<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 11:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 12 Mar 2025 11:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>IPFire 2.29 - Core Update 192</title><link>https://tweakers.net/downloads/71910/ipfire-229-core.html</link><description>IPFire is een opensourcefirewall voor i586-, x86_64- en Arm-systemen. Het bevat onder andere een intrusion detection/prevention system, deelt het netwerk op in zones, doet stateful packet inspection en biedt vpn-mogelijkheden. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaars hebben versie 2.29 Core Update 192 uitgebracht, een stabiele uitgave voor productiesystemen. De bijbehorende releasenotes zien er als volgt uit: Kernel 6.12</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71910/ipfire-229-core.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71910</guid><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zweedse EV-accufabrikant Northvolt vraagt faillissement aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232770/zweedse-ev-accufabrikant-northvolt-vraagt-faillissement-aan.html</link><description>Northvolt heeft officieel faillissement aangevraagd bij de Zweedse rechtbank. De Zweedse accufabrikant verkeert al langer in zwaar weer, met schulden van bij elkaar meer dan 8 miljard dollar. De Amerikaanse en Duitse activiteiten vallen niet onder het faillissement.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232770/zweedse-ev-accufabrikant-northvolt-vraagt-faillissement-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232770</guid><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 10:54:22 GMT</pubDate></item><item><title>Spanje voert hoge boetes in voor onjuist labelen van AI-gegenereerde content</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232768/spanje-voert-hoge-boetes-in-voor-onjuist-labelen-van-ai-gegenereerde-content.html</link><description>De Spaanse regering heeft een wetsvoorstel goedgekeurd dat hoge boetes kan opleggen aan bedrijven die door AI gegenereerde content niet als zodanig labelen. Spanje wil hiermee onder andere het gebruik van deepfakes beperken.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232768/spanje-voert-hoge-boetes-in-voor-onjuist-labelen-van-ai-gegenereerde-content.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232768</guid><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 09:44:28 GMT</pubDate></item><item><title>AIMP 5.40 build 2667</title><link>https://tweakers.net/downloads/71908/aimp-540-build-2667.html</link><description>Er is een nieuwe versie van AIMP uitgekomen. Deze gratis, lichtgewicht mediaspeler van Russische makelij heeft ondersteuning voor de populairste muziekformaten. Het uiterlijk heeft wat weg van het bekende Winamp en is door middel van skins aan te passen. AIMP heeft een 18-kanaalsequalizer aan boord en ondersteunt plug-ins. Verder kan het programma cd&#039;s rippen, muziekbestanden converteren en tags bewerken. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71908/aimp-540-build-2667.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71908</guid><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Disco Elysium-ontwikkelaar ZA/UM kondigt spionage-rpg Project C4 aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232764/disco-elysium-ontwikkelaar-za-um-kondigt-spionage-rpg-project-c4-aan.html</link><description>ZA/UM, de studio achter de veelgeprezen indiegame Disco Elysium, werkt aan een nieuwe game. De ontwikkelaar deelt een korte teaser van Project C4 en zegt dat het om een spionage-rpg gaat waarin spelerskeuzes consequenties hebben voor het verhaal.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232764/disco-elysium-ontwikkelaar-za-um-kondigt-spionage-rpg-project-c4-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232764</guid><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 09:05:45 GMT</pubDate></item><item><title>Kdenlive 24.12.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71906/kdenlive-24123.html</link><description>Versie 24.12.3 van Kdenlive is uitgekomen. Kdenlive, een afkorting voor KDE Non-Linear Video Editor, is een geavanceerd, niet-lineair videobewerkingsprogramma en wordt voornamelijk ontworpen voor Linux, maar er zijn ook downloads voor Windows en macOS. Het maakt gebruik van diverse andere opensourceprojecten, zoals FFmpeg en het MLT-videoframework. In deze uitgave treffen we een kleine verzameling bugfixes aan: Kdenlive 24.12.3 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71906/kdenlive-24123.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71906</guid><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google wijzigt Chrome-extensiebeleid na kritiek op praktijken Honey</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232762/google-wijzigt-chrome-extensiebeleid-na-kritiek-op-praktijken-honey.html</link><description>Google past zijn affiliatebeleid voor Chrome-extensies aan na diverse beschuldigingen aan het adres van de browserextensie Honey. De couponextensie van PayPal zou affiliatelinks vervangen door zijn eigen en daarmee inkomsten afnemen van influencers.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Computers / Browsers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232762/google-wijzigt-chrome-extensiebeleid-na-kritiek-op-praktijken-honey.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232762</guid><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 07:31:15 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio 2022 17.13.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71904/visual-studio-2022-17133.html</link><description>Microsoft heeft versie 17.13.3 van Visual Studio 2022 uitgebracht. Deze populaire programmeerontwikkelomgeving, verkrijgbaar in de smaken Community, Professional en Enterprise, beschikt over handige opties om het programmeren in onder meer Visual C++, Visual Basic, C#, F# en Python gemakkelijker te maken. De nieuwe versie is volledig 64bit en heeft een vereenvoudigde gebruikersinterface. Uitgebreide informatie over versie 17.13 is op deze pagina van Microsoft te vinden; in deze derde update zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Top bug fixes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71904/visual-studio-2022-17133.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71904</guid><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Penpot 2.5.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71902/penpot-252.html</link><description>Penpot is een opensource ontwerpprogramma waar programmeurs en grafische ontwikkelaars in kunnen samenwerken. Het is vergelijkbaar met software zoals Figma en Lunacy. Een basisversie kan gratis worden gebruikt en er zijn ook betaalde mogelijkheden met extra functionaliteit en betere ondersteuning. In alle gevallen heb je de mogelijkheid om het zelf te hosten of om van de cloud van Penpot gebruik te maken. Versie 2.5.2 van Penpot uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71902/penpot-252.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71902</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 20:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google rolt Berichten-update uit tegen problemen met ontvangen mediabestanden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232760/google-rolt-berichten-update-uit-tegen-problemen-met-ontvangen-mediabestanden.html</link><description>Google heeft dinsdag een update uitgerold voor zijn Berichten-app. Deze moet een aantal problemen met ontvangen mediabestanden oplossen. Zo klaagden gebruikers dat afbeeldingen langere tijd geblurd blijven en dat de videokwaliteit te laag was.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232760/google-rolt-berichten-update-uit-tegen-problemen-met-ontvangen-mediabestanden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232760</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 19:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paint.NET 5.1.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71900/paint-punt-net-515.html</link><description>Versie 5.1.5 van Paint.NET is uitgekomen. Dit teken- en beeldbewerkingsprogramma slaat een brug tussen het met Windows meegeleverde Paint en dure maar zeer uitgebreide programma&#039;s als Adobe Photoshop en Corel Photo Paint. Het programma is via de website van de maker op te halen, maar kan voor een kleine vergoeding ook via de Windows Store worden verkregen. Versie 5.1 heeft onder meer compleet kleurbeheer, ondersteuning voor hdr- en widecolorgamutschermen, en alle effecten worden nu door de grafische kaart aangestuurd en niet door de processor. In deze update zijn verder nog de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71900/paint-punt-net-515.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71900</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pocket Casts maakt web- en desktopversie gratis beschikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232756/pocket-casts-maakt-web-en-desktopversie-gratis-beschikbaar.html</link><description>Podcastapp Pocket Casts heeft zijn webplayer en desktopapp voor Mac en Windows gratis beschikbaar gemaakt voor alle gebruikers. Eerder hadden gebruikers alleen toegang tot de web- en desktopversie van de dienst via een abonnement. De mobiele app was al gratis.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232756/pocket-casts-maakt-web-en-desktopversie-gratis-beschikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232756</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 18:25:14 GMT</pubDate></item><item><title>PrusaSlicer 2.9.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71898/prusaslicer-291.html</link><description>Prusa Research heeft versie 2.9.1 van PrusaSlicer uitgebracht. Dit programma zorgt ervoor, simpel gezegd, dat een 3d-ontwerp zo goed mogelijk uit een 3d-printer komt. PrusaSlicer is opensource en beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Het wordt primair ontwikkeld voor Prusa&#039;s eigen printers, maar bevat een groot aantal profielen voor printers van andere merken. In versie 2.9.1 is onder meer een nieuw algoritme toegevoegd waarmee botsingen van de printkop moeten worden voorkomen wanneer er meerdere objecten tegelijkertijd worden geprint. PrusaSlicer 2.9.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71898/prusaslicer-291.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71898</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Blizzard kondigt BlizzCon aan voor 2026</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232754/blizzard-kondigt-blizzcon-aan-voor-2026.html</link><description>Blizzard gaat volgend jaar weer een BlizzCon-evenement organiseren. De conferentie gaat plaatsvinden op 12 en 13 september 2026 in de Californische stad Anaheim. Wat het programma precies gaat zijn en of er nieuwe games worden aangekondigd, is nog niet bekend.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232754/blizzard-kondigt-blizzcon-aan-voor-2026.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232754</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 17:27:18 GMT</pubDate></item><item><title>ExifTool 13.25</title><link>https://tweakers.net/downloads/71896/exiftool-1325.html</link><description>Phil Harvey heeft versie 13.25 van ExifTool uitgebracht. ExifTool is een gratis crossplatformprogramma waarmee de metadata van een groot aantal bestanden kan worden beheerd en bewerkt. Het werkt vanaf de commandline, maar er zijn oplossingen van derden beschikbaar waardoor het ook met een grafische gebruikersinterface kan worden gebruikt. Met enige regelmaat verschijnen er nieuwe versies, maar de meeste uitgaven worden onder de bètavlag beschikbaar gesteld, ondanks dat deze als stabiel kunnen worden beschouwd. Versie 13.25 is echter een stabiele uitgave en sinds versie 13.22 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 13.25:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71896/exiftool-1325.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71896</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Google Pixel 10 krijgt een camera meer dan de Pixel 9</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232752/gerucht-google-pixel-10-krijgt-een-camera-meer-dan-de-pixel-9.html</link><description>OnLeaks heeft renders van de Google Pixel 10-smartphone gepubliceerd. De afbeeldingen tonen dat de telefoon een soortgelijk ontwerp krijgt als de Pixel 9, maar dan met drie camera&#039;s aan de achterkant. Verder zou de telefoon afmetingen van 152,8x72x8,6mm krijgen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232752/gerucht-google-pixel-10-krijgt-een-camera-meer-dan-de-pixel-9.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232752</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 15:58:23 GMT</pubDate></item><item><title>Firmware-update HP maakt bepaalde LaserJet MFP-printers onbruikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232750/firmware-update-hp-maakt-bepaalde-laserjet-mfp-printers-onbruikbaar.html</link><description>Een firmware-update voor printers uit de HP LaserJet MFP M232-M237-serie brickt de apparaten en maakt ze onbruikbaar. Hoe wijdverspreid het probleem precies is, is nog niet bekend. HP zegt op de hoogte te zijn van het probleem.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Computers / Printers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232750/firmware-update-hp-maakt-bepaalde-laserjet-mfp-printers-onbruikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232750</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:47:36 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 136.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71894/mozilla-firefox-13601.html</link><description>Mozilla heeft een update voor versie 136 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave zijn onder meer verbeteringen aangebracht in de sidebar, kan bij het opruimen nu ook informatie van formulieren worden verwijderd, en is hardwareversnelling voor hevc-bestanden onder macOS en AMD-gpu&#039;s onder Linux mogelijk. In versie 136.0.1 zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71894/mozilla-firefox-13601.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71894</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:24:15 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse zorgstart-up neemt Nvidia DGX B200 in gebruik voor lokaal AI-model</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232712/nederlandse-zorgstart-up-neemt-nvidia-dgx-b200-in-gebruik-voor-lokaal-ai-model.html</link><description>De Nederlandse start-up Juvoly neemt twee Nvidia DGX B200-supercomputers in gebruik voor het trainen van eigen spraakherkenningsmodellen en het hosten van opensource samenvattingsmodellen. Het is voor zover bekend het eerste Nederlandse bedrijf dat de Blackwell-datacentersystemen gaat gebruiken.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232712/nederlandse-zorgstart-up-neemt-nvidia-dgx-b200-in-gebruik-voor-lokaal-ai-model.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232712</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:22:28 GMT</pubDate></item><item><title>Kagi werkt aan Orion-webbrowser voor Linux</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232748/kagi-werkt-aan-orion-webbrowser-voor-linux.html</link><description>Kagi, bekend van de gelijknamige betaalde zoekmachine, is begonnen met de ontwikkeling van een Linux-versie van de Orion-webbrowser. De browser is momenteel alleen beschikbaar voor macOS en iOS.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Browsers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232748/kagi-werkt-aan-orion-webbrowser-voor-linux.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232748</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:11:21 GMT</pubDate></item><item><title>AMD Ryzen 9 9900X3D en 9950X3D - Eindelijk compromisloos gamen én werken</title><link>https://tweakers.net/reviews/13002/amd-ryzen-9-9900x3d-en-9950x3d-eindelijk-compromisloos-gamen-en-werken.html</link><description>De gamingprestaties van de Ryzen 7 9800X3D en de multithreaded prestaties van de Ryzen 9 9900X of 9950X in één product: dat is de belofte van AMD. Maken de 9900X3D en 9950X3D die waar?</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Review / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13002/18/amd-ryzen-9-9900x3d-en-9950x3d-eindelijk-compromisloos-gamen-en-werken-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13002</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bluesky laat gebruikers video&#039;s van maximaal drie minuten uploaden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232746/bluesky-laat-gebruikers-videos-van-maximaal-drie-minuten-uploaden.html</link><description>Bluesky heeft onlangs de update naar versie 1.99 van zijn app uitgerold. Deze maakt onder andere het uploaden van video&#039;s met een afspeeltijd van maximaal drie minuten mogelijk. Er is ook een aparte inbox voor berichtsverzoeken toegevoegd.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232746/bluesky-laat-gebruikers-videos-van-maximaal-drie-minuten-uploaden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232746</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Corsair levert gepersonaliseerde Custom Lab-randapparatuur nu ook in Europa</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232744/corsair-levert-gepersonaliseerde-custom-lab-randapparatuur-nu-ook-in-europa.html</link><description>Corsair breidt zijn Custom Lab-dienst uit naar Europa. Deze dienst, die eerder al in Noord-Amerika beschikbaar was, stelt gebruikers in staat om bepaalde gamingrandapparatuur als toetsenborden en muismatten te personaliseren.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Randapparatuur</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232744/corsair-levert-gepersonaliseerde-custom-lab-randapparatuur-nu-ook-in-europa.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232744</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:32:10 GMT</pubDate></item><item><title>Nieuwe Nuki Smart Lock Pro is kleiner en is te monteren op bestaande sloten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232740/nieuwe-nuki-smart-lock-pro-is-kleiner-en-is-te-monteren-op-bestaande-sloten.html</link><description>Nuki heeft zijn vijfde generatie Smart Lock Pro uitgebracht. Dit nieuwe model bevat volgens het bedrijf dezelfde technologie als de eerdere Ultra-variant, maar kan gemonteerd worden zonder de bestaande cilinder van het deurslot te vervangen. Het apparaat is verkrijgbaar voor 269 euro.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Bediening</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232740/nieuwe-nuki-smart-lock-pro-is-kleiner-en-is-te-monteren-op-bestaande-sloten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232740</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:09:28 GMT</pubDate></item><item><title>ACM moet voorrangslijst voor aansluiten bedrijven op stroomnet herzien</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232742/acm-moet-voorrangslijst-voor-aansluiten-bedrijven-op-stroomnet-herzien.html</link><description>De Autoriteit Consument en Markt moet zijn prioriteringskader voor bedrijven en instellingen die aangesloten moeten worden op het stroomnet herzien. Dat heeft het College van Beroep voor het bedrijfsleven, ofwel CBb besloten. De lijst van de marktwaakhond is volgens de bestuursrechter &#039;onvoldoende gemotiveerd&#039;.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232742/acm-moet-voorrangslijst-voor-aansluiten-bedrijven-op-stroomnet-herzien.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232742</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:06:32 GMT</pubDate></item><item><title>Apple MacBook Air M4 - Een betere deal voor de instap-MacBook</title><link>https://tweakers.net/reviews/13032/apple-macbook-air-m4-een-betere-deal-voor-de-instap-macbook.html</link><description>Apple heeft de MacBook Air een update gegeven naar de M4-processor. In deze review lees je wat je daarmee opschiet en wat er nog meer veranderd is.</description><author>Jelle Stuip</author><category>Review / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13032/4/apple-macbook-air-m4-een-betere-deal-voor-de-instap-macbook-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13032</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Be quiet Pure Rock 3 - Kleiner koelblok met grote ambities</title><link>https://tweakers.net/reviews/13020/be-quiet-pure-rock-3-kleiner-koelblok-met-grote-ambities.html</link><description>De Pure Rock 3 volgt be quiets populaire Pure Rock 2 op. Kan deze nieuwe budgetkoeler zich meten met zijn directe concurrenten en is het een interessante optie?</description><author>Reinoud Dik</author><category>Review / Computers / Processorkoeling</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13020/5/be-quiet-pure-rock-3-kleiner-koelblok-met-grote-ambities-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13020</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>LEGO onthult grootste Mario Kart-set tot nu toe, release in mei voor 170 euro</title><link>https://tweakers.net/geek/232738/lego-onthult-grootste-mario-kart-set-tot-nu-toe-release-in-mei-voor-170-euro.html</link><description>LEGO heeft een nieuwe Mario Kart-set aangekondigd. Het nieuwste bouwpakket stelt Mario voor in zijn klassieke raceauto en wordt de grootste Mario Kart-set die het bedrijf tot nu toe heeft uitgebracht. De set gaat 170 euro kosten.</description><author>Andrei Stiru</author><category>.Geek / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/geek/232738/lego-onthult-grootste-mario-kart-set-tot-nu-toe-release-in-mei-voor-170-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/232738</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 11:09:04 GMT</pubDate></item><item><title>Greenchoice-zonnepaneelhouders krijgen na salderingsregeling 0,0025 euro per kWh</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232734/greenchoice-zonnepaneelhouders-krijgen-na-salderingsregeling-0-komma-0025-euro-per-kwh.html</link><description>Greenchoice is de eerste leverancier die zijn prijsstructuur voor de periode na het einde van de salderingsregeling heeft gepubliceerd. Klanten met zonnepanelen krijgen vanaf 2027 een terugleververgoeding van netto 0,0025 euro per kWh.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Zonnepanelen en toebehoren</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232734/greenchoice-zonnepaneelhouders-krijgen-na-salderingsregeling-0-komma-0025-euro-per-kwh.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232734</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 10:10:51 GMT</pubDate></item><item><title>Wizfile 3.11</title><link>https://tweakers.net/downloads/71892/wizfile-311.html</link><description>Wizfile is een klein programma dat alle mappen en bestanden op een Windows-computer indexeert. In tegenstelling tot bijvoorbeeld Everything wordt de informatie niet in een database opgeslagen, maar in het werkgeheugen bewaard. Via uitgebreide zoekcriteria kan het snel elk willekeurig bestand of map op de computer lokaliseren. Het programma is gratis voor thuisgebruik, maar toont wel een donatieknop. Voor commercieel gebruik wordt een vergoeding gevraagd. Versie 3.11 is uitgekomen en de changelog daarvan ziet er als volgt uit: Changes in WizFile version 3.11:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71892/wizfile-311.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71892</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tarlogic trekt beschuldiging van backdoor in ESP32-chip in</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232732/tarlogic-trekt-beschuldiging-van-backdoor-in-esp32-chip-in.html</link><description>Het Spaanse securitybedrijf Tarlogic komt terug op zijn eerdere bewering dat de veelgebruikte ESP32-chip een backdoor zou bevatten. In plaats daarvan spreekt het bedrijf nu over een &#039;hidden feature&#039;. Espressif heeft inmiddels beloofd een software-update uit te brengen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232732/tarlogic-trekt-beschuldiging-van-backdoor-in-esp32-chip-in.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232732</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:49:57 GMT</pubDate></item><item><title>Julia 1.10.9 / 1.11.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71890/julia-1109-1114.html</link><description>Julia is de naam van een high-level, high-performance dynamische programmeertaal voor numerieke wiskunde. Het bevat onder andere een krachtige compiler, distributed parallel execution en een uitgebreide library van wiskundige functies. De kern van Julia wordt onder de MIT-licentie uitgegeven, terwijl verschillende library&#039;s andere licenties gebruiken, zoals gpl, lgpl en bsd. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. Versies 1.11.4 en 1.10.9 zijn uitgekomen en de releasenotes kunnen hieronder worden gevonden: Julia v1.11.4 and v1.10.9 have been released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71890/julia-1109-1114.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71890</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hackersgroep Dark Storm Team eist grootschalige cyberaanval X op</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232724/hackersgroep-dark-storm-team-eist-grootschalige-cyberaanval-x-op.html</link><description>X heeft maandag te kampen gehad met meerdere storingen. Elon Musk beweert dat het platform doelwit was van een &quot;grootschalige cyberaanval&quot; en wijst in de richting van Oekraïne, maar de pro-Palestijnse hackersgroep Dark Storm Team heeft de verantwoordelijkheid opgeëist.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232724/hackersgroep-dark-storm-team-eist-grootschalige-cyberaanval-x-op.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232724</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:16:41 GMT</pubDate></item><item><title>Bloomberg: iOS 19 krijgt in juni geheel nieuw design</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232722/bloomberg-ios-19-krijgt-in-juni-geheel-nieuw-design.html</link><description>Apple bereidt een grote update van zijn besturingssystemen voor. De iPhone, iPad en Mac krijgen later dit jaar een fundamenteel nieuwe interface. Dat meldt Bloomberg-journalist Mark Gurman op basis van bronnen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232722/bloomberg-ios-19-krijgt-in-juni-geheel-nieuw-design.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232722</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:43:21 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio Code 1.98.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71888/visual-studio-code-1981.html</link><description>Visual Studio Code is een opensource code-editor met ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Microsoft heeft versie 1.98.1 uitgebracht en hierin zijn de volgende problemen verholpen:: Update 1.98.1 addresses these issues:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71888/visual-studio-code-1981.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71888</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenZFS 2.3.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71886/openzfs-231.html</link><description>Het opensource zfs-bestandssysteem werd oorspronkelijk door Sun ontwikkeld voor Solaris, maar in 2013 heeft een aantal ontwikkelaars OpenZFS opgericht om de verdere ontwikkeling te waarborgen. Het bestandssysteem wordt momenteel officieel ondersteund op Linux en FreeBSD. Het bevat onder andere methodes om datacorruptie in zowel de data als de metadata te voorkomen, biedt dataredundantie via RAID-Z en bespaart ruimte door de data transparant te comprimeren. Voor meer informatie verwijzen we jullie door naar de OpenZFS-website. De ontwikkelaars hebben versie 2.3.1 uitgebracht en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Supported Platforms</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71886/openzfs-231.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71886</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 20:55:41 GMT</pubDate></item><item><title>Gmail-AI-functie kan Calendar-events aanmaken op basis van inhoud van e-mail</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232720/gmail-ai-functie-kan-calendar-events-aanmaken-op-basis-van-inhoud-van-e-mail.html</link><description>Google brengt een functie uit die Calendar-afspraken kan aanmaken op basis van de inhoud van een e-mail. Hiervoor gebruikt de functie Gemini. De functie komt vooralsnog alleen naar betalende gebruikers die de Engelse taal gebruiken.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Officesoftware en suites</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232720/gmail-ai-functie-kan-calendar-events-aanmaken-op-basis-van-inhoud-van-e-mail.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232720</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 19:58:07 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Xbox Series X-opvolger verschijnt in 2027</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232718/gerucht-xbox-series-x-opvolger-verschijnt-in-2027.html</link><description>In 2027 verschijnt een opvolger voor de Xbox Series X, claimt Windows Central op basis van anonieme bronnen. Die console verschijnt naast een nieuwe Xbox-gaminghandheld &#039;en verschillende nieuwe controllers&#039;. Specificaties noemt het medium niet.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232718/gerucht-xbox-series-x-opvolger-verschijnt-in-2027.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232718</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 19:15:09 GMT</pubDate></item><item><title>Voor het eerst kwam meer dan helft van elektriciteit NL uit hernieuwbare bronnen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232716/voor-het-eerst-kwam-meer-dan-helft-van-elektriciteit-nl-uit-hernieuwbare-bronnen.html</link><description>Voor het eerst is er in Nederland in een jaar tijd meer elektriciteit geproduceerd uit hernieuwbare bronnen dan uit fossiele bronnen. Dat meldt het CBS. In april was dit &#039;zelfs&#039; 63 procent. Zonnepanelen produceerden ook meer, terwijl er minder zonuren waren.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232716/voor-het-eerst-kwam-meer-dan-helft-van-elektriciteit-nl-uit-hernieuwbare-bronnen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232716</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 18:36:33 GMT</pubDate></item><item><title>PlayStation-topman: PS5 Pro krijgt in 2026 AMD FSR 4-achtige upgrade voor PSSR</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232714/playstation-topman-ps5-pro-krijgt-in-2026-amd-fsr-4-achtige-upgrade-voor-pssr.html</link><description>PlayStation werkt aan een verbeterde versie van PSSR die &#039;FSR 4-achtige&#039; upscaling moet bevatten. De eerste titels die de verbeterde upscaling krijgen, komen volgend jaar uit. Dat zegt PlayStations lead system architect Mark Cerny.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232714/playstation-topman-ps5-pro-krijgt-in-2026-amd-fsr-4-achtige-upgrade-voor-pssr.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232714</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 17:25:40 GMT</pubDate></item></channel></rss>