<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 12:46:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 24 Mar 2025 12:46:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>WinRAR 7.11</title><link>https://tweakers.net/downloads/72074/winrar-711.html</link><description>RAR Labs heeft versie 7.11 van zijn archiveringsprogramma&#039;s RAR en WinRAR uitgebracht. Deze populaire compressietools zijn beschikbaar voor diverse besturingssystemen, waaronder Windows, Linux en macOS. De programma&#039;s kunnen overweg met de gangbaarste formaten - waaronder rar, zip, cab, arj, lzh, tar, gz, uue, bz2, jar, iso, 7z en z -, hebben een skinnable interface en ondersteuning voor Zip64- en multivolume cabbestanden. In versie 7.10 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Nieuw:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72074/winrar-711.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72074</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 11:27:51 GMT</pubDate></item><item><title>Yahoo verkoopt techwebsite TechCrunch aan investeringsmaatschappij Regent</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233170/yahoo-verkoopt-techwebsite-techcrunch-aan-investeringsmaatschappij-regent.html</link><description>Yahoo heeft TechCrunch verkocht aan de Amerikaanse mediainvesteringsmaatschappij Regent. Het is niet duidelijk hoeveel geld er gepaard ging met de overname en of er wijzigingen zullen plaatsvinden bij de techwebsite.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233170/yahoo-verkoopt-techwebsite-techcrunch-aan-investeringsmaatschappij-regent.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233170</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 10:45:29 GMT</pubDate></item><item><title>Onderhandelingen tussen Italiaanse regering en Starlink zijn vastgelopen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233168/onderhandelingen-tussen-italiaanse-regering-en-starlink-zijn-vastgelopen.html</link><description>De onderhandelingen tussen Italië en SpaceX over de ingebruikname van Starlink zijn tijdelijk vastgelopen. De gesprekken gingen naar verluidt niet langer over technische details, maar over uitlatingen van ceo Elon Musk. Het is niet duidelijk wanneer de gesprekken worden hervat.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233168/onderhandelingen-tussen-italiaanse-regering-en-starlink-zijn-vastgelopen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233168</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 09:44:20 GMT</pubDate></item><item><title>Testversie WhatsApp bevat ondersteuning voor Android Motion Photos</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233166/testversie-whatsapp-bevat-ondersteuning-voor-android-motion-photos.html</link><description>WhatsApp heeft een testversie van zijn berichtenapp uitgebracht die ondersteuning bevat voor Android Motion Photos. Het is niet duidelijk of en wanneer deze functie naar de definitieve versie van WhatsApp komt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233166/testversie-whatsapp-bevat-ondersteuning-voor-android-motion-photos.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233166</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:53:20 GMT</pubDate></item><item><title>USB Drive Letter Manager 5.7.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72072/usb-drive-letter-manager-572.html</link><description>Versie 5.7.2 van USB Drive Letter Manager is kort geleden uitgebracht. Met dit veelzijdige programma kunnen usb-apparaten worden beheerd. Zo is het onder andere mogelijk om schijfletters pas toe te kennen op het moment dat er een medium in de drive wordt gestoken, wat handig is voor multicardreaders. Ook kan worden aangegeven welke schijfletters wel of niet mogen worden toegekend, afhankelijk van het type usb-apparaat, de grootte van de drive, de gebruikte usb-poort en de naam van het volume. Daarnaast geeft de applicatie door middel van een tekstballon in de systeembalk aan welk apparaat of volume met welke schijfletter aan het systeem is toegevoegd. Meer informatie kan in deze handleiding worden gevonden. USB Drive Letter Manager is gratis voor privé- en educatief gebruik, maar van bedrijven en organisaties wordt wel een vergoeding verlangd. Sinds versie 5.6.2 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: USB Drive Letter Manager 5.7.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72072/usb-drive-letter-manager-572.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72072</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:25:41 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Twijfels over plastic Apple Watch, wel plannen voor AI-camera’s op horloge&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233164/twijfels-over-plastic-apple-watch-wel-plannen-voor-ai-cameras-op-horloge.html</link><description>Er komt misschien geen Apple Watch met plastic behuizing. Dat schrijft Bloomberg-journalist Mark Gurman. Verschillende teams bij Apple zouden twijfels hebben bij de plannen voor de smartwatch. Apple zou de Apple Watch ook op termijn met AI-camera’s willen uitrusten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233164/twijfels-over-plastic-apple-watch-wel-plannen-voor-ai-cameras-op-horloge.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233164</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 08:18:52 GMT</pubDate></item><item><title>Google laat Pixel-klanten vingerafdruklezer gebruiken bij uitgeschakeld scherm</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233162/google-laat-pixel-klanten-vingerafdruklezer-gebruiken-bij-uitgeschakeld-scherm.html</link><description>Er is een nieuwe testversie van Android 16 uitgekomen die Google Pixel-gebruikers de optie geeft om de vingerafdrukscanner te gebruiken terwijl het scherm is uitgeschakeld. Het is niet duidelijk of deze optie ook naar de stabiele versie van het besturingssysteem komt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233162/google-laat-pixel-klanten-vingerafdruklezer-gebruiken-bij-uitgeschakeld-scherm.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233162</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 06:47:47 GMT</pubDate></item><item><title>DBeaver 25.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72070/dbeaver-2501.html</link><description>Versie 25.0.1 van DBeaver is uitgekomen. Met dit programma kunnen databases worden beheerd. Het kan onder andere query&#039;s uitvoeren en data tonen, filteren en bewerken. Er is ondersteuning aanwezig voor de bekende databases, zoals MySQL, Oracle, DB2, SQL Server, PostgreSQL, Firebird en SQLite. Het is verkrijgbaar in een opensource CE-uitvoering en drie verschillende commerciële uitvoeringen. Deze voegen onder meer ondersteuning voor verschillende nosql-databases toe, zoals MongoDB, Apache Cassandra en Apache Hive, en bevatten verder extra plug-ins en jdbc-drivers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in DBeaver version 25.0.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72070/dbeaver-2501.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72070</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>In 2024 kwam 41 procent van ons nieuws van jullie tips</title><link>https://tweakers.net/reviews/13036/in-2024-kwam-41-procent-van-ons-nieuws-van-jullie-tips.html</link><description>In 2024 kwam 41 procent van het nieuws op Tweakers tot stand na tips van lezers. In dit artikel lees je meer cijfers over het aantal submits dat we ontvingen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Community / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13036/in-2024-kwam-41-procent-van-ons-nieuws-van-jullie-tips.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13036</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zo gaat Tweakers om met tips van lezers</title><link>https://tweakers.net/reviews/13010/zo-gaat-tweakers-om-met-tips-van-lezers.html</link><description>Een significant deel van het nieuws dat Tweakers schrijft, komt van tips van lezers. In dit artikel vertellen we wat er gebeurt als je een bericht instuurt via ons tipformulier.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Community / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13010/zo-gaat-tweakers-om-met-tips-van-lezers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13010</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rescuezilla 2.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/72068/rescuezilla-26.html</link><description>Versie 2.6 van Rescuezilla is uitgekomen. Met dit programma kan een imageback-up van een partitie of harde schijf worden gemaakt. Ook kan het worden gebruikt om een harde schijf te klonen of de inhoud van een image te bekijken en losse bestanden eruit te kopiëren. Rescuezilla is volledig compatibel met Clonezilla en kan overweg met virtuele images van bijvoorbeeld VirtualBox, VMware, Hyper-V en QEMU. Ook kan het de grootte van partities aanpassen en per ongeluk verwijderde bestanden terughalen. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Release notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72068/rescuezilla-26.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72068</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72066/moode-audio-player-930.html</link><description>Versie 9.3.0 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.3.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72066/moode-audio-player-930.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72066</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fan Control 218</title><link>https://tweakers.net/downloads/72064/fan-control-218.html</link><description>Versie 218 van Fan Control is uitgekomen. Met dit programma, dat gebruikmaakt van het opensource Libre Hardware Monitor-project, kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changelog for version 218:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72064/fan-control-218.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72064</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung Galaxy S25 krijgt ondersteuning voor Androids Instant Hotspot</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233160/samsung-galaxy-s25-krijgt-ondersteuning-voor-androids-instant-hotspot.html</link><description>De Samsung Galaxy S25 krijgt ondersteuning voor Googles Instant Hotspot-functionaliteit. Daarbij kunnen gebruikers de verbinding van hun telefoon delen. Samsung-telefoons hadden daar voorheen geen ondersteuning voor omdat Samsung een eigen versie daarvan had.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233160/samsung-galaxy-s25-krijgt-ondersteuning-voor-androids-instant-hotspot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233160</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 10:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cloudflare gaat HTTP-verbindingen naar api standaard blokkeren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233156/cloudflare-gaat-http-verbindingen-naar-api-standaard-blokkeren.html</link><description>Cloudflare blokkeert voortaan alle onversleutelde verbindingen via zijn eigen api. Alleen beveiligde Https-verbindingen worden nog toegestaan via die api, zegt het bedrijf. HTTP-verbindingen lekken volgens Cloudflare soms informatie, ook als die worden omgeleid.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233156/cloudflare-gaat-http-verbindingen-naar-api-standaard-blokkeren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233156</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 09:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Assassin&#039;s Creed Shadows heeft twee miljoen spelers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233158/assassins-creed-shadows-heeft-twee-miljoen-spelers.html</link><description>De nieuwe Assassin&#039;s Creed-game heeft twee miljoen spelers. Assassin&#039;s Creed Shadows is daarmee een populairdere launchgame dan voorgangers Origins en Odyssey, zegt Ubisoft.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233158/assassins-creed-shadows-heeft-twee-miljoen-spelers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233158</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 09:16:56 GMT</pubDate></item><item><title>Signify werkt mogelijk aan Philips Hue-videodeurbel</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233154/signify-werkt-mogelijk-aan-philips-hue-videodeurbel.html</link><description>Signify lijkt te werken aan een Philips Hue-deurbel. Hueblog ontdekte in een update in de Hue-app een verwijzing naar zo&#039;n deurbel. Het gaat om in ieder geval een bedraad model met een traditioneel ontwerp.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Smarthome</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233154/signify-werkt-mogelijk-aan-philips-hue-videodeurbel.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233154</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 09:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Paint.NET 5.1.7</title><link>https://tweakers.net/downloads/72062/paint-punt-net-517.html</link><description>Versie 5.1.7 van Paint.NET is uitgekomen. Dit teken- en beeldbewerkingsprogramma slaat een brug tussen het met Windows meegeleverde Paint en dure maar zeer uitgebreide programma&#039;s als Adobe Photoshop en Corel Photo Paint. Het programma is via de website van de maker op te halen, maar kan voor een kleine vergoeding ook via de Windows Store worden verkregen. Versie 5.1 heeft onder meer compleet kleurbeheer, ondersteuning voor hdr- en widecolorgamutschermen, en alle effecten worden nu door de grafische kaart aangestuurd en niet door de processor. In deze update zijn verder nog de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes since 5.1.6:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72062/paint-punt-net-517.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72062</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>DigiD was zondagochtend niet bruikbaar door ddos-aanval - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233152/digid-was-zondagochtend-niet-bruikbaar-door-ddos-aanval.html</link><description>DigiD had zondagochtend last van een storing. Logius meldt dat rond 08.20 uur op zondagochtend een storing is ontstaan. Inmiddels zegt de dienst dat dat komt door een ddos-aanval.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233152/digid-was-zondagochtend-niet-bruikbaar-door-ddos-aanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233152</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 08:14:43 GMT</pubDate></item><item><title>GIMP 3.0.0 revision 1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72060/gimp-300-revision-1.html</link><description>Er is een update uitgebracht voor de eerder deze week verschenen versie 3.0 van het opensource fotobewerkingsprogramma GIMP. De naam GIMP is een afkorting voor &#039;GNU Image Manipulation Program&#039;. De software is beschikbaar voor diverse besturingssystemen, waaronder Windows, FreeBSD, Linux, macOS en Solaris. In versie 3.0 is de overstap naar GTK3 gemaakt, kunnen xcf-bestanden nu groter dan 4GB zijn en kan het efficiënter gebruikmaken van multicoreprocessoren. De complete releasenotes voor versie 3.0 kunnen hier worden gevonden; deze update moet het probleem verhelpen dat Python-plug-ins niet konden worden gebruikt. GIMP 3.0.0 installer revision 1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72060/gimp-300-revision-1.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72060</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>De beste smartphones tot 600 euro</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-midrange-smartphone</link><description>Voor 600 euro koop je een luxe middenklassesmartphone waarmee je de komende jaren vooruit kunt. Wij zoeken de beste modellen voor je uit.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-midrange-smartphone#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Met deze EV kom je per kWh het verst - Mercedes CLA rijdt 792 kilometer op 85kWh</title><link>https://tweakers.net/reviews/13058/met-deze-ev-kom-je-per-kwh-het-verst-mercedes-cla-rijdt-792-kilometer-op-85kwh.html</link><description>Mercedes heeft de CLA gepresenteerd: &#039;s werelds efficiëntste EV tot nu toe. In dit artikel leggen we uit hoe Mercedes dat heeft bereikt.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Achtergrond / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13058/met-deze-ev-kom-je-per-kwh-het-verst-mercedes-cla-rijdt-792-kilometer-op-85kwh.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13058</guid><pubDate>Sun, 23 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firefly III 6.2.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/72056/firefly-iii-6210.html</link><description>Firefly III is een in PHP geschreven webapplicatie waarmee een overzicht van je financiën kan worden bijgehouden. Het kan de data importeren vanuit csv-bestanden, de bunq-api of de Spectre-api. Voor meer informatie over dit programma verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaar loopt ook op Tweakers rond en bespreekt zijn applicatie in het grote &#039;Firefly III&#039;-topic. Versie 6.2.10 is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Added</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72056/firefly-iii-6210.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72056</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Media Player Classic - Home Cinema 2.4.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72058/media-player-classic-home-cinema-241.html</link><description>In juli 2017 is versie 1.7.13 van Media Player Classic - Home Cinema uitgekomen en gaven de ontwikkelaars aan dat zij verder geen nieuwe versies meer uit zouden brengen. De broncode is echter opensource en een ontwikkelaar die onder de naam clsid bij de website Doom9 bekendstaat en zelf lange tijd bij mpc-hc betrokken was, brengt nu af en toe nieuwe, &#039;onofficiële&#039; versies uit. Deze bevatten voornamelijk kleine verbeteringen en ook worden altijd de laatste versies van de LAV Filters en MediaInfo meegeleverd. Versie 2.4.1 is uitgekomen en en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Updates:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72058/media-player-classic-home-cinema-241.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72058</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Double Commander 1.1.23</title><link>https://tweakers.net/downloads/72054/double-commander-1123.html</link><description>Double Commander is een opensource en crossplatform bestandsbeheerprogramma. Voor zowel het uiterlijk als de functionaliteit is het welbekende Total Commander als inspiratiebron gebruikt. Dat gaat zelfs zover dat de plug-ins van Total Commander ook voor Double Commander werken. Er zijn ook enkele verschillen, waaronder een ingebakken teksteditor met ondersteuning voor syntaxhighlighting. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux, macOS en FreeBSD. Versie 1.1.23 is uitgekomen en de changelog voor die uitgave ziet er als volgt uit: Added:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72054/double-commander-1123.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72054</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wine 10.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72052/wine-104.html</link><description>Er is met versienummer 10.4 een nieuwe ontwikkelbuild van Wine verschenen. Wine is een opensource implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. Wine houdt een database bij met hoe goed of slecht applicaties onder Wine werken, al dan niet met behulp van enkele aanpassingen. Deze bevat op het moment van schrijven 29.533 titels, wat er negen meer zijn dan twee weken geleden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in this release:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72052/wine-104.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72052</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google: weglaten van Europees nieuws heeft geen impact op reclame-inkomsten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233150/google-weglaten-van-europees-nieuws-heeft-geen-impact-op-reclame-inkomsten.html</link><description>Europees nieuws heeft geen meetbare impact op de advertentie-inkomsten van Google. Dat schrijft het bedrijf op basis van een experiment waarbij Europees nieuws bij een kleine groep gebruikers werd weggelaten uit de zoekmachine en Google Nieuws.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233150/google-weglaten-van-europees-nieuws-heeft-geen-impact-op-reclame-inkomsten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233150</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 12:25:14 GMT</pubDate></item><item><title>Megekko brengt met M1-gamingmuis eerste hardware onder eigen naam uit - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233148/megekko-brengt-met-m1-gamingmuis-eerste-hardware-onder-eigen-naam-uit.html</link><description>De Nederlandse webshop Megekko heeft voor het eerst hardware onder zijn eigen merknaam uitgebracht. De M1-gamingmuis lijkt een whitelabelmodel te zijn. De M1 heeft een optische sensor met een maximale resolutie van 26.000dpi en een pollingrate van maximaal 1000Hz.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Muizen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233148/megekko-brengt-met-m1-gamingmuis-eerste-hardware-onder-eigen-naam-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233148</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 11:47:44 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung vraagt gebruikers om gebrickte soundbars terug te sturen voor reparatie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233146/samsung-vraagt-gebruikers-om-gebrickte-soundbars-terug-te-sturen-voor-reparatie.html</link><description>Het lijkt erop dat Samsung het probleem waardoor veel soundbars zijn gebrickt, niet via een update kan oplossen. Het bedrijf vraagt klanten om hun apparaten op te sturen voor een gratis reparatie.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Soundbars</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233146/samsung-vraagt-gebruikers-om-gebrickte-soundbars-terug-te-sturen-voor-reparatie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233146</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 11:02:57 GMT</pubDate></item><item><title>ReactOS 0.4.15</title><link>https://tweakers.net/downloads/72050/reactos-0415.html</link><description>Versie 0.4.15 van ReactOS is uitgekomen. Het React Operating System is een opensource besturingssysteem dat als doelstelling heeft om compatibel te zijn met Windows NT, 2000 en XP, zodat er Windows-applicaties en -drivers op gedraaid kunnen worden. Hoewel er al veel software probleemloos op draait, waaronder LibreOffice, Mozilla Firefox, Mozilla Thunderbird en diverse spellen, verkeert het hele project volgens de ontwikkelaars nog in het alfastadium en is het niet geschikt voor dagelijks gebruik. Op deze pagina kunnen enkele screenshots van ReactOS worden bekeken. De changelog voor deze uitgave kan hier worden gevonden; dit zijn de releasenotes: ReactOS 0.4.15 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72050/reactos-0415.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72050</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Onderzoek van OpenAI en MIT legt verband tussen gebruik ChatGPT en eenzaamheid</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233144/onderzoek-van-openai-en-mit-legt-verband-tussen-gebruik-chatgpt-en-eenzaamheid.html</link><description>Veelvuldig gebruik van ChatGPT leidt in sommige gevallen tot een groter gevoel van eenzaamheid. Dat zeggen onderzoekers van OpenAI en het Massachusetts Institute of Technology. Ze stellen dat vooral intensief gebruik van de spraakmodus negatieve effecten kan hebben.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233144/onderzoek-van-openai-en-mit-legt-verband-tussen-gebruik-chatgpt-en-eenzaamheid.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233144</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 10:32:38 GMT</pubDate></item><item><title>MediaInfo 25.03</title><link>https://tweakers.net/downloads/72048/mediainfo-2503.html</link><description>Versie 25.03 van MediaInfo is uitgekomen, als opvolger van 24.12. Dit programma is bedoeld om te informeren over de eigenschappen van audio- en videobestanden. Het programma geeft uitgebreide informatie over de tags, gebruikte codecs en containers. MediaInfo is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS en kan met een grafische gebruikersinterface of via de commandline worden gebruikt. Het programma is geheel naar eigen smaak aan te passen en ook in het Nederlands te gebruiken. Verder zijn er uitgebreide mogelijkheden om de verzamelde informatie te exporteren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72048/mediainfo-2503.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72048</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google kan verdwenen locatiegeschiedenis in Maps zonder back-up niet herstellen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233142/google-kan-verdwenen-locatiegeschiedenis-in-maps-zonder-back-up-niet-herstellen.html</link><description>Het lukt Google niet om de verdwenen locatiegeschiedenis in Maps te herstellen als gebruikers geen back-up hebben gemaakt. Door een technisch probleem is alle geschiedenis tot twee weken geleden verwijderd.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233142/google-kan-verdwenen-locatiegeschiedenis-in-maps-zonder-back-up-niet-herstellen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233142</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 08:38:51 GMT</pubDate></item><item><title>Lunacy 11.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72046/lunacy-111.html</link><description>Lunacy is een grafisch ontwerp- en prototypingprogramma voor Windows, Linux en macOS. Het heeft een grote hoeveelheid ingebakken content zoals iconen, foto&#039;s, gemaskeerde afbeeldingen en illustraties. Het is ook in staat om Sketch- en Figmabestanden te openen en Sketch-plug-ins te gebruiken. Het programma wordt actief ontwikkeld en Icons8 lijkt daarbij goed naar de community te luisteren. Lunacy is in de basis gratis te gebruiken; voor geavanceerde mogelijkheden en cloudopslag moet wel worden betaald. Versie 11.1 is uitgekomen en hier de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Prototyping overlays support</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72046/lunacy-111.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72046</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beste videokaart voor 4k-gaming</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten/beste-4k-videokaart</link><description>Wat is de beste videokaart om te gamen op 4k-resolutie? Op deze pagina vind je ons advies voor 4k-gaming op basis van onze eigen benchmarks.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Best Buy Guide / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten/beste-4k-videokaart#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beste videokaart voor 1440p-gaming</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten/beste-1440p-videokaart</link><description>Wat is de beste videokaart om te gamen op 1440p-resolutie? Op deze pagina vind je ons advies voor 1440p-gaming op basis van onze eigen benchmarks.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Best Buy Guide / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten/beste-1440p-videokaart#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beste videokaart voor 1080p-gaming</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten/beste-1080p-videokaart</link><description>Wat is de beste videokaart om te gamen op 1080p-resolutie? Op deze pagina vind je ons advies voor 1080p-gaming op basis van onze eigen benchmarks.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Best Buy Guide / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten/beste-1080p-videokaart#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zwevend tussen boot en vliegtuig - Hoe wigs eilandtransport kunnen veranderen</title><link>https://tweakers.net/reviews/12942/zwevend-tussen-boot-en-vliegtuig-hoe-wigs-eilandtransport-kunnen-veranderen.html</link><description>Boten en vliegtuigen zijn lastig te verduurzamen. Maar er is een tussenvorm die voor eilanden praktisch kan zijn en bovendien weinig energie verbruikt: een wig.</description><author>Jeroen Horlings</author><category>Achtergrond / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12942/zwevend-tussen-boot-en-vliegtuig-hoe-wigs-eilandtransport-kunnen-veranderen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12942</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Videokaartbenchmarks - Al onze gpu-testresultaten</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten/benchmarks</link><description>Op deze pagina vind je alle videokaartbenchmarks van courante AMD-, Nvidia- en Intel-videokaarten. Bij Tweakers testen we elk jaar meerdere keren alle gpu&#039;s.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Best Buy Guide / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten/benchmarks#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/videokaarten</guid><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 04:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>Grote gamebedrijven starten initiatief voor tagsysteem toegankelijkheid in games</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233140/grote-gamebedrijven-starten-initiatief-voor-tagsysteem-toegankelijkheid-in-games.html</link><description>Meerdere grote gamebedrijven sluiten zich op verzoek van stichter Entertainment Software Association aan bij  het Accessible Games Initiative. Via dit initiatief kunnen gamemakers 24 gestandaardiseerde tags gebruiken om toegankelijkheidsopties te beschrijven.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233140/grote-gamebedrijven-starten-initiatief-voor-tagsysteem-toegankelijkheid-in-games.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233140</guid><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 20:13:42 GMT</pubDate></item></channel></rss>