<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 11:31:04 GMT</pubDate><lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2025 11:31:04 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Remake van Metal Gear Solid 3 verschijnt 28 augustus</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231832/remake-van-metal-gear-solid-3-verschijnt-28-augustus.html</link><description>De remake van Metal Gear Solid 3 verschijnt op 28 augustus. Dat is bekend geworden tijdens State of Play. De remake verschijnt onder de naam Metal Gear Solid Delta: Snake Eater en komt uit op de PlayStation 5, Xbox Series X/S en pc.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231832/remake-van-metal-gear-solid-3-verschijnt-28-augustus.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231832</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 11:06:17 GMT</pubDate></item><item><title>OPNsense 25.1.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71594/opnsense-2511.html</link><description>Het pakket OPNsense is een firewall met uitgebreide mogelijkheden. Het is gebaseerd op het besturingssysteem FreeBSD en is oorspronkelijk een fork van m0n0wall en pfSense. Het pakket kan volledig via een webinterface worden ingesteld en heeft onder andere ondersteuning voor mfa, OpenVPN, IPsec, CARP en captive portal. Daarnaast kan het packetfiltering toepassen en beschikt het over een traffic shaper. De ontwikkelaars achter OPNsense hebben de eerste update voor versie 25.1 uitgebracht en de releasenotes voor die uitgave kunnen hieronder worden gevonden. OPNsense 25.1.1 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71594/opnsense-2511.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71594</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google wil AI inzetten om leeftijd van gebruikers te schatten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231828/google-wil-ai-inzetten-om-leeftijd-van-gebruikers-te-schatten.html</link><description>Google gaat in de Verenigde Staten een test doen om met machinelearning de leeftijd van gebruikers in te schatten. Op die manier wil het bedrijf beter kunnen bepalen of een gebruiker achttien jaar of ouder is en dus toegang mag krijgen tot bepaalde content en diensten.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231828/google-wil-ai-inzetten-om-leeftijd-van-gebruikers-te-schatten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231828</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 10:55:01 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI wil redeneermodellen en GPT-serie combineren in GPT-5</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231826/openai-wil-redeneermodellen-en-gpt-serie-combineren-in-gpt-5.html</link><description>OpenAI wil zijn redeneermodellen, ook wel de o-serie genoemd, gaan combineren met zijn reguliere GPT-modellen. Dat heeft het bedrijf aangekondigd in een nieuwe roadmap. Vanaf GPT-5 wordt het o3-model dan ook niet meer los aangeboden.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231826/openai-wil-redeneermodellen-en-gpt-serie-combineren-in-gpt-5.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231826</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 10:43:46 GMT</pubDate></item><item><title>Reddit bereikt 100 miljoen dagelijkse gebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231822/reddit-bereikt-100-miljoen-dagelijkse-gebruikers.html</link><description>Reddit heeft voor het eerst meer dan 100 miljoen dagelijks actieve gebruikers, blijkt uit kwartaalcijfers van het bedrijf. Toch is dat aantal lager dan verwacht werd, wat Reddit wijdt aan een verandering in het zoekalgoritme van Google.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231822/reddit-bereikt-100-miljoen-dagelijkse-gebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231822</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 09:49:27 GMT</pubDate></item><item><title>Shutter Encoder 18.8</title><link>https://tweakers.net/downloads/71592/shutter-encoder-188.html</link><description>Shutter Encoder is een gratis programma waarmee videobestanden kunnen worden bewerkt en geconverteerd. Het heeft een uitgebreide lijst met mogelijkheden, te lang om hier op te noemen. De video onder dit artikel laat in het kort de belangrijkste zien. Het programma is beschikbaar voor Windows, macOS en Linux, en wordt actief ontwikkeld. Het toont geen advertenties, voegt geen watermerk toe en is ook in het Nederlands te gebruiken. De auteur leeft geheel van donaties. Versie 18.8 is beschikbaar gekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 18.8:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71592/shutter-encoder-188.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71592</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;X schikt met Trump en betaalt 10 miljoen dollar voor verbannen account&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231820/x-schikt-met-trump-en-betaalt-10-miljoen-dollar-voor-verbannen-account.html</link><description>De Amerikaanse president Donald Trump en sociaal medium X zijn tot een schikking gekomen in een zaak over het verbannen van Trumps account. Als onderdeel van die schikking zou X zo&#039;n 10 miljoen dollar aan Trump betalen. Dat stellen ingewijden tegenover The Wall Street Journal.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231820/x-schikt-met-trump-en-betaalt-10-miljoen-dollar-voor-verbannen-account.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231820</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 09:04:15 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse gemeenten vast in Microsoft-lock-in zonder overstapopties</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231818/nederlandse-gemeenten-vast-in-microsoft-lock-in-zonder-overstapopties.html</link><description>Veel Nederlandse gemeenten zijn sterk afhankelijk van producten van Microsoft. Zeker 49 gemeenten zeggen dat een overstap naar een andere leverancier niet haalbaar is, omdat dit grote financiële en operationele gevolgen heeft.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231818/nederlandse-gemeenten-vast-in-microsoft-lock-in-zonder-overstapopties.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231818</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 08:35:24 GMT</pubDate></item><item><title>Sega onthult Sonic Racing: CrossWorlds met dynamische racebanen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231814/sega-onthult-sonic-racing-crossworlds-met-dynamische-racebanen.html</link><description>Sega heeft een nieuwe racegame van Sonic gepresenteerd. Sonic Racing: CrossWorlds brengt een aantal nieuwe mechanics naar races, zoals dynamische racebanen en de mogelijkheid om naar andere werelden te transporteren.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231814/sega-onthult-sonic-racing-crossworlds-met-dynamische-racebanen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231814</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 08:05:09 GMT</pubDate></item><item><title>IntelliJ IDEA 2024.3.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71590/intellij-idea-202433.html</link><description>JetBrains brengt verschillende ontwikkelomgevingen uit, zoals CLion gericht op C en C++, DataGrip gericht op SQL, PhpStorm gericht op PHP en IntelliJ IDEA gericht op Java. IntelliJ IDEA biedt slimme codecompletion, deep static analysis, intelligent refactorings, een debugger en een testrunner, en kan ook overweg met Kotlin, Groovy, Coffee- en ActionScript. Voor een overzicht van de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. IntelliJ IDEA is beschikbaar in twee smaken: een gelicentieerde Ultimate-smaak met meer functionaliteit en een gratis opensource Community-smaak. Voor de Ultimate-smaak zal voor zakelijk en thuisgebruik betaald moeten worden, maar als de software wordt gebruikt voor onderwijs of niet-commerciële opensourceprojecten, is de licentie gratis. De belangrijkste verbeteringen die in deze uitgave zijn aangebracht zijn hieronder voor je op een rijtje gezet. Here are the most important fixes delivered in v2024.3.3:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71590/intellij-idea-202433.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71590</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Studio van ex-GTA-hoofdontwikkelaar brengt deze zomer MindsEye uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231812/studio-van-ex-gta-hoofdontwikkelaar-brengt-deze-zomer-mindseye-uit.html</link><description>De nieuwe game MindsEye verschijnt deze zomer, heeft Build a Rocket Boy bekendgemaakt tijdens State of Play. Build a Rocket Boy is de nieuwe studio van voormalig GTA-hoofdontwikkelaar Leslie Benzies. De game verschijnt op de pc, PlayStation 5 en Xbox Series X/S.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231812/studio-van-ex-gta-hoofdontwikkelaar-brengt-deze-zomer-mindseye-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231812</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 07:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>Returnal-maker presenteert Saros voor PlayStation 5</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231810/returnal-maker-presenteert-saros-voor-playstation-5.html</link><description>Housemarque, bekend van de game Returnal, brengt in de loop van 2026 een nieuwe third-personactiegame uit. Het gaat om Saros, zo maakt de gamemaker bekend tijdens State of Play bekend. De game verschijnt voor de PlayStation 5 en PlayStation 5 Pro.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231810/returnal-maker-presenteert-saros-voor-playstation-5.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231810</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:59:21 GMT</pubDate></item><item><title>HandBrake 1.9.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71588/handbrake-191.html</link><description>Versie 1.9.1 van HandBrake is verschenen. Dit opensourceprogramma, dat beschikbaar is voor Windows, Linux en macOS, kan filmmateriaal omzetten naar bestanden met onder meer een h.264-, h265- of mpeg4-beeldindeling en een aac-, ac3-, mp3- of Ogg Vorbis-geluidsindeling. Er zijn presets aanwezig voor veelgebruikte apparatuur, zoals een iPad, AppleTV of Android-tablet en er kan ook met zaken als hoofdstukindeling en ondertiteling rekening gehouden worden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: General</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71588/handbrake-191.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71588</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Borderlands 4 verschijnt op 23 september</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231808/borderlands-4-verschijnt-op-23-september.html</link><description>Borderlands 4 verschijnt op 23 september. Dat heeft Gearbox Entertainment bekendgemaakt  tijdens de State of Play van PlayStation. In een nieuwe trailer zijn ook meer details gedeeld over vechten in de game.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231808/borderlands-4-verschijnt-op-23-september.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231808</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 06:19:38 GMT</pubDate></item><item><title>De beste 4k-game-pc</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops/beste-4k-game-pc</link><description>In deze nieuwste versie hebben we, vergeleken met het vorige 4k-systeem, primair de videokaart vervangen. De overige onderdelen blijven goede keuzes.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Computers / Laptops en systemen</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops/beste-4k-game-pc#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Podcast #360- Focusflitsers, ttl-tarieven en YouTube-jubilea</title><link>https://tweakers.net/geek/231788/tweakers-podcast-360-focusflitsers-ttl-tarieven-en-youtube-jubilea.html</link><description>Deze week praten Arnoud Wokke, Tijs Hofmans, Yannick Spinner en Luke van Drie over smeltende Nvidia RTX5090-videokaarten, automatische verlichting van auto&#039;s, ttl-tarieven voor DNS, focusflitsers tegen telefoongebruik in de auto en de impact van YouTube, dat 20 jaar bestaat.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/geek/231788/tweakers-podcast-360-focusflitsers-ttl-tarieven-en-youtube-jubilea.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/231788</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Total Commander 11.51 RC 5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71586/total-commander-1151-rc-5.html</link><description>De vijfde releasecandidate van Total Commander versie 11.51 is verschenen. Dit programma kan als vervanging voor Windows Verkenner worden gebruikt. Doordat het beeld in tweeën is gesplitst, is het eenvoudig om bestanden te kopiëren, maar het programma kan veel meer. Zo zijn er diverse manieren om bestanden aan te passen, zijn een ingebouwde FTP-client en een multirenametool aanwezig en is er ondersteuning voor een groot aantal compressieformaten. Verder kan de functionaliteit met plug-ins worden uitgebreid. De complete changelog voor de 11.51-serie is op deze pagina in te zien. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Added:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71586/total-commander-1151-rc-5.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71586</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 21:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio 2022 17.13</title><link>https://tweakers.net/downloads/71580/visual-studio-2022-1713.html</link><description>Microsoft heeft versie 17.13 van Visual Studio 2022 uitgebracht. Deze populaire programmeerontwikkelomgeving, verkrijgbaar in de smaken Community, Professional en Enterprise, beschikt over handige opties om het programmeren in onder meer Visual C++, Visual Basic, C#, F# en Python gemakkelijker te maken. De nieuwe versie is volledig 64bit en heeft een vereenvoudigde gebruikersinterface. Uitgebreide informatie over versie 17.13 is op deze pagina van Microsoft te vinden; dit is een korte samenvatting: Productivity</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71580/visual-studio-2022-1713.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71580</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 20:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Nvidia schuift GeForce RTX 5070-release door naar begin maart</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231806/gerucht-nvidia-schuift-geforce-rtx-5070-release-door-naar-begin-maart.html</link><description>Nvidia brengt zijn GeForce RTX 5070 mogelijk in maart op de markt. Dat meldt bekende leaker MEGAsizeGPU. Nvidia zei eerder dat de RTX 5070 in februari verschijnt, samen met de hoger gepositioneerde RTX 5070 Ti.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231806/gerucht-nvidia-schuift-geforce-rtx-5070-release-door-naar-begin-maart.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231806</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 20:27:45 GMT</pubDate></item><item><title>Qualcomm kondigt 4nm-chip Snapdragon 6 Gen 4 aan voor midrangetelefoons</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231804/qualcomm-kondigt-4nm-chip-snapdragon-6-gen-4-aan-voor-midrangetelefoons.html</link><description>Qualcomm introduceert een nieuwe Snapdragon 6-soc voor telefoons in het middensegment. Deze Snapdragon 6 Gen 4 wordt door TSMC geproduceerd op een 4nm-procedé. De eerste telefoons met deze chip verschijnen &#039;in de komende maanden&#039;.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231804/qualcomm-kondigt-4nm-chip-snapdragon-6-gen-4-aan-voor-midrangetelefoons.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231804</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 20:13:10 GMT</pubDate></item><item><title>Moddiy raadt gebruikers aan kabel te upgraden na gesmolten RTX 5090 FE-connector</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231802/moddiy-raadt-gebruikers-aan-kabel-te-upgraden-na-gesmolten-rtx-5090-fe-connector.html</link><description>Moddiy, een fabrikant van thirdpartykabels voor voedingen, raadt RTX 50-gebruikers aan om een nieuwe 12V-2x6-kabel te kopen. Onlangs smolt de stroomaansluiting op een RTX 5090-videokaart, waarbij gebruik werd gemaakt van een kabel van Moddiy.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231802/moddiy-raadt-gebruikers-aan-kabel-te-upgraden-na-gesmolten-rtx-5090-fe-connector.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231802</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 19:33:32 GMT</pubDate></item><item><title>AMD Radeon Software Adrenalin Edition 25.2.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71582/amd-radeon-software-adrenalin-edition-2521.html</link><description>AMD heeft een nieuwe versie van zijn Radeon Software Adrenalin Edition-drivers uitgebracht. De drivers zijn geschikt voor de RX 5000-, RX 6000- en RX 7000-serie. In versie 25.1.1 heeft AMD onder meer verbeteringen aangebracht voor de spellen Sid Meier&#039;s Civilization VII, Avowed, Monster Hunter Wilds en Like a Dragon: Pirate Yakuza in Hawaii, en zijn er diverse problemen verholpen. De complete changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New Game Support</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Driver-update / Driver</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71582/amd-radeon-software-adrenalin-edition-2521.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71582</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ventoy 1.1.02</title><link>https://tweakers.net/downloads/71584/ventoy-1102.html</link><description>Versie 1.1.02 van Ventoy is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma kan een zelfstartende USB-stick worden gemaakt. De manier waarop het dat doet, is echter anders dan bij vergelijkbare tools. De USB-stick hoeft slechts eenmaal geprepareerd te worden en daarna kunnen er zoveel isobestanden als de vrije ruimte toelaat op de stick geplaatst worden. Ventoy maakt zelf automatisch een bootmenu aan voor de aanwezige isobestanden. Ondersteuning is aanwezig voor zowel UEFI- als legacyboot en het is getest met 1221 verschillende iso-bestanden. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in Ventoy 1.1.02:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71584/ventoy-1102.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71584</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 18:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>AP: gebruik AI-chatbots voor therapie of vriendschap kan schadelijk zijn</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231766/ap-gebruik-ai-chatbots-voor-therapie-of-vriendschap-kan-schadelijk-zijn.html</link><description>De Autoriteit Persoonsgegevens is &#039;ernstig bezorgd&#039; over het gebruik van AI-chatbots voor virtuele vriendschappen en therapie bij mentale problemen. De meeste chatbots die hiervoor worden gebruikt geven onbetrouwbare informatie en zijn soms schadelijk, zegt de toezichthouder.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231766/ap-gebruik-ai-chatbots-voor-therapie-of-vriendschap-kan-schadelijk-zijn.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231766</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 18:25:43 GMT</pubDate></item><item><title>Adobe brengt AI-videogenerator uit, laat gebruikers korte 1080p-video&#039;s maken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231800/adobe-brengt-ai-videogenerator-uit-laat-gebruikers-korte-1080p-videos-maken.html</link><description>Adobe heeft zijn AI-videogenerator uitgebracht. De tool laat gebruikers korte 1080p-video&#039;s genereren op basis van tekstprompts of afbeeldingen. Gebruikers dienen wel een Adobe-abonnement te hebben om de tool te kunnen gebruiken.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231800/adobe-brengt-ai-videogenerator-uit-laat-gebruikers-korte-1080p-videos-maken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231800</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:39:40 GMT</pubDate></item><item><title>AnyDesk 9.0.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71578/anydesk-903.html</link><description>Versie 9.0.3 van AnyDesk voor Windows is uitgekomen. Met dit programma, dat door oud-medewerkers van TeamViewer wordt ontwikkeld, kan een andere computer worden overgenomen om deze op afstand te beheren. Het programma is beschikbaar voor Windows, Linux, FreeBSD, macOS, Android en iOS, al zit niet elk platform op hetzelfde versienummer. Het is gratis voor thuisgebruik; voor commercieel gebruik beginnen de prijzen bij 15 euro per maand. Het maakt dan verder niet uit hoeveel updates er tussentijds uitkomen. De changelog sinds versie 9.0.2 voor Windows ziet er als volgt uit:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71578/anydesk-903.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71578</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nederland gaat leveringsrisico’s van kritieke grondstoffen onderzoeken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231798/nederland-gaat-leveringsrisicos-van-kritieke-grondstoffen-onderzoeken.html</link><description>Het Nederlandse ministerie van Economische Zaken gaat onderzoek doen naar de risico&#039;s rondom de levering van &#039;kritieke grondstoffen&#039; zoals lithium en kobalt. Het ministerie wil in kaart brengen hoe sterk Nederland afhankelijk is van andere landen rondom de levering daarvan.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Marktontwikkelingen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231798/nederland-gaat-leveringsrisicos-van-kritieke-grondstoffen-onderzoeken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231798</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 16:14:20 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft repareert 4 zerodays en 55 bugs tijdens Patch Tuesday</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231772/microsoft-repareert-4-zerodays-en-55-bugs-tijdens-patch-tuesday.html</link><description>Microsoft heeft tijdens zijn maandelijkse Patch Tuesday-updateronde 55 kwetsbaarheden gerepareerd, waaronder 4 zerodays waarvan er 2 actief werden misbruikt. Van die bugs krijgen er 3 een Kritiek-rating.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231772/microsoft-repareert-4-zerodays-en-55-bugs-tijdens-patch-tuesday.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231772</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 15:54:32 GMT</pubDate></item><item><title>FromSoftware brengt Elden Ring Nightreign op 30 mei uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231796/fromsoftware-brengt-elden-ring-nightreign-op-30-mei-uit.html</link><description>FromSoftware heeft de releasedatum van Elden Ring Nightreign aangekondigd. De game verschijnt op 30 mei voor consoles en de pc. De ontwikkelaar bevestigde eerder al dat de titel dit jaar zou verschijnen, maar deelde toen geen concrete datum.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231796/fromsoftware-brengt-elden-ring-nightreign-op-30-mei-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231796</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 15:26:29 GMT</pubDate></item><item><title>Camtasia 2025.0.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71576/camtasia-202500.html</link><description>TechSmith heeft versie 2025 van Camtasia uitgebracht. Met dit programma, wat voor Windows en macOS beschikbaar is, kunnen op een eenvoudige manier video&#039;s voor onder meer trainingen en presentaties worden gemaakt. Het kan op aparte sporen de microfoon, de webcam, wat er op het beeldscherm gebeurt, het geluid dat op de computer wordt afgespeeld en de invoer van muis en toetsenbord opnemen. Dit alles kan vervolgens afzonderlijk worden bewerkt en verder kunnen er effecten aan worden toegevoegd om zo professionele video&#039;s te maken. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina, waar alle mogelijkheden op een rijtje worden gezet. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Audio Effects</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71576/camtasia-202500.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71576</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 15:25:41 GMT</pubDate></item><item><title>Game-enginemaker Unity schrapt opnieuw banen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231790/game-enginemaker-unity-schrapt-opnieuw-banen.html</link><description>Game-enginemaker Unity houdt opnieuw een ontslagronde. Dat melden voormalige medewerkers en verschillende media. Hoeveel banen precies worden geschrapt is onbekend. Unity hield begin 2024 en eind 2023 ook al ontslagrondes.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231790/game-enginemaker-unity-schrapt-opnieuw-banen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231790</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 15:21:13 GMT</pubDate></item><item><title>Darktable 5.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71574/darktable-501.html</link><description>Versie 5.0.1 van darktable is uitgekomen. Darktable is een opensource raw fotobewerkingsprogramma, een virtuele lichtbak en donkere kamer voor fotobewerking. Het beheert digitale negatieven via een database. Het ontwikkelen van de ruwe fotobestanden gebeurt door middel van zogenaamde sidecarfiles, waarbij de foto&#039;s op niet-destructieve wijze worden bewerkt. De software is beschikbaar voor diverse Linux-distributies, macOS en Windows. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Performance Improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71574/darktable-501.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71574</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 15:15:03 GMT</pubDate></item><item><title>Be quiet Silent Loop-koeler is er straks ook in 420mm-variant</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231774/be-quiet-silent-loop-koeler-is-er-straks-ook-in-420mm-variant.html</link><description>Be quiet heeft de Silent Loop 3 aangekondigd, een opvolger van de aio-waterkoeler die het in 2021 uitbracht. Het nieuwe model heeft maximaal drie 140mm-fans, maar er komt een krachtiger model met een 420mm-radiator beschikbaar. Het kleine 120mm-model verdwijnt.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Waterkoeling</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231774/be-quiet-silent-loop-koeler-is-er-straks-ook-in-420mm-variant.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231774</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 14:08:28 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: AMD werkt aan Radeon RX 9070 XT-variant met 32GB geheugen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231786/gerucht-amd-werkt-aan-radeon-rx-9070-xt-variant-met-32gb-geheugen.html</link><description>AMD werkt mogelijk aan een Radeon RX 9070 XT-videokaart met 32GB geheugen. Dat claimt de bekende leaker zhangzhonghao op Chiphell. De kaart zou in het tweede kwartaal op de markt komen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231786/gerucht-amd-werkt-aan-radeon-rx-9070-xt-variant-met-32gb-geheugen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231786</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 14:06:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wikipedia neemt maatregelen om identiteit van paginabewerkers te beschermen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231784/wikipedia-neemt-maatregelen-om-identiteit-van-paginabewerkers-te-beschermen.html</link><description>De Wikimedia Foundation werkt aan manieren om Wikipedia-bewerkers te beschermen tegen intimidatie en juridische dreigingen. Dit doet de organisatie na berichten dat The Heritage Foundation de identiteit van bewerkers actief probeert te achterhalen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231784/wikipedia-neemt-maatregelen-om-identiteit-van-paginabewerkers-te-beschermen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231784</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:54:23 GMT</pubDate></item><item><title>Crytek legt ontwikkeling nieuwe Crysis-game stil en houdt ontslagronde</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231782/crytek-legt-ontwikkeling-nieuwe-crysis-game-stil-en-houdt-ontslagronde.html</link><description>De Duitse ontwikkelaar Crytek heeft de ontwikkeling van een nieuwe Crysis-game stilgelegd. Dat maakt de studio bekend op sociale media. Het bedrijf houdt daarnaast een ontslagronde. Crytek blijft de game Hunt: Showdown 1896 wel ondersteunen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231782/crytek-legt-ontwikkeling-nieuwe-crysis-game-stil-en-houdt-ontslagronde.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231782</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:08:19 GMT</pubDate></item><item><title>Beste voeding voor een midrangegame-pc (550-650W)</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/voedingen/beste-voeding-voor-midrange-game-pc-550w-650w</link><description>Wat is de beste voeding voor een midrangegame-pc? Op deze pagina vind je het advies van de Tweakers-community voor de beste voedingen van 550 en 650W.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Best Buy Guide / Computers / Voedingen</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/voedingen/beste-voeding-voor-midrange-game-pc-550w-650w#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/voedingen</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsofts mixedrealitybrilproject voor leger VS wordt overgenomen door Anduril</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231780/microsofts-mixedrealitybrilproject-voor-leger-vs-wordt-overgenomen-door-anduril.html</link><description>Anduril Industries, de start-up van Oculus VR-oprichter Palmer Luckey, neemt het mixedrealitybrilproject voor het Amerikaanse leger over van Microsoft. De bedrijven wachten nog op goedkeuring van het Amerikaanse ministerie van Defensie.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / VR-brillen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231780/microsofts-mixedrealitybrilproject-voor-leger-vs-wordt-overgenomen-door-anduril.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231780</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 12:54:16 GMT</pubDate></item><item><title>Leaker toont Samsung Galaxy A56-smartphone vanuit alle hoeken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231778/leaker-toont-samsung-galaxy-a56-smartphone-vanuit-alle-hoeken.html</link><description>Smartphoneleaker Evan Blass heeft gifs gedeeld die de Samsung Galaxy A56 vanuit alle hoeken tonen. De aankomende midrangesmartphone verschijnt volgens geruchten in maart en komt volgens Blass beschikbaar in de kleuren zilver, roze, zwart en groen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231778/leaker-toont-samsung-galaxy-a56-smartphone-vanuit-alle-hoeken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231778</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 11:52:31 GMT</pubDate></item><item><title>Inno Setup 6.4.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71572/inno-setup-641.html</link><description>Jordan Russell Software heeft versie 6.4.1 van Inno Setup uitgebracht. Met dit programma kunnen op eenvoudige wijze installatiepakketten voor Windows worden gecreëerd. Het programma biedt de mogelijkheid om informatie toe te voegen aan het register, kan configuratiebestanden en snelkoppelingen aanmaken en heeft de mogelijkheid om de installatiebestanden te comprimeren. Verder kan natuurlijk een uninstaller worden toegevoegd en kan bij de installatie uit verschillende talen worden gekozen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Compiler IDE changes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71572/inno-setup-641.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71572</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 11:25:23 GMT</pubDate></item></channel></rss>