<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Fri, 30 May 2025 12:36:02 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Fri, 30 May 2025 12:36:02 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Software-update - Immich 1.134.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72838/immich-11340.html</link>
            <description>Immich is een opensource oplossing voor het opslaan en beheren van foto&#039;s en video&#039;s. Het draait in docker, waardoor je alles in eigen hand hebt en niet afhankelijk bent van een derde partij. Het wordt door velen als een serieuze concurrent van bijvoorbeeld Google Photos beschouwd. De media kan via een webbrowser worden benaderd en er zijn ook apps voor Android en iOS. Een demo van Immich is hier te vinden. Het programma wordt actief ontwikkeld en enkele dagen geleden is versie 1.134.0 verschenen, waarin de volgende veranderingen en verbeteringen zijn aangebracht: Immich v1.134.0</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72838/immich-11340.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72838</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Politie haalt dienst offline waarmee criminelen malware konden testen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235636/politie-haalt-dienst-offline-waarmee-criminelen-malware-konden-testen.html</link>
            <description>De Nederlandse politie heeft een dienst offline gehaald die door criminelen werd gebruikt om malware te testen en om antivirussoftware te omzeilen. AVCheck was &#039;een van de grootste counterantivirusdiensten die internationaal gebruikt werd&#039;, zegt het Team High Tech Crime.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235636/politie-haalt-dienst-offline-waarmee-criminelen-malware-konden-testen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235636</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 11:42:42 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Telefoon-app van Android bevat verwijzing naar andere manieren van beantwoorden</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235634/telefoon-app-van-android-bevat-verwijzing-naar-andere-manieren-van-beantwoorden.html</link>
            <description>In een nieuwe bètaversie van de Telefoon-app op Android staan verwijzingen naar een horizontaal veeggebaar en een enkele tik. Dat zijn mogelijk nieuwe manieren om binnenkomende gesprekken af te handelen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235634/telefoon-app-van-android-bevat-verwijzing-naar-andere-manieren-van-beantwoorden.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235634</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:37:14 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - VirtualBox 7.2.0 bèta 1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72834/virtualbox-720-beta-1.html</link>
            <description>Oracle heeft de eerste bètarelease van VirtualBox versie 7.2.0 uitgebracht. VirtualBox kan worden gebruikt om andere besturingssystemen als een virtuele machine op een computer te installeren. Daardoor is het mogelijk om verschillende besturingssystemen op dezelfde hardware naast elkaar en tegelijkertijd te gebruiken. VirtualBox is beschikbaar voor Windows, macOS, Linux en Solaris, en is in staat om diverse gastbesturingssystemen te draaien. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: VirtualBox version 7.2.0</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72834/virtualbox-720-beta-1.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72834</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nvidia brengt native GeForce NOW-app voor Steam Deck uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235630/nvidia-brengt-native-geforce-now-app-voor-steam-deck-uit.html</link>
            <description>Nvidia heeft een aparte GeForce NOW-app uitgebracht voor de Steam Deck. Het gaat om een native app, in plaats van een eerdere tijdelijke oplossing. De app ondersteunt 4k-resoluties op 60fps met DLSS 4 en HDR10, mits het apparaat gedockt is.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235630/nvidia-brengt-native-geforce-now-app-voor-steam-deck-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235630</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:27:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Mp3tag 3.30</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72832/mp3tag-330.html</link>
            <description>Florian Heidenreich heeft versie 3.30 van Mp3tag uitgebracht. Met dit programma kunnen de metatags van de gangbaarste muziekformaten worden aangepast. Ondersteuning is aanwezig voor ID3v1, ID3v2.3, ID3v2.4, iTunes MP4, WMA, Vorbis Comments en APE-tags. Verder kunnen de bestandsnamen aan de hand van die tags worden aangepast en kunnen playlists worden gegenereerd. De releasenotes voor deze uitgave zien er als volgt uit: Improvements for Multiple Files with Varying Covers</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72832/mp3tag-330.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72832</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nieuwe Edge-versie heeft Copilot-integratie in nieuw tabblad als opt-infunctie</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235628/nieuwe-edge-versie-heeft-copilot-integratie-in-nieuw-tabblad-als-opt-infunctie.html</link>
            <description>Microsoft is begonnen met de uitrol van een nieuwe versie van Edge waarbij de zoekbalk met Bing in een nieuw tabblad kan worden vervangen door Copilot. Het gaat om een opt-infeature die eerder deze maand in bèta uitwam.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Browsers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235628/nieuwe-edge-versie-heeft-copilot-integratie-in-nieuw-tabblad-als-opt-infunctie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235628</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 08:08:01 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - GPU-Z 2.66.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72830/gpu-z-2660.html</link>
            <description>Versie 2.66.0 van GPU-Z is uitgekomen. Dit programma kan precies vertellen welke grafische kaart in de pc zit. Zo vermeldt het onder meer fabrikant, model, type, revisie en snelheid van de grafische processor, maar ook de hoeveelheid, type en snelheid van het geheugen. Hoewel de naam en het uiterlijk doen denken aan CPU-Z en PCI-Z, vergelijkbare programma&#039;s voor processors en PCI-devices, zijn die programma&#039;s van andere makers. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Changes in version 2.66.0:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72830/gpu-z-2660.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72830</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Samenwerking tussen X en Telegram voor Grok-integratie is toch nog niet rond</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235626/samenwerking-tussen-x-en-telegram-voor-grok-integratie-is-toch-nog-niet-rond.html</link>
            <description>Het is nog niet zeker dat Telegram integratie krijgt van X-chatbot Grok. Zowel Telegram-oprichter Pavel Durov als Elon Musk erkennen dat er nog geen deal is getekend.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235626/samenwerking-tussen-x-en-telegram-voor-grok-integratie-is-toch-nog-niet-rond.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235626</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 07:22:51 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Rechtszaken bedreigen miljardenstroom van Apples snelst groeiende divisie</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13276/rechtszaken-bedreigen-miljardenstroom-van-apples-snelst-groeiende-divisie.html</link>
            <description>Apples inkomsten uit diensten groeien al jaren, maar staan nu onder druk − door rechtszaken.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Achtergrond / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13276/rechtszaken-bedreigen-miljardenstroom-van-apples-snelst-groeiende-divisie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13276</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Visual Studio 2022 17.14.3</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72836/visual-studio-2022-17143.html</link>
            <description>Microsoft heeft een update voor versie 17.14 van Visual Studio 2022 uitgebracht. Deze populaire programmeerontwikkelomgeving, verkrijgbaar in de smaken Community, Professional en Enterprise, beschikt over handige opties om het programmeren in onder meer Visual C++, Visual Basic, C#, F# en Python gemakkelijker te maken. De nieuwe versie is volledig 64bit en heeft een vereenvoudigde gebruikersinterface. Uitgebreide informatie over versie 17.14 is op deze pagina van Microsoft te vinden; in deze uitgave zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed in version 17.14.3</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72836/visual-studio-2022-17143.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72836</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 22:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - pfSense CE 2.8.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72828/pfsense-ce-280.html</link>
            <description>Versie 2.8 van de Community Edition van pfSense is uitgekomen. Dit pakket is gebaseerd op het besturingssysteem FreeBSD en richt zich op router- en firewalltaken. Het is verkrijgbaar in de gratis Community Edition en een betaalde Plus-uitvoering, die voorheen als Factory Edition werd aangeboden. Het is in 2004 begonnen als een afsplitsing van m0n0wall vanwege verschillende visies bij de ontwikkelaars en in de loop van de jaren uitgegroeid tot een router- en firewallpakket dat in zowel kleine als zeer grote omgevingen kan worden ingezet. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72828/pfsense-ce-280.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72828</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 20:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Tails 6.16</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72826/tails-616.html</link>
            <description>Tails staat voor &#039;The amnesic incognito live system&#039; en is een live Linux-distributie die zich richt op privacy en anonimiteit. Als basis maakt het gebruik van Debian GNU/Linux en het voegt daaraan een Gnome-omgeving met Tor, Tor Browser, Pidgin, Thunderbird, Electrum, LibreOffice, GPG en KeePassXC toe. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. Versie 6 is op Debian 12 gebaseerd en heeft Gnome 43 als desktopomgeving. In versie 6.16 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes and updates</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72826/tails-616.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72826</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Navidrome 0.56.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72824/navidrome-0561.html</link>
            <description>Versies 0.56.0 eb 0.56.1 van Navidrome zijn uitgekomen. De makers noemen Navidrome een personal streaming service: een opensource mediaserver die je persoonlijke muziekcollectie van overal benaderbaar kan maken. Het is snel, gebruikt weinig resources, heeft geen moeite met hele grote collecties en elke gebruiker kan zijn eigen playlists en favorieten aanmaken. Navidrome is compatibel met Subsonic, dus je hebt een grote keuze uit mediaspelers om naar de muziek te luisteren. Downloads en installatie-instructies zijn beschikbaar voor Docker, Windows, Linux, macOS en FreeBSD. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72824/navidrome-0561.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72824</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 16:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - XnView MP 1.9.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72820/xnview-mp-191.html</link>
            <description>Versie 1.9.1 van XnView MP is uitgekomen. Met dit programma kunnen afbeeldingen worden bekeken en bewerkt. Het is gratis voor persoonlijk gebruik; voor gebruik in een commerciële omgeving wordt wel een vergoeding gevraagd. MP staat voor Multi Platform, wat betekent dat er versies zijn voor Windows, Linux en macOS, met elk aparte downloads voor 32bit- en 64bit-omgevingen. XnView MP gebruikt dezelfde broncode voor Windows, Linux en macOS; functionaliteit en uiterlijk van de afzonderlijke versies zijn dan ook nagenoeg gelijk. Zo is er onder andere ondersteuning voor unicode, afbeeldingen met full bit depth, een eenvoudigere manier voor vertalingen en een betere database. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72820/xnview-mp-191.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72820</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 14:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Amerikaanse leveranciers chipontwerpsoftware mogen niet meer aan China leveren&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235624/amerikaanse-leveranciers-chipontwerpsoftware-mogen-niet-meer-aan-china-leveren.html</link>
            <description>Amerikaanse leveranciers van software om chips te ontwerpen mogen niet meer aan Chinese partijen leveren. Dat zegt het Amerikaanse ministerie van Handel, meldt Financial Times op basis van anonieme ingewijden.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235624/amerikaanse-leveranciers-chipontwerpsoftware-mogen-niet-meer-aan-china-leveren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235624</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 12:44:16 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Eneco introduceert energiecontract met daltarief midden op de dag</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235622/eneco-introduceert-energiecontract-met-daltarief-midden-op-de-dag.html</link>
            <description>Eneco introduceert een nieuw energiecontract waarbij gebruikers korting krijgen tijdens daluren. Die daluren zijn tussen 10.00 en 17.00 uur en tussen 22.00 en 05.00 uur. Daarmee wil het bedrijf klanten stimuleren om buiten piekmomenten stroom te verbruiken.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235622/eneco-introduceert-energiecontract-met-daltarief-midden-op-de-dag.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235622</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 12:20:39 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DaVinci Resolve 20.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72822/davinci-resolve-200.html</link>
            <description>Blackmagic Design heeft versie 20.0 van DaVinci Resolve uitgebracht. DaVinci Resolve is een videobewerkingsprogramma voor Windows, macOS en Linux. Het is beschikbaar in de gratis DaVinci Resolve-uitvoering en het betaalde DaVinci Resolve Studio. Dat laatste beschikt over extra functionaliteit, zoals de mogelijkheid om in hogere resoluties en grotere aantallen frames per seconde te werken en de mogelijkheid om van extra grafische processors en OpenFX-plug-ins gebruik te maken. De verbeteringen die in versie 20.0 zijn aangebracht kun je hieronder vinden: Key New Features</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72822/davinci-resolve-200.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72822</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Sandberg kondigt radio aan met ingebouwde powerbank, zonnepaneel en lamp</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235620/sandberg-kondigt-radio-aan-met-ingebouwde-powerbank-zonnepaneel-en-lamp.html</link>
            <description>Het Deense bedrijf Sandberg heeft een draagbare radio geïntroduceerd, die ook een powerbank en lamp is. Het apparaat is op te laden via een USB-kabel, zonne-energie of met de hand via een slinger aan de achterzijde. Ook kunnen er AAA-batterijen in.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Overige audio</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235620/sandberg-kondigt-radio-aan-met-ingebouwde-powerbank-zonnepaneel-en-lamp.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235620</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 11:45:44 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Hackers installeren backdoors op ASUS-routers die firmware-updates overleven</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235618/hackers-installeren-backdoors-op-asus-routers-die-firmware-updates-overleven.html</link>
            <description>Cybercriminelen voorzien duizenden ASUS-routers van persistente achterdeurtjes. Daardoor blijft de achterdeur ook aanwezig na een herstart van het apparaat en na firmware-updates. De campagne richt zich op routers voor thuisgebruik en kleine kantoren.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235618/hackers-installeren-backdoors-op-asus-routers-die-firmware-updates-overleven.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235618</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 11:12:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;EA stopt ontwikkeling van Black Panther-game en sluit Cliffhanger Games&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235616/ea-stopt-ontwikkeling-van-black-panther-game-en-sluit-cliffhanger-games.html</link>
            <description>Electronic Arts zou de ontwikkeling van zijn komende spel Black Panther hebben stopgezet. Ook wordt ontwikkelaar Cliffhanger Games gesloten en worden opnieuw mensen ontslagen. Het gaat om werknemers in de mobiele en centrale teams.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235616/ea-stopt-ontwikkeling-van-black-panther-game-en-sluit-cliffhanger-games.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235616</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 10:19:43 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Bulk Rename Utility 4.0.0.8</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72818/bulk-rename-utility-4008.html</link>
            <description>Bulk Rename Utility is een programma waarmee de naam of locatie van meerdere bestanden en/of mappen tegelijk kan worden gewijzigd. Zo kunnen er bijvoorbeeld tekens worden toegevoegd, vervangen of verwijderd worden, of kan de naam aan de hand van metadata of d3-tags worden aangepast. Het programma is gratis voor persoonlijk gebruik; voor gebruik in commerciële omgevingen wordt wel een vergoeding gevraagd. Versie 4.0.0.8 van Bulk Rename Utility uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72818/bulk-rename-utility-4008.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72818</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bloomberg: Apple slaat iOS 19 over, gaat direct naar iOS 26</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235614/bloomberg-apple-slaat-ios-19-over-gaat-direct-naar-ios-26.html</link>
            <description>Apple zou van plan zijn om de nummering voor iOS flink aan te passen. De volgende versie van het besturingssysteem heet geen iOS 19, maar iOS 26, stellen ingewijden tegenover Bloomberg. De wijziging geldt ook voor macOS, watchOS, iPadOS, tvOS en visionOS.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235614/bloomberg-apple-slaat-ios-19-over-gaat-direct-naar-ios-26.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235614</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 09:36:45 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - VueScan 9.8.46</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72816/vuescan-9846.html</link>
            <description>Hamrick Software heeft versie 9.8.46 van VueScan uitgebracht. Het programma kan worden gebruikt als vervanger van de bij scanners meegeleverde twain-drivers en biedt vaak meer instelmogelijkheden. In veel gevallen kan het programma ook scanners aansturen als de fabrikant zelf geen driver voor het desbetreffende besturingssysteem heeft uitgebracht. Naast scannen kan het ook enkele bewerkingen uitvoeren, zoals crop, sharpen, grainreduction en het aanpassen van de kleurbalans. VueScan is beschikbaar voor Windows, macOS en Linux en biedt ondersteuning voor ruim 7800 scanners van 42 fabrikanten. Het programma is te gebruiken in 28 talen, waaronder het Nederlands. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What’s new in version 9.8.46:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72816/vuescan-9846.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72816</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Video - Pornosites, lora-netwerken en auto-abonnementen - Tweakers Podcast #375</title>
            <link>https://tweakers.net/video/19932/pornosites-lora-netwerken-en-auto-abonnementen-tweakers-podcast-375.html</link>
            <description>Deze week praten Arnoud Wokke, Jurian Ubachs, Jelle Stuip en Tijs Hofmans over lora-netwerken in 2025, een mogelijk verbod op smartphones voor kinderen, abonnementen voor autofuncties en verifictie op pornosites.</description>
            <author>Redactie Tweakers</author>
            <category>Video / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/19932/pornosites-lora-netwerken-en-auto-abonnementen-tweakers-podcast-375.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/19932</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Samsung Galaxy S25 Edge - Ultradunne luxe met de rem erop</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13310/samsung-galaxy-s25-edge-ultradunne-luxe-met-de-rem-erop.html</link>
            <description>Na veel geruchten en ontzettend veel teasers heeft Samsung de ultradunne Galaxy S25 Edge uitgebracht. Wat betekent een dunne behuizing voor de rest van het toestel?</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13310/8/samsung-galaxy-s25-edge-ultradunne-luxe-met-de-rem-erop-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13310</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Tweakers Podcast #375 - Pornosites, LoRa-netwerken en autoabonnementen</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/235594/tweakers-podcast-375-pornosites-lora-netwerken-en-autoabonnementen.html</link>
            <description>Deze week praten Arnoud Wokke, Jurian Ubachs, Jelle Stuip en Tijs Hofmans over LoRa-netwerken in 2025, een mogelijk verbod op smartphones voor kinderen, abonnementen voor autofuncties en verificatie op pornosites.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/235594/tweakers-podcast-375-pornosites-lora-netwerken-en-autoabonnementen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/235594</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Videoreview - Zo dun, maar zo duur! - Samsung Galaxy S25 Edge review</title>
            <link>https://tweakers.net/video/19928/zo-dun-maar-zo-duur-samsung-galaxy-s25-edge-review.html</link>
            <description>De Samsung Galaxy S25 Edge is een ontzettend fijn toestel dat voor bijna niemand een aanrader is. Vooral de dagelijkse gebruikservaring is voortreffelijk dankzij de combinatie van het dunne frame, lage gewicht, de goede haptiek en uitstekende software met One UI 7.</description>
            <author>Mark van der Kruit</author>
            <category>Videoreview / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/19928/zo-dun-maar-zo-duur-samsung-galaxy-s25-edge-review.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/19928</guid>
            <pubDate>Thu, 29 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google: Instagram-app kan door bug accu leeg laten lopen op Android</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235612/google-instagram-app-kan-door-bug-accu-leeg-laten-lopen-op-android.html</link>
            <description>De Instagram-app voor Android heeft een bug, waardoor die de accu van een smartphone kan leegtrekken. De recentste versie fixt die bug, zo zegt Google.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235612/google-instagram-app-kan-door-bug-accu-leeg-laten-lopen-op-android.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235612</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 21:15:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Analistenbureau: iPhone 16, en niet Pro Max, was populairste smartphone</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235610/analistenbureau-iphone-16-en-niet-pro-max-was-populairste-smartphone.html</link>
            <description>De goedkoopste nieuwe iPhone, de iPhone 16, was de meest geleverde smartphone van het eerste kwartaal van dit jaar, claimt analistenbureau Counterpoint Research. Afgelopen jaar was in diezelfde periode de iPhone 15 Pro Max de populairste.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235610/analistenbureau-iphone-16-en-niet-pro-max-was-populairste-smartphone.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235610</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 20:42:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>CD Projekt Red: Cyberpunk 2 komt rond 2030 uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235608/cd-projekt-red-cyberpunk-2-komt-rond-2030-uit.html</link>
            <description>Cyberpunk 2, de opvolger van Cyberpunk 2077, komt rond 2030 uit, zo zegt ontwikkelaar CD Projekt Red. Dat is ongeveer tien jaar na Cyberpunk 2077, dat eind 2020 uitkwam. Cyberpunk 2 zit in de preproductiefase.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235608/cd-projekt-red-cyberpunk-2-komt-rond-2030-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235608</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 20:19:09 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Rechter geeft Essent gelijk: prijsverhoging variabel energiecontract mocht wel</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235606/rechter-geeft-essent-gelijk-prijsverhoging-variabel-energiecontract-mocht-wel.html</link>
            <description>Een Nederlandse kantonrechter heeft energiebedrijf Essent gelijk gegeven dat prijsverhoging van het variabele energiecontract mocht, ondanks dat het vooraf daar niet transparant over was. Het Gerechtshof, een hogere rechtbank, vond dat bij Vattenfall juist niet in de haak.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235606/rechter-geeft-essent-gelijk-prijsverhoging-variabel-energiecontract-mocht-wel.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235606</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 19:33:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Zettlr 3.5.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72814/zettlr-350.html</link>
            <description>Versie 3.5.0 van Zettlr is uitgekomen. Zettlr is een op zettelkasten gebaseerde opensource en crossplatform markdown editor, waarmee artikelen, e-boeken en content kunnen worden gecreëerd. Ook kan het orde scheppen in de chaos van notities en artikelen, bronvermelding genereren en interactieve vragenlijsten maken. Het is daarmee geschikt voor onder meer ontwikkelaars, onderzoekers, journalisten en bloggers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Release v3.5.0</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72814/zettlr-350.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72814</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 19:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Firefox krijgt optionele linkpreviews met AI-samenvattingen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235604/firefox-krijgt-optionele-linkpreviews-met-ai-samenvattingen.html</link>
            <description>Mozilla heeft optionele linkpreviews toegevoegd aan Firefox met daarin naast een afbeelding en titel een door AI gemaakte samenvatting van de pagina. De preview werkt alleen door bij het klikken ook op Alt en Shift te drukken.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Browsers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235604/firefox-krijgt-optionele-linkpreviews-met-ai-samenvattingen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235604</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 19:12:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Tinder-ceo wil gebruikservaring verbeteren, ook als dat omzet kost</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235602/tinder-ceo-wil-gebruikservaring-verbeteren-ook-als-dat-omzet-kost.html</link>
            <description>Tinder gaat zijn app herzien, zegt de nieuwe ceo Spencer Rascoff. De gebruikservaring van de app moet beter, zelfs als dat ten koste gaat van omzet op de korte termijn, zo schrijft hij in een memo aan zijn personeel.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235602/tinder-ceo-wil-gebruikservaring-verbeteren-ook-als-dat-omzet-kost.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235602</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 18:29:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - TeamViewer 15.66.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72812/teamviewer-15665.html</link>
            <description>Versie 15.66.5 van TeamViewer is verschenen. Met dit programma kunnen andere computers via een veilige vpn-verbinding op afstand worden beheerd. Die verbinding loopt via de servers van TeamViewer, dus er hoeven geen instellingen op de router aangepast te worden om het allemaal te laten werken. TeamViewer is gratis voor niet-commercieel gebruik en wordt ontwikkeld voor Windows, Linux, macOS, iOS en Android. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72812/teamviewer-15665.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72812</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>EU legt geld bij zodat investeerders in Europese techbedrijven investeren</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235600/eu-legt-geld-bij-zodat-investeerders-in-europese-techbedrijven-investeren.html</link>
            <description>De Europese Unie gaat miljarden euro&#039;s investeren in Europese techbedrijven. Dat geld moet van meer Europese techbedrijven miljardenbedrijven maken. Ook werkt de Unie aan versimpeling van regels van onder meer belastingwetten.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235600/eu-legt-geld-bij-zodat-investeerders-in-europese-techbedrijven-investeren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235600</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 17:54:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Windows Update gaat ook apps en drivers van derden updaten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235598/windows-update-gaat-ook-apps-en-drivers-van-derden-updaten.html</link>
            <description>Windows krijgt een manier waarop ontwikkelaars apps en drivers kunnen laten updaten via Windows Update. Microsoft hoopt dat de gebruikservaring daar consistenter van wordt. Bovendien kan het besturingssysteem de updates installeren als de gebruiker de pc niet gebruikt.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235598/windows-update-gaat-ook-apps-en-drivers-van-derden-updaten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235598</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 17:07:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Pokémon Company brengt Pokémon Legends: Z-A op 16 oktober uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235592/pokemon-company-brengt-pokemon-legends-z-a-op-16-oktober-uit.html</link>
            <description>De Pokémon Company brengt de komende 3d-rpg Pokémon Legends: Z-A op 16 oktober 2025 uit voor de Nintendo Switch en Switch 2. De game speelt zich in de stad Lumiose City af en heeft een realtimegevechtssysteem.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235592/pokemon-company-brengt-pokemon-legends-z-a-op-16-oktober-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235592</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 16:33:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - CCleaner 6.36</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72810/ccleaner-636.html</link>
            <description>Piriform heeft versie 6.36 van CCleaner uitgebracht. Met dit programma kunnen diverse onderdelen van Windows worden opgeschoond. Hierbij valt te denken aan tijdelijke Windows- en internetbestanden, maar ook aan overbodige rommel van een groot aantal andere programma&#039;s, waaronder Windows Media Player, Google Toolbar, Microsoft Office, Photoshop, WinRAR en ga zo maar door. Bovendien is het aantal programma&#039;s waarvan CCleaner de rommel kan opruimen, eenvoudig uit te breiden met het programma CCEnhancer. Naast opruimen kan CCleaner ook fouten in het register en in snelkoppelingen verhelpen, de lijst met programma&#039;s aanpassen die met Windows starten en is het mogelijk om cookies te beheren. Vanaf deze versie kan ook de algehele conditie van de computer worden getest. Naast een gratis uitvoering is er ook een pro-versie, die onder meer een automatische-updatefunctie biedt. In deze release is een probleem met Windows Defender verholpen. Fixing bugs and other improvements</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72810/ccleaner-636.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72810</guid>
            <pubDate>Wed, 28 May 2025 16:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
