<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 11:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2025 11:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>&#039;Apple-medewerkers testen smarthomehub, release stond gepland voor maart&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232692/apple-medewerkers-testen-smarthomehub-release-stond-gepland-voor-maart.html</link><description>Apple heeft volgens Mark Gurman een testprogramma lopen waardoor medewerkers de aankomende smarthomehub kunnen testen. Het bedrijf wilde het product naar verluidt deze maand aankondigen, maar heeft de release uitgesteld wegens problemen met de ontwikkeling van Siri.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Speakers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232692/apple-medewerkers-testen-smarthomehub-release-stond-gepland-voor-maart.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232692</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:57:50 GMT</pubDate></item><item><title>Trump: vier gegadigden om TikTok over te nemen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232690/trump-vier-gegadigden-om-tiktok-over-te-nemen.html</link><description>De Amerikaanse president Donald Trump heeft gezegd dat er momenteel vier partijen zijn die de Amerikaanse afdeling van TikTok zouden willen overnemen. Welke partijen precies is niet duidelijk. ByteDance heeft nog niet gereageerd op de uitspraken.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232690/trump-vier-gegadigden-om-tiktok-over-te-nemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232690</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:19:18 GMT</pubDate></item><item><title>PS5-versie van Forza Horizon 5 vereist Microsoft-account</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232688/ps5-versie-van-forza-horizon-5-vereist-microsoft-account.html</link><description>Gamers die de PS5-versie van Forza Horizon 5 op hun spelconsole willen spelen, moeten zich verplicht aanmelden met een Microsoft-account. Dat blijkt uit een ondersteuningspagina van de ontwikkelaar. Daarnaast zijn ze verplicht om dit account te koppelen aan hun PSN-account.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232688/ps5-versie-van-forza-horizon-5-vereist-microsoft-account.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232688</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:28:15 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Nvidia RTX 5050 krijgt 8GB aan vram, 5060 Ti krijgt 8GB of 16GB&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232686/nvidia-rtx-5050-krijgt-8gb-aan-vram-5060-ti-krijgt-8gb-of-16gb.html</link><description>Nvidia heeft volgens een leaker een GeForce RTX 5050 met een 128bit-geheugenbus en 8GB aan GDDR6-geheugen in de maak. De GeForce RTX 5060 Ti zou met 8GB en 16GB aan vram op de markt verschijnen. Nvidia heeft de videokaarten nog niet officieel aangekondigd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232686/nvidia-rtx-5050-krijgt-8gb-aan-vram-5060-ti-krijgt-8gb-of-16gb.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232686</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:58:44 GMT</pubDate></item><item><title>Death Stranding 2 komt 26 juni uit voor PS5, preorder start 17 maart</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232684/death-stranding-2-komt-26-juni-uit-voor-ps5-preorder-start-17-maart.html</link><description>Death Stranding 2: On the Beach verschijnt op 26 juni 2025 voor de PlayStation 5. De game kan vanaf 17 maart worden vooruitbesteld. De standaardeditie zal voor 70 dollar over de toonbank gaan. Er komt ook een Collector’s Edition met extra’s die 230 dollar moet kosten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232684/death-stranding-2-komt-26-juni-uit-voor-ps5-preorder-start-17-maart.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232684</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:11:46 GMT</pubDate></item><item><title>Gebruikers tweede generatie Google Chromecast melden problemen - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232682/gebruikers-tweede-generatie-google-chromecast-melden-problemen.html</link><description>Gebruikers van de tweede generatie Google Chromecast hebben problemen met hun apparaat gemeld. Het accessoire zou niet meer functioneren vanwege een verlopen certificaat. Google is op de hoogte van de problemen en werkt aan een oplossing.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Mediaspelers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232682/gebruikers-tweede-generatie-google-chromecast-melden-problemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232682</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:21:46 GMT</pubDate></item><item><title>Eerste blik op LG’s OLED B5 en nieuwe lcd-tv&#039;s voor 2025</title><link>https://tweakers.net/reviews/13024/eerste-blik-op-lgs-oled-b5-en-nieuwe-lcd-tvs-voor-2025.html</link><description>Na een eerste kennismaking met LG&#039;s oledtopmodellen voor 2025 toonde de Zuid-Koreaanse fabrikant onlangs ook zijn nieuwe OLED B5-middenklasser en QNED-tv&#039;s voor 2025.</description><author>Sjef Weller</author><category>Preview / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13024/eerste-blik-op-lgs-oled-b5-en-nieuwe-lcd-tvs-voor-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13024</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung Galaxy Book5 Pro - Moeilijk verhaal over een mooie laptop</title><link>https://tweakers.net/reviews/12952/samsung-galaxy-book5-pro-moeilijk-verhaal-over-een-mooie-laptop.html</link><description>De Galaxy Book5 Pro en de Pro 360 zijn Samsungs high-end laptops voor 2025, maar hoe high-end zijn die laptops en hoe presteren ze? Je leest het in deze review.</description><author>Jelle Stuip</author><category>Review / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12952/4/samsung-galaxy-book5-pro-moeilijk-verhaal-over-een-mooie-laptop-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12952</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mono 6.14.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71878/mono-6140.html</link><description>Mono is een opensource-implementatie van het .Net Framework en is in 2001 door Miguel de Icaza opgezet. In 2016 is het in handen van Microsoft gekomen toen het Xamarin overnam. In 2019 is de laatste grote update verschenen. Wel bracht Microsoft nog enkele kleine updates met bugfixes uit. Uiteindelijk is de broncode begin 2024 gedoneerd aan de Wine development community en nu is met versienummer 6.14.0 de eerste uitgave van Mono onder diens beheer uitgekomen. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Release notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71878/mono-6140.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71878</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 21:04:44 GMT</pubDate></item><item><title>CudaText 1.222.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71876/cudatext-12220.html</link><description>Versie 1.222.0 van CudaText is uitgekomen. Deze opensource en crossplatform teksteditor is beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Het programma heeft uitgebreide mogelijkheden die met name voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Het is ontwikkeld in Object Pascal, start snel en door middel van Python-add-ons kan de functionaliteit verder worden uitgebreid. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies. De changelog sinds versie 1.221.0 ziet er als volgt uit:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71876/cudatext-12220.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71876</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nullsoft Scriptable Install System 3.1.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71874/nullsoft-scriptable-install-system-311.html</link><description>Versie 3.1.1 van Nullsoft Scriptable Install System is uitgekomen. Met behulp van dit programma kan op eenvoudige wijze een professioneel uitziend installatiepakket worden gebouwd. Na het aanmaken van een script creëert het programma een compacte installer, waaraan bijvoorbeeld ook opties voor de-installatie kunnen worden meegegeven. Een uitgebreid overzicht van alle mogelijkheden van dit programma is op deze pagina te vinden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Security</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71874/nullsoft-scriptable-install-system-311.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71874</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 17:00:21 GMT</pubDate></item><item><title>WSJ: VS overweegt DeepSeek uit Amerikaanse appwinkels te laten halen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232680/wsj-vs-overweegt-deepseek-uit-amerikaanse-appwinkels-te-laten-halen.html</link><description>De Amerikaanse overheid overweegt verschillende maatregelen tegen de Chinese AI-tool DeepSeek, schrijft The Wall Street Journal. Zo wordt de app op overheidsapparaten mogelijk verboden en wil de VS de app wellicht uit de appwinkels laten halen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232680/wsj-vs-overweegt-deepseek-uit-amerikaanse-appwinkels-te-laten-halen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232680</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:08:13 GMT</pubDate></item><item><title>Google Gemini-extensies heten voortaan &#039;apps&#039; en moeten beter presteren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232678/google-gemini-extensies-heten-voortaan-apps-en-moeten-beter-presteren.html</link><description>Google noemt de extensies voor zijn AI-assistent Gemini voortaan &#039;apps&#039;. Daarnaast zijn ze overgezet naar een nieuw model waardoor ze volgens de techreus beter kunnen redeneren.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232678/google-gemini-extensies-heten-voortaan-apps-en-moeten-beter-presteren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232678</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:13:23 GMT</pubDate></item><item><title>Onderzoekers: ESP32-chip kan door kwetsbaarheid worden misbruikt voor aanvallen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232676/onderzoekers-esp32-chip-kan-door-kwetsbaarheid-worden-misbruikt-voor-aanvallen.html</link><description>Onderzoekers hebben verborgen hci-commando&#039;s gevonden voor de populaire ESP32-microcontroller. Daardoor is het onder meer mogelijk om het ram en flash te modificeren en om bluetoothaanvallen uit te voeren. Wel is hiervoor fysieke toegang tot de module vereist.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232676/onderzoekers-esp32-chip-kan-door-kwetsbaarheid-worden-misbruikt-voor-aanvallen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232676</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:44:12 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Microsoft werkt aan eigen AI-redeneermodellen als concurrentie voor OpenAI&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232674/microsoft-werkt-aan-eigen-ai-redeneermodellen-als-concurrentie-voor-openai.html</link><description>Microsoft werkt aan eigen AI-modellen die opgewassen zijn tegen die van OpenAI. Dat schrijven The Information en Bloomberg op basis van ingewijden. Het bedrijf zou ook aan redeneermodellen werken, vergelijkbaar met het o1-model van de ChatGPT-maker.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232674/microsoft-werkt-aan-eigen-ai-redeneermodellen-als-concurrentie-voor-openai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232674</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:11:25 GMT</pubDate></item><item><title>Radeon RX 9070 XT - ASUS, Gigabyte, PowerColor en Sapphire</title><link>https://tweakers.net/reviews/13030/radeon-rx-9070-xt-asus-gigabyte-powercolor-en-sapphire.html</link><description>Nu AMD zijn Radeon RX 9070- en RX 9070 XT-videokaarten heeft uitgebracht, is het tijd voor een round-up van de eerste modellen die ons testlab hebben bereikt.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Round-up / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13030/11/radeon-rx-9070-xt-asus-gigabyte-powercolor-en-sapphire-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13030</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel Arc &amp; Iris Xe Graphics driver 32.0.101.6647</title><link>https://tweakers.net/downloads/71872/intel-arc-en-iris-xe-graphics-driver-3201016647.html</link><description>Intel heeft nieuwe stabiele videodrivers uitgebracht. De drivers hebben versienummer 32.0.101.6647 en zijn voorzien van een whql-certificering. Ze zijn geschikt voor Windows 10 en hoger, en kunnen worden gebruikt op kaarten gebaseerd op de Arc-architectuur of de interne gpu uit de elfde generatie Core-processors of hoger. In deze uitgave zijn onder meer verbeteringen aangebracht voor het spel Rise of the Ronin. Verder zijn er enkele problemen verholpen en laat de changelog een lange lijst met problemen zien die wel al bekend zijn, maar waar Intel nog geen oplossing voor heeft.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Driver-update / Driver</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71872/intel-arc-en-iris-xe-graphics-driver-3201016647.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71872</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.2.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71870/moode-audio-player-926.html</link><description>Versie 9.2.6 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.2.6</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71870/moode-audio-player-926.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71870</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>RoboForm 9.6.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71868/roboform-965.html</link><description>Versie 9.6.5 van RoboForm is uitgekomen. Dit programma is ruim twintig jaar geleden ontstaan als een hulpmiddel bij het invullen van formulieren en is inmiddels doorgegroeid naar een complete wachtwoordmanager. Het programma is beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, Android en iOS, en als plug-in voor de bekendste webbrowsers. Het programma is gratis te gebruiken, maar wel met enkele beperkingen. Naast het veilig opslaan van wachtwoorden en passkeys, kan het ook sterke wachtwoorden genereren en waarschuwen als een wachtwoord voorkomt in een lijst met gelekte wachtwoorden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen doorgevoerd: Changes in version 9.6.5:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71868/roboform-965.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71868</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Samsung voorziet XR-bril Project Moohan van 4k-oledschermen van Sony&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232672/samsung-voorziet-xr-bril-project-moohan-van-4k-oledschermen-van-sony.html</link><description>Project Moohan, de nieuwe XR-bril van Samsung, is naar verluidt uitgerust met 4k-oleddisplays van Sony. Dat meldt The Elec. De mixedrealitybril krijgt een resolutie van 3552x3840 pixels per oog. Ter vergelijking: de Apple Vision Pro heeft een resolutie van 3660x3200 pixels per oog.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / VR-brillen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232672/samsung-voorziet-xr-bril-project-moohan-van-4k-oledschermen-van-sony.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232672</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 11:25:25 GMT</pubDate></item><item><title>Wine 10.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71866/wine-103.html</link><description>Er is met versienummer 10.3 een nieuwe ontwikkelbuild van Wine verschenen. Wine is een opensource implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. Wine houdt een database bij met hoe goed of slecht applicaties onder Wine werken, al dan niet met behulp van enkele aanpassingen. Deze bevat op het moment van schrijven 29.524 titels, wat er negen meer zijn dan twee weken geleden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in this release:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71866/wine-103.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71866</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>DOJ: Google moet toekomstige investeringen in AI-start-ups vooraf melden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232670/doj-google-moet-toekomstige-investeringen-in-ai-start-ups-vooraf-melden.html</link><description>Google moet voor toekomstige investeringen in AI-start-ups goedkeuring krijgen van concurrentietoezichthouders, vindt het Amerikaanse ministerie van Justitie (DOJ). Google mag zijn bestaande investeringen in AI-bedrijven zoals Anthropic wel behouden.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232670/doj-google-moet-toekomstige-investeringen-in-ai-start-ups-vooraf-melden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232670</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 10:58:15 GMT</pubDate></item><item><title>Nintendo Switch 2 ondersteunt Wi-Fi 6 en nfc, blijkt uit FCC-documenten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232668/nintendo-switch-2-ondersteunt-wi-fi-6-en-nfc-blijkt-uit-fcc-documenten.html</link><description>De Nintendo Switch 2 beschikt over Wi-Fi 6 en nfc. Dat blijkt uit documenten van de Amerikaanse Federal Communications Commission. De opvolger van de Nintendo Switch werd begin dit jaar officieel aangekondigd, maar de fabrikant onthulde nog niet alle details.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232668/nintendo-switch-2-ondersteunt-wi-fi-6-en-nfc-blijkt-uit-fcc-documenten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232668</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 09:07:14 GMT</pubDate></item><item><title>OBS Studio 31.0.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71864/obs-studio-3102.html</link><description>Versie 31.0.2 van OBS Studio is uitgekomen. Open Broadcaster Software Studio is opensource- en crossplatformsoftware bedoeld voor het opnemen en streamen van videobeelden van een of meer bronnen, zoals een webcam, microfoon, mediabestanden en de desktop. De software is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Versie 31.0.2 is een zogenaamde bugfixrelease waarin de volgende veranderingen en verbeteringen zijn aangebracht: 31.0.2 Hotfix Changes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71864/obs-studio-3102.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71864</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple ontloopt tweede importverbod Apple Watch na winst patentrechtszaak</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232666/apple-ontloopt-tweede-importverbod-apple-watch-na-winst-patentrechtszaak.html</link><description>Apple heeft een rechtszaak gewonnen die AliveCor tegen het bedrijf had aangespannen wegens het schenden van patenten door de ecg-functie in de Apple Watch. De techgigant voorkomt hiermee een tweede Apple Watch-importverbod van de International Trade Commission.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232666/apple-ontloopt-tweede-importverbod-apple-watch-na-winst-patentrechtszaak.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232666</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 08:18:08 GMT</pubDate></item><item><title>Notepad++ 8.7.8</title><link>https://tweakers.net/downloads/71862/notepad++-878.html</link><description>Versie 8.7.8 van Notepad++ is uitgekomen. Deze uitgebreide teksteditor heeft diverse mogelijkheden die vooral voor programmeurs handig zijn, zoals syntaxhighlighting voor onder andere C, C++, Java, HTML, XML en PHP. Ook biedt het programma de mogelijkheid om meer dan één document tegelijk te bewerken of één document op twee verschillende plaatsen te onderhouden. Wie de nieuwste versie wil gebruiken, moet deze zelf downloaden. De ingebouwde updater van Notepad++ biedt updates namelijk pas een week na hun verschijnen aan om eventuele ernstige bugs nog te kunnen oplossen. In versie 8.7.6 is Scintilla bijgewerkt naar versie 5.3.1 en dat kon bij bepaalde plug-ins problemen veroorzaken. In versie 8.7.7 is dat verholpen. Notepad++ v8.7.8 regression-fixes, bug-fixes &amp; new featurs:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71862/notepad++-878.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71862</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple iPhone 16e - De &#039;e&#039; staat voor &#039;enorm slechte deal&#039;</title><link>https://tweakers.net/reviews/12990/apple-iphone-16e-de-e-staat-voor-enorm-slechte-deal.html</link><description>De iPhone 16e is een nieuwe, maar weinig aantrekkelijke smartphone.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12990/6/apple-iphone-16e-de-e-staat-voor-enorm-slechte-deal-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12990</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AdwCleaner 8.5.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71860/adwcleaner-850.html</link><description>Malwarebytes heeft AdwCleaner versie 8.5.0 uitgebracht. Dit programma is bedoeld voor het verwijderen van malware, zoals toolbars die aan webbrowsers worden toegevoegd en zogenaamde hijackers, die onder meer de startpagina en zoekmachine aanpassen. Ondersteuning is aanwezig voor Internet Explorer, Mozilla Firefox en Google Chrome. Nadat de scan is uitgevoerd, kun je zelf bepalen wat er verwijderd moet worden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Changes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71860/adwcleaner-850.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71860</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 20:35:26 GMT</pubDate></item><item><title>Killing Floor 3 is drie weken voor release uitgesteld na kritiek op bèta</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232660/killing-floor-3-is-drie-weken-voor-release-uitgesteld-na-kritiek-op-beta.html</link><description>Ontwikkelaar Tripwire Interactive heeft Killing Floor 3 drie weken voor de release voor onbepaalde tijd uitgesteld. De game kreeg bij een gesloten bèta veel kritiek van fans. De ontwikkelaar wil &#039;een deel&#039; van die feedback voor release aanpakken.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232660/killing-floor-3-is-drie-weken-voor-release-uitgesteld-na-kritiek-op-beta.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232660</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 19:56:07 GMT</pubDate></item><item><title>Overheid NL: 23 procent van mkb gebruikt AI, 71 procent gebruikt clouddiensten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232654/overheid-nl-23-procent-van-mkb-gebruikt-ai-71-procent-gebruikt-clouddiensten.html</link><description>Het aantal Nederlandse mkb-bedrijven dat clouddiensten gebruikt is in een jaar tijd met 7 procentpunt gestegen, naar 71 procent. De inzet van AI is met 10 procentpunt gegroeid. De overheid wil dat 75 procent van de mkb-bedrijven &#039;geavanceerde digitale technologie&#039; gebruikt.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232654/overheid-nl-23-procent-van-mkb-gebruikt-ai-71-procent-gebruikt-clouddiensten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232654</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 19:15:10 GMT</pubDate></item><item><title>Apple: maken van gepersonaliseerde Siri-AI-functies duurt langer dan verwacht</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232658/apple-maken-van-gepersonaliseerde-siri-ai-functies-duurt-langer-dan-verwacht.html</link><description>Apple bevestigt dat de &#039;gepersonaliseerde&#039; AI-functies van Siri later uitkomen dan verwacht. Het bedrijf zegt dat de functies &#039;in het komende jaar&#039; verschijnen. Het leek er eerder op dat de functies in april zouden verschijnen, maar dat lijkt niet langer het geval te zijn.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232658/apple-maken-van-gepersonaliseerde-siri-ai-functies-duurt-langer-dan-verwacht.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232658</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:48:44 GMT</pubDate></item><item><title>AMD Ryzen 9 9950X3D kost 699 dollar, 9900X3D is 100 dollar goedkoper</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232656/amd-ryzen-9-9950x3d-kost-699-dollar-9900x3d-is-100-dollar-goedkoper.html</link><description>AMD heeft de Amerikaanse adviesprijzen bekendgemaakt van de Ryzen 9 9900X3D en 9950X3D. Deze worden 599 en 699 dollar, respectievelijk. Het bedrijf maakt ook bekend dat de processors op 12 maart uitkomen. Over Europese beschikbaarheid en prijzen is nog niks bekend.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232656/amd-ryzen-9-9950x3d-kost-699-dollar-9900x3d-is-100-dollar-goedkoper.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232656</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 18:19:26 GMT</pubDate></item><item><title>ChatGPT kan op macOS code kopiëren naar Xcode en VS Code</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232652/chatgpt-kan-op-macos-code-kopieren-naar-xcode-en-vs-code.html</link><description>ChatGPT kan code kopiëren naar macOS-apps als Xcode, VS Code en Jetbrains-tools. Gebruikers hoeven dan niet zelf handmatig de code te plakken. De functie moet &#039;binnenkort&#039; ook naar Windows komen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232652/chatgpt-kan-op-macos-code-kopieren-naar-xcode-en-vs-code.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232652</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 17:02:06 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Russisch netwerk kan AI-chatbots beïnvloeden met nepnieuws&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232650/russisch-netwerk-kan-ai-chatbots-beinvloeden-met-nepnieuws.html</link><description>Populaire AI-chatbots nemen soms Russische desinformatie over die wordt verspreid door een netwerk van sites dat gericht is op die AI-chatbots. Dit meldt nepnieuwsonderzoeksplatform NewsGuard op basis van een analyse.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232650/russisch-netwerk-kan-ai-chatbots-beinvloeden-met-nepnieuws.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232650</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 16:07:04 GMT</pubDate></item><item><title>foobar2000 2.24.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71858/foobar2000-2243.html</link><description>Versie 2.24.3 van foobar2000 is uitgekomen. Deze populaire, lichte muziekspeler kan onder andere overweg met mp3, AAC, Ogg Vorbis, FLAC, WAVE en WMA, en beschikt over ondersteuning voor Replay Gain. Verder kan de speler verschillende formaten converteren, heeft het programma uitgebreide mogelijkheden om de tags aan te passen en kan de interface geheel naar eigen hand gezet worden. Daarnaast is het mogelijk om de functionaliteit met behulp van plug-ins verder uit te breiden. Downloads zijn ook beschikbaar voor Android, iOS en macOS, maar die hebben een ander versienummer en uitgaveschema. In deze uitgave zijn enkele kleine problemen verholpen. Changes in version 2.24.3:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71858/foobar2000-2243.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71858</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 16:02:44 GMT</pubDate></item><item><title>Google brengt later dit jaar lockscreenwidgets naar Android 16</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232648/google-brengt-later-dit-jaar-lockscreenwidgets-naar-android-16.html</link><description>Google brengt later dit jaar lockscreenwidgets naar Android 16-smartphones. Daarmee kunnen gebruikers vanuit het lockscreen bijvoorbeeld smarthomeapps, agenda-apps of weerapps gebruiken. De functie is al beschikbaar voor de Pixel Tablet.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232648/google-brengt-later-dit-jaar-lockscreenwidgets-naar-android-16.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232648</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 14:25:55 GMT</pubDate></item><item><title>VS legt strategische bitcoinvoorraad aan van 16,5 miljard euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232644/vs-legt-strategische-bitcoinvoorraad-aan-van-16-komma-5-miljard-euro.html</link><description>De Amerikaanse regering gaat een strategische voorraad aanleggen voor bitcoin. Het gaat om bitcoins die eerder in beslag zijn genomen. De overheid heeft nog geen specifiek doel voor de strategische voorraad.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232644/vs-legt-strategische-bitcoinvoorraad-aan-van-16-komma-5-miljard-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232644</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:38:43 GMT</pubDate></item><item><title>Eurogamer Benelux stopt na 17 jaar door niet-verlengen licentie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232632/eurogamer-benelux-stopt-na-17-jaar-door-niet-verlengen-licentie.html</link><description>De Nederlandstalige editie van Eurogamer is gestopt. Moederbedrijf Gamer Network werd vorig jaar overgenomen, waarna het licentiecontract met de Nederlandse uitgave niet werd voortgezet. Oude artikelen zijn daardoor niet meer zichtbaar.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232632/eurogamer-benelux-stopt-na-17-jaar-door-niet-verlengen-licentie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232632</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:25:14 GMT</pubDate></item><item><title>Clonezilla 3.2.1-9</title><link>https://tweakers.net/downloads/71856/clonezilla-321-9.html</link><description>Clonezilla is een opensourceprogramma waarmee diskimages kunnen worden gemaakt. Het is onder andere mogelijk om back-ups van partities of van de hele harde schijf te maken, of een kopie van een harde schijf: een zogeheten kloon. Clonezilla is daarmee een opensourcevariant van Macrium Reflect en Acronis True Image. Het geheel is gebaseerd op een Debian-distributie en het maakt gebruik van DRBL, Partclone en udpcast. Clonezilla live is bedoeld voor losse computers, terwijl er met Clonezilla server tot wel veertig computers tegelijk van een image voorzien kunnen worden. Met versienummer 3.2.1-9 is een nieuwe stabiele uitgave van Clonezilla verschenen en de changelog van die versie ziet er als volgt uit: Enhancements and changes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71856/clonezilla-321-9.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71856</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 13:04:30 GMT</pubDate></item><item><title>Koppen testen en niet schrijven over featurephones of investeringsrondes</title><link>https://tweakers.net/geek/232640/koppen-testen-en-niet-schrijven-over-featurephones-of-investeringsrondes.html</link><description>Mogelijk heb je de afgelopen tijd wat gekke dingen zien gebeuren in onze koppen. Denk aan titels die veranderen of die in de tracker of op sociale media anders zijn dan op de frontpage. We zijn vaker aan het A/B-testen. Verder hadden we discussies over featurephones en investeringsrondes.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Geek / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/geek/232640/koppen-testen-en-niet-schrijven-over-featurephones-of-investeringsrondes.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/232640</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 12:52:11 GMT</pubDate></item></channel></rss>