<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:36:00 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 30 Apr 2025 10:36:00 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Software-update - Penpot 2.6.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72494/penpot-262.html</link>
            <description>Penpot is een opensource ontwerpprogramma waar programmeurs en grafische ontwikkelaars in kunnen samenwerken. Het is vergelijkbaar met software zoals Figma en Lunacy. Een basisversie kan gratis worden gebruikt en er zijn ook betaalde mogelijkheden met extra functionaliteit en betere ondersteuning. In alle gevallen heb je de mogelijkheid om het zelf te hosten of om van de cloud van Penpot gebruik te maken. Versie 2.6.2 van Penpot uitgekomen en sinds versie 2.6.0 zijn de volgende verbeteringen aangebracht: 2.6.2 bugs fixed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72494/penpot-262.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72494</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Reddit overweegt juridische actie tegen Zwitserse universiteit na AI-experiment</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234472/reddit-overweegt-juridische-actie-tegen-zwitserse-universiteit-na-ai-experiment.html</link>
            <description>Onderzoekers van de Universiteit van Zürich in Zwitserland experimenteerden maandenlang ongeoorloofd met AI in de subreddit r/changemyview. Reddit zou juridische stappen willen nemen tegen de universiteit en spreekt van een &#039;zeer onethisch experiment&#039;.</description>
            <author>Sabine Schults</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234472/reddit-overweegt-juridische-actie-tegen-zwitserse-universiteit-na-ai-experiment.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234472</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 10:12:20 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Samsung boekt iets meer winst door hoge vraag naar Galaxy S25-telefoons</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234470/samsung-boekt-iets-meer-winst-door-hoge-vraag-naar-galaxy-s25-telefoons.html</link>
            <description>Samsung boekt in het eerste kwartaal van 2025 een operationele winst van zo&#039;n 4,14 miljard euro, een stijging van 1,2 procent vergeleken met hetzelfde kwartaal een jaar eerder. De lichte stijging komt volgens Samsung voornamelijk door de sterke verkoop van Galaxy S25-toestellen.</description>
            <author>Sabine Schults</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234470/samsung-boekt-iets-meer-winst-door-hoge-vraag-naar-galaxy-s25-telefoons.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234470</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:30:07 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Data Crow 5.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72488/data-crow-50.html</link>
            <description>Data Crow is een catalogusprogramma dat orde kan scheppen in de chaos van zo&#039;n beetje elke verzameling, of het nu om boeken, cd&#039;s, dvd&#039;s, software, foto&#039;s of mediabestanden gaat. Waar mogelijk wordt allerlei relevante en aanvullende informatie van internet gehaald. Het programma is in Java geschreven en wordt als open source aangeboden. Het is beschikbaar als een zelfstandige applicatie of een serverversie die via een webbrowser kan worden benaderd. Versie 5.0 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Data Crow 5.0 has been released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72488/data-crow-50.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72488</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Meta brengt Llama API-tool uit voor ontwikkelaars</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234468/meta-brengt-llama-api-tool-uit-voor-ontwikkelaars.html</link>
            <description>Meta kondigt Llama API aan tijdens zijn eerste LlamaCon-evenement. Llama API is een tool voor ontwikkelaars om de Llama-modellen van de techgigant te gebruiken in diensten en apps. De tool is beschikbaar als beperkte gratis preview. Meta heeft nog geen prijzen gedeeld.</description>
            <author>Sabine Schults</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234468/meta-brengt-llama-api-tool-uit-voor-ontwikkelaars.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234468</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 08:32:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Adv - Hoe bevalt de Homevolt-thuisbatterij van Tibber na vijf maanden?</title>
            <link>https://tweakers.net/plan/4398/hoe-bevalt-de-homevolt-thuisbatterij-van-tibber-na-vijf-maanden.html</link>
            <description>Eind november werd bij Michel Beld de Homevolt-thuisbatterij van Tibber geïnstalleerd. Eerder deelden we al zijn eerste indrukken, waarbij hij positieve punten benoemde, maar ook  kritische kanttekeningen maakte. Inmiddels zijn we een paar maanden verder, en de vraag is hoe de batterij zich heeft geïntegreerd in Michels dagelijks leven.</description>
            <author>Tweakers Partners</author>
            <category>.adv</category>
            <comments>https://tweakers.net/plan/4398/hoe-bevalt-de-homevolt-thuisbatterij-van-tibber-na-vijf-maanden.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4398</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - MAME 0.277</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72492/mame-0277.html</link>
            <description>Versie 0.277 van MAME is uitgekomen. MAME staat voor Multiple Arcade Machine Emulator en is een programma waarmee het mogelijk is om een groot aantal klassieke arcadespellen te spelen. Ook emuleert het een groot aantal oude computers, zoals de Commodore 64, Atari 2600, Gameboy en ZX Spectrum via de inmiddels geïntegreerde MESS, wat staat voor Multi Emulator Super System. De uitgebreide lijst met veranderingen die in deze uitgave zijn aangebracht staat hier; de releasenotes kunnen hieronder worden gevonden. MAME 0.277:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72492/mame-0277.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72492</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:40:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;EA schrapt onaangekondigde Titanfall-game en schrapt honderden banen&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234466/ea-schrapt-onaangekondigde-titanfall-game-en-schrapt-honderden-banen.html</link>
            <description>Electronic Arts trekt de stekker uit een onaangekondigde Titanfall-game, meldt persbureau Bloomberg op basis van ingewijden. Ook is de uitgever van plan om 300 tot 400 banen te schrappen, waarvan 100 bij Titanfall-ontwikkelaar Respawn Entertainment.</description>
            <author>Sabine Schults</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234466/ea-schrapt-onaangekondigde-titanfall-game-en-schrapt-honderden-banen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234466</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Apr 2025 07:32:45 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - AdwCleaner 8.5.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72182/adwcleaner-851.html</link>
            <description>Malwarebytes heeft AdwCleaner versie 8.5.1 uitgebracht. Dit programma is bedoeld voor het verwijderen van malware, zoals toolbars die aan webbrowsers worden toegevoegd en zogenaamde hijackers, die onder meer de startpagina en zoekmachine aanpassen. Ondersteuning is aanwezig voor Internet Explorer, Mozilla Firefox en Google Chrome. Nadat de scan is uitgevoerd, kun je zelf bepalen wat er verwijderd moet worden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Changes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72182/adwcleaner-851.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72182</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 22:22:28 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Meta zet feed met prompts van contacten in AI-app</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234458/meta-zet-feed-met-prompts-van-contacten-in-ai-app.html</link>
            <description>Meta zet een feed met prompts die contacten hebben gedeeld in de Meta AI-app. Dat zegt het bedrijf. Bovendien is de app vanaf nu de manier om content te zien van de Ray-ban-bril. De nieuwe app komt per direct uit.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234458/meta-zet-feed-met-prompts-van-contacten-in-ai-app.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234458</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 21:08:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - moOde audio player 9.3.3</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72490/moode-audio-player-933.html</link>
            <description>Versie 9.3.3 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.3.3</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72490/moode-audio-player-933.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72490</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 20:50:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Borderlands 4 komt een paar weken eerder uit dan gepland</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234464/borderlands-4-komt-een-paar-weken-eerder-uit-dan-gepland.html</link>
            <description>Gearbox Entertainment heeft bekendgemaakt dat Borderlands 4 iets eerder uitkomt dan het bedrijf eerder had gepland. Waar de release tot nu toe gepland stond voor 23 september, gebeurt dat nu al op 12 september.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234464/borderlands-4-komt-een-paar-weken-eerder-uit-dan-gepland.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234464</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 20:39:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google brengt Audio Overviews in NotebookLM uit in Nederlands</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234462/google-brengt-audio-overviews-in-notebooklm-uit-in-nederlands.html</link>
            <description>Google heeft Audio Overviews, de met AI gegenereerde &#039;podcasts&#039; in NotebookLM, beschikbaar gemaakt in het Nederlands. De &#039;audio-overzichten&#039; geven een weergave van de info uit de bronnen in de vorm van een gesprek.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234462/google-brengt-audio-overviews-in-notebooklm-uit-in-nederlands.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234462</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 20:16:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Intel deelt nieuwe Foundry-roadmap met meer details over &#039;1,4nm&#039;-chips</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234460/intel-deelt-nieuwe-foundry-roadmap-met-meer-details-over-1-komma-4nm-chips.html</link>
            <description>Nieuwe Intel-ceo Lip-Bu Tan heeft meer details gedeeld over zijn plannen rondom chipproductie. Hij benadrukt opnieuw dat Intel volledig is toegewijd aan zijn Foundry-divisie. Tan deelde ook een bijgewerkte chipproductieroadmap en meer details over het toekomstige Intel 14A-procedé.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234460/intel-deelt-nieuwe-foundry-roadmap-met-meer-details-over-1-komma-4nm-chips.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234460</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 20:15:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>LG-smartphones zijn na 30 juni niet meer te updaten omdat servers offline gaan</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234438/lg-smartphones-zijn-na-30-juni-niet-meer-te-updaten-omdat-servers-offline-gaan.html</link>
            <description>LG-smartphones zijn na 30 juni niet langer te updaten, omdat de fabrikant dan de servers offline haalt waar de updates en upgrades op staan. LG stopte in 2021 met smartphones maken en heeft sindsdien smartphones nog van drie OS-upgrades voorzien.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234438/lg-smartphones-zijn-na-30-juni-niet-meer-te-updaten-omdat-servers-offline-gaan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234438</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 19:49:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Klanten Spotify betalen gemiddeld 4,73 euro voor abo</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234454/klanten-spotify-betalen-gemiddeld-4-komma-73-euro-voor-abo.html</link>
            <description>Klanten van Spotify betalen gemiddeld 4,73 euro voor een abonnement op de dienst, zo blijkt uit kwartaalcijfers van het bedrijf. Dat is ongeveer 20 cent meer dan een klant een jaar geleden betaalde aan Spotify.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234454/klanten-spotify-betalen-gemiddeld-4-komma-73-euro-voor-abo.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234454</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 19:11:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Mozilla Firefox 138.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72478/mozilla-firefox-1380.html</link>
            <description>Mozilla heeft versie 138 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave heeft Mozilla onder meer diverse verbeteringen aangebracht in het gebruik van profielen, waarmee bijvoorbeeld werk en privé surfen gescheiden kan worden. Verder is het groeperen van tabbladen, wat in de vorige versie in beperkte mate is geïntroduceerd nu voor bijna iedereen beschikbaar, en is het automatisch invullen van adres- en betalingsinformatie verbeterd. De complete changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72478/mozilla-firefox-1380.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72478</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 19:04:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Duolingo gaat freelancers vervangen door AI</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234448/duolingo-gaat-freelancers-vervangen-door-ai.html</link>
            <description>Duolingo, een app om bijvoorbeeld talen te leren, heeft aangekondigd dat het freelancers gaat vervangen door kunstmatige intelligentie. Afdelingen kunnen er alleen medewerkers bij krijgen als zij kunnen aantonen dat er niet meer taken te automatiseren zijn.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234448/duolingo-gaat-freelancers-vervangen-door-ai.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234448</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 18:58:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nederlandse site met overzicht zendmasten is geschikt gemaakt voor smartphones</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234440/nederlandse-site-met-overzicht-zendmasten-is-geschikt-gemaakt-voor-smartphones.html</link>
            <description>De site van de Nederlandse overheid met een overzicht van antennes en zendmasten, het Antenneregister, werkt vanaf nu op smartphones. De site was tot voor kort alleen geschikt voor gebruik op desktop.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234440/nederlandse-site-met-overzicht-zendmasten-is-geschikt-gemaakt-voor-smartphones.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234440</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 18:20:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nederland kreeg van alle EU-landen de meeste subsidie voor cybertoepassingen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234456/nederland-kreeg-van-alle-eu-landen-de-meeste-subsidie-voor-cybertoepassingen.html</link>
            <description>Nederlandse bedrijven maakten in 2024 het meeste van alle EU-lidstaten gebruik van Digital Europe Programme-subsidie. Het geld is bedoeld voor een &#039;sterkere digitale economie&#039;. Het ministerie van Economische Zaken vult die subsidiepot nu verder aan met 16,2 miljoen euro.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234456/nederland-kreeg-van-alle-eu-landen-de-meeste-subsidie-voor-cybertoepassingen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234456</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 17:33:22 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Samsung Galaxy A-telefoons zoals A55 en A24 krijgen volgende maand One UI 7</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234452/samsung-galaxy-a-telefoons-zoals-a55-en-a24-krijgen-volgende-maand-one-ui-7.html</link>
            <description>Samsung brengt zijn Android 15-upgrade One UI 7 volgende maand uit voor zijn Galaxy A-telefoons van de afgelopen jaren. Dat heeft de fabrikant bekendgemaakt, al waarschuwt de fabrikant dat de timing nog onder voorbehoud is.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234452/samsung-galaxy-a-telefoons-zoals-a55-en-a24-krijgen-volgende-maand-one-ui-7.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234452</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 17:15:39 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Zuid-Koreaanse provider wil 25 miljoen simkaarten vervangen na cyberaanval</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234450/zuid-koreaanse-provider-wil-25-miljoen-simkaarten-vervangen-na-cyberaanval.html</link>
            <description>De Zuid-Koreaanse telecomprovider SK Telecom wil zo snel mogelijk zo&#039;n 25 miljoen simkaarten van klanten gratis vervangen. Vooralsnog waren er slechts een miljoen stuks beschikbaar. Het bedrijf wil de software van bestaande simkaarten daarom herformatteren.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234450/zuid-koreaanse-provider-wil-25-miljoen-simkaarten-vervangen-na-cyberaanval.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234450</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 16:53:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Windhawk 1.6</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72486/windhawk-16.html</link>
            <description>Vele Tweakers zullen bekend zijn met 7+ Taskbar Tweaker, een programma waarmee de taakbalk van Windows 7 en hoger worden aangepast. Elke keer als er een nieuwe versie van Windows uitkwam was het een hoop werk voor de ontwikkelaar om het weer werkend te krijgen. Hij heeft als alternatief Windhawk ontwikkeld, wat van los toe te voegen modules gebruik maakt om niet alleen de taakbalk, maar ook andere onderdelen van Windows aan te passen. Zojuist is versie 1.6 uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: New:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72486/windhawk-16.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72486</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 15:55:21 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Signify brengt WiZ Sync Box uit om tv-beelden naar kleurverlichting te vertalen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234446/signify-brengt-wiz-sync-box-uit-om-tv-beelden-naar-kleurverlichting-te-vertalen.html</link>
            <description>Signify brengt de WiZ HDMI Sync Box uit om tv-beelden om te zetten naar kleurverlichting. Het kastje sluit via HDMI aan op een media-apparaat en zorgt voor gesynchroniseerde &#039;surround-verlichting&#039;. Het kastje kost ten minste 90 euro en wordt met een rgbic-ledstrip geleverd.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / USB, audio en video-hubs</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234446/signify-brengt-wiz-sync-box-uit-om-tv-beelden-naar-kleurverlichting-te-vertalen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234446</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 15:49:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Alibaba brengt Qwen3-AI-taalmodel uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234444/alibaba-brengt-qwen3-ai-taalmodel-uit.html</link>
            <description>Alibaba heeft het Qwen3-taalmodel uitgebracht. Het gaat om een geüpdatete versie van de eerdere Qwen2-modellen. Het model, dat grotendeels opensource beschikbaar komt via Hugging Face en GitHub, omvat verschillende varianten van 0,6 tot 235 miljard parameters.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234444/alibaba-brengt-qwen3-ai-taalmodel-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234444</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 15:06:53 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Blender 4.4.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72484/blender-442.html</link>
            <description>Versie 4.4.2 van het crossplatform- en opensourceprogramma Blender is uitgekomen, een versie met extra lange ondersteuning. Deze applicatie is bedoeld voor 3d-modelling, animatie, rendering, postproduction, interactive creation en playback. Meer informatie over de uitgebreide mogelijkheden van Blender kan op deze pagina worden gevonden. Met dit programma zijn onder meer de korte opensource animatiefilms Elephants Dream, Big Buck Bunny, Sintel, Tears of Steel, Cosmos Laundromat en Sprite Fright gemaakt. Ook Flow, wat dit jaar onder meer een Oscar en Golden Globe voor beste animatiefilm in de wacht sleepte, is met Blender gemaakt. Uitgebreide informatie over de veranderingen en versie 4.4 zijn op deze pagina te vinden; in deze tweede update zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Blender 4.4.2</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72484/blender-442.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72484</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 14:53:57 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;DJI Mavic 4 Pro verschijnt op 13 mei voor 2189 euro&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234434/dji-mavic-4-pro-verschijnt-op-13-mei-voor-2189-euro.html</link>
            <description>Droneproducent DJI brengt op 13 mei de Mavic 4 Pro uit. De website DroneXL bericht dat DJI op 6 mei de eerste teasers van de drone vrijgeeft, gevolgd door de officiële aankondiging een week later.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / </category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234434/dji-mavic-4-pro-verschijnt-op-13-mei-voor-2189-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234434</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 14:09:22 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Hitachi haalt proactief Vantara-clouddienst offline na ransomwareaanval</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234442/hitachi-haalt-proactief-vantara-clouddienst-offline-na-ransomwareaanval.html</link>
            <description>Hitachi Vantara heeft zijn clouddienst Vantara tijdelijk proactief offline gehaald omdat het bedrijf getroffen is door een ransomwareaanval. Het bedrijf werkt naar eigen zeggen aan een oplossing om de servers &#039;op een veilige manier&#039; weer online te brengen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234442/hitachi-haalt-proactief-vantara-clouddienst-offline-na-ransomwareaanval.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234442</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 14:06:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Tv-app Belgische Tadaam krijgt terugkijken, stopt ondersteuning Samsung-tv&#039;s</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234436/tv-app-belgische-tadaam-krijgt-terugkijken-stopt-ondersteuning-samsung-tvs.html</link>
            <description>De Belgische provider Tadaam biedt vanaf 13 mei een nieuwe tv-app aan die onder meer het terugkijken van programma&#039;s tot 36 uur na de oorspronkelijke uitzending ondersteunt. De nieuwe app ondersteunt echter geen Samsung-tv&#039;s meer.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234436/tv-app-belgische-tadaam-krijgt-terugkijken-stopt-ondersteuning-samsung-tvs.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234436</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 13:45:24 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - FastStone Image Viewer 8.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72482/faststone-image-viewer-80.html</link>
            <description>FastStone Soft heeft versie 8.0 van zijn programma Image Viewer uitgebracht. FastStone Image Viewer is gratis voor thuisgebruik, klein en snel, en zit boordevol doordachte functionaliteit voor het bekijken van afbeeldingen en het uitvoeren van eenvoudige bewerkingen, zoals roteren (lossless voor jpeg), uitsnijden, vergroten en verkleinen, verwijderen van het rode-ogeneffect, draaien van de foto om een scheve horizon te corrigeren, en aanpassen van kleuren, contrast en helderheid. De gebruikersinterface is meertalig en onder andere in het Nederlands te gebruiken. Ook kan het video&#039;s afspelen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 8.0</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72482/faststone-image-viewer-80.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72482</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 12:41:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bloomberg: Sony wil camerasensortak verkopen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234432/bloomberg-sony-wil-camerasensortak-verkopen.html</link>
            <description>Sony werkt volgens ingewijden die met Bloomberg spraken aan plannen om zijn halfgeleiderdivisie af te splitsen en apart naar de beurs te brengen. Dat zou mogelijk al dit jaar kunnen plaatsvinden, met een geschatte waardering van tussen de 30 en 43 miljard euro.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234432/bloomberg-sony-wil-camerasensortak-verkopen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234432</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 12:13:15 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Amazon lanceert eerste operationele Kuiper-internetsatellieten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234430/amazon-lanceert-eerste-operationele-kuiper-internetsatellieten.html</link>
            <description>Amazon heeft maandagavond voor het eerst 27 operationele satellieten voor zijn Project Kuiper-netwerk in een baan om de aarde gebracht. De lancering vond plaats vanaf Cape Canaveral Space Force Station in Florida met behulp van een Atlas V-raket van United Launch Alliance.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234430/amazon-lanceert-eerste-operationele-kuiper-internetsatellieten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234430</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 11:05:43 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>ChatGPT krijgt shoppingfunctie en WhatsApp-versie krijgt websearch</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234424/chatgpt-krijgt-shoppingfunctie-en-whatsapp-versie-krijgt-websearch.html</link>
            <description>OpenAI breidt de zoekopdrachten van ChatGPT uit met een nieuwe shoppingfunctionaliteit. De functie biedt productaanbevelingen en directe koppelingen naar webwinkels zonder dat die webwinkels daar direct voor betalen. Daarnaast krijgt de WhatsApp-versie websearch.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234424/chatgpt-krijgt-shoppingfunctie-en-whatsapp-versie-krijgt-websearch.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234424</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 10:18:52 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>ASN-, SNS- en RegioBank-klanten melden storing met internetbankieren</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234426/asn-sns-en-regiobank-klanten-melden-storing-met-internetbankieren.html</link>
            <description>De websites en mobiele applicaties van verschillende Volksbank-merken, waaronder ASN Bank, SNS Bank en RegioBank, zijn sinds dinsdagochtend onbereikbaar. De eerste storingsmeldingen kwamen rond 8:40 uur binnen bij storingsmonitor Allestoringen.nl.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234426/asn-sns-en-regiobank-klanten-melden-storing-met-internetbankieren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234426</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:55:47 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Taiwan beperkt export nieuwste halfgeleidertechnologie naar landen als VS</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234422/taiwan-beperkt-export-nieuwste-halfgeleidertechnologie-naar-landen-als-vs.html</link>
            <description>De Taiwanese overheid voert strengere regelgeving in voor de export van geavanceerde halfgeleidertechnologie. TSMC mag hierdoor zijn meest recente productieprocessen niet meer in het buitenland toepassen. Dat heeft directe gevolgen voor de Verenigde Staten.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234422/taiwan-beperkt-export-nieuwste-halfgeleidertechnologie-naar-landen-als-vs.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234422</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 09:05:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google schrapt Driving Mode ten gunste van Gemini</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234420/google-schrapt-driving-mode-ten-gunste-van-gemini.html</link>
            <description>Google heeft Driving Mode definitief verwijderd uit Google Maps voor Android. Dat meldt 9to5Google, dat met een woordvoerder van Google sprak. De functionaliteit maakt plaats voor het AI-platform Gemini.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234420/google-schrapt-driving-mode-ten-gunste-van-gemini.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234420</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:50:57 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Kdenlive 25.04</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72480/kdenlive-2504.html</link>
            <description>Versie 25.04 van Kdenlive is uitgekomen. Kdenlive, een afkorting voor KDE Non-Linear Video Editor, is een geavanceerd, niet-lineair videobewerkingsprogramma en wordt voornamelijk ontworpen voor Linux, maar er zijn ook downloads voor Windows en macOS. Het maakt gebruik van diverse andere opensourceprojecten, zoals FFmpeg en het MLT-videoframework. In deze uitgave treffen we de volgende veranderingen en verbeteringen aan: Object segmentation</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72480/kdenlive-2504.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72480</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - ASUS RT-BE88U - Deze Wi-Fi 7-router mist zijn belangrijkste troef</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13202/asus-rt-be88u-deze-wi-fi-7-router-mist-zijn-belangrijkste-troef.html</link>
            <description>In deze review bekijken we de ASUS RT-BE88U. Deze router heeft een heleboel snelle aansluitingen, maar mist een snelle Wi-Fi-band. Wat voegt Wi-Fi 7 aan de BE88U toe?</description>
            <author>Olaf Weijers</author>
            <category>Review / Computers / Modems en routers</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13202/6/asus-rt-be88u-deze-wi-fi-7-router-mist-zijn-belangrijkste-troef-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13202</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Wi-Fi 7-testopstelling gereed - Zo meten we nu de nieuwste draadloze standaard</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13176/wi-fi-7-testopstelling-gereed-zo-meten-we-nu-de-nieuwste-draadloze-standaard.html</link>
            <description>De testopstelling waarin we Wi-Fi-apparatuur testen is geüpdatet naar Wi-Fi 7. Dit artikel behandelt de wijzigingen in de apparatuur en het testprotocol.</description>
            <author>Olaf Weijers</author>
            <category>Achtergrond / Computers / Netwerk</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13176/wi-fi-7-testopstelling-gereed-zo-meten-we-nu-de-nieuwste-draadloze-standaard.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13176</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 05:59:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;WhatsApp werkt aan bellen en videobellen via de browser&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234416/whatsapp-werkt-aan-bellen-en-videobellen-via-de-browser.html</link>
            <description>WhatsApp wil de webclient uitbreiden met spraak- en beeldbellen. Dat zegt WABetaInfo op basis van de bètaversie van de webclient. Nu kan spraak- en beeldbellen alleen via de mobiele of desktopapps.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234416/whatsapp-werkt-aan-bellen-en-videobellen-via-de-browser.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234416</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 21:02:00 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
