<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 08:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Pale Moon 33.7.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72282/pale-moon-3370.html</link><description>Versie 33.7.0 van Pale Moon is uitgekomen. Deze webbrowser is ooit begonnen als een fork van Mozilla Firefox. Door optimalisaties voor moderne hardware en het weglaten van Accessibility-features en Parental Controls presteerde hij toen een stuk beter. Ook was er een 64bit-versie beschikbaar, ruim voordat Mozilla deze zelf aanbood. Intern werkt het op Goanna, een van Mozilla&#039;s Gecko afgeleide browserengine. De browser is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, en als bèta ook voor FreeBSD. Vanaf versie 30 identificeert de browser zich naar buiten toe weer als een Firefox-browser, wat het eenvoudiger moet maken om oudere browserextensies te gebruiken. De download van Pale Moon is alleen in het Engels; een apart Nederlands taalbestand is beschikbaar. Tegenwoordig is het ook vanuit de Microsoft Store te installeren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Pale Moon 33.7.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72282/pale-moon-3370.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72282</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>PlayStation breidt Cloud Streaming uit met nieuwe functies op PS Portal</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233774/playstation-breidt-cloud-streaming-uit-met-nieuwe-functies-op-ps-portal.html</link><description>PlayStation heeft zijn Cloud Streaming Beta-dienst nieuwe functies gegeven via een update voor PlayStation Portal. Het gaat om basisfuncties, zoals een sorteermogelijkheid, screenshots maken van games en een wachtrij als de streamingserver vol is.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Gamecontrollers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233774/playstation-breidt-cloud-streaming-uit-met-nieuwe-functies-op-ps-portal.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233774</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 08:04:43 GMT</pubDate></item><item><title>Claude biedt nieuw abonnement voor veelgebruikers vanaf 100 dollar per maand</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233772/claude-biedt-nieuw-abonnement-voor-veelgebruikers-vanaf-100-dollar-per-maand.html</link><description>Anthropic, maker van AI-model Claude, heeft een nieuw abonnement uitgebracht voor veelgebruikers. Het gaat om het Max-abonnement, dat vanaf honderd dollar per maand beschikbaar is.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233772/claude-biedt-nieuw-abonnement-voor-veelgebruikers-vanaf-100-dollar-per-maand.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233772</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:28:59 GMT</pubDate></item><item><title>mIRC 7.81</title><link>https://tweakers.net/downloads/72280/mirc-781.html</link><description>Er is een nieuwe uitgave van IRC-client mIRC verschenen. Met dit programma is het mogelijk om via verschillende kanalen en servers met elkaar te chatten, maar ook om via &#039;direct client-to-client&#039; bestanden naar elkaar te sturen. Verder kunnen scripts worden gedraaid om bijvoorbeeld het beheren van kanalen eenvoudiger te maken. De IRC-server van Tweakers draait op irc.tweakers.net, met #tweakers.net als het officiële kanaal en een groot aantal andere kanalen die dienstdoen als thuishaven voor de hardware- en softwarefanaat. Een overzicht van alle beschikbare kanalen kan via het commando /list worden opgevraagd. Via die lijst kan snel het gewenste kanaal worden gevonden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: mIRC 7.81 has been released!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72280/mirc-781.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72280</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>WordPress.com laat gebruikers website bouwen met alleen AI</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233770/wordpress-punt-com-laat-gebruikers-website-bouwen-met-alleen-ai.html</link><description>WordPress.com heeft een nieuwe AI Website Builder gepresenteerd, die gebruikers in staat stelt om een volledige website met alleen kunstmatige intelligentie te bouwen. De tool maakt zelf een lay-out en voegt plaatjes en tekst toe.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233770/wordpress-punt-com-laat-gebruikers-website-bouwen-met-alleen-ai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233770</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:51:19 GMT</pubDate></item><item><title>Framework start preorders Laptop 12 met touchscreen vanaf 569 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233768/framework-start-preorders-laptop-12-met-touchscreen-vanaf-569-euro.html</link><description>Framework start met de preorders van de nieuwe Laptop 12. De laptop beschikt over een touchscreen en is repareerbaar. Het apparaat is vanaf 569 euro te koop en wordt vanaf juni geleverd.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / </category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233768/framework-start-preorders-laptop-12-met-touchscreen-vanaf-569-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233768</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:16:02 GMT</pubDate></item><item><title>.Adv - Zelf AI-agents (laten) bouwen op de Agentforce World Tour van Salesforce</title><link>https://tweakers.net/plan/4388/zelf-ai-agents-laten-bouwen-op-de-agentforce-world-tour-van-salesforce.html</link><description>Bij de aankomende Agentforce World Tour van Salesforce zet het internationale bedrijf groot in op AI-agents. Solution engineer Derek ter Hofstede legt uitgebreid uit wat voor mogelijkheden dit met zich meebrengt én hij nodigt developers en geïnteresseerden uit om gratis langs te komen op 17 april.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.adv</category><comments>https://tweakers.net/plan/4388/zelf-ai-agents-laten-bouwen-op-de-agentforce-world-tour-van-salesforce.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4388</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>IPFire 2.29 - Core Update 193</title><link>https://tweakers.net/downloads/72278/ipfire-229-core.html</link><description>IPFire is een opensourcefirewall voor i586-, x86_64- en Arm-systemen. Het bevat onder andere een intrusion detection/prevention system, deelt het netwerk op in zones, doet stateful packet inspection en biedt vpn-mogelijkheden. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaars hebben versie 2.29 Core Update 193 uitgebracht, een stabiele uitgave voor productiesystemen. De bijbehorende releasenotes zien er als volgt uit: Post-Quantum Cryptography for IPsec tunnels</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72278/ipfire-229-core.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72278</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google dicht Android-zeroday die door Servische autoriteiten misbruikt wordt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233766/google-dicht-android-zeroday-die-door-servische-autoriteiten-misbruikt-wordt.html</link><description>Google heeft in zijn beveiligingsupdate van april patches uitgebracht voor twee zerodays die actief misbruikt worden. Eén daarvan is onderdeel van een exploit-keten die de Servische inlichtingendienst zou misbruiken.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233766/google-dicht-android-zeroday-die-door-servische-autoriteiten-misbruikt-wordt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233766</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 05:28:29 GMT</pubDate></item><item><title>Fairphone kiest voor nieuw verhaal: &#039;Niet alleen groen, maar óók goed&#039;</title><link>https://tweakers.net/reviews/12842/fairphone-kiest-voor-nieuw-verhaal-niet-alleen-groen-maar-ook-goed.html</link><description>Fairphone probeert al twaalf jaar de smartphonebranche eerlijker te maken. Hoe gaat het met hun missie en het bedrijf? We vragen het een van de medeoprichters.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Interview / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12842/fairphone-kiest-voor-nieuw-verhaal-niet-alleen-groen-maar-ook-goed.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12842</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Podcast #368 - Gameprijzen, BookToks en werkende lichtknoppen</title><link>https://tweakers.net/geek/233758/tweakers-podcast-368-gameprijzen-booktoks-en-werkende-lichtknoppen.html</link><description>Deze week praten Wout Funnekotter, Jurian Ubachs, Arnoud Wokke en Yannick Spinner over de logica achter de Nintendo Switch 2, waarom games goedkoper zijn dan ooit, uitstel van de TikTok-deadline in de VS, Arnouds boek en de lichtknop op de Tweakers-redactie die eindelijk werkt.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/geek/233758/tweakers-podcast-368-gameprijzen-booktoks-en-werkende-lichtknoppen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/233758</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio Code 1.99.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72272/visual-studio-code-1991.html</link><description>Visual Studio Code is een opensource code-editor met ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Uitgebreide informatie over versie 1.99 is op deze pagina te vinden. Inmiddels is versie 1.99.1 verschenen en hierin is het volgende beveiligingsprobleem verholpen: Update 1.99.1 addresses this security issue:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72272/visual-studio-code-1991.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72272</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 20:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google Docs kan binnenkort podcasts van documenten maken met AI</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233762/google-docs-kan-binnenkort-podcasts-van-documenten-maken-met-ai.html</link><description>Google voegt binnenkort verschillende AI-functies toe aan Workspace. Zo krijgt Google Docs een NotebookLM-achtige feature, die gesproken versies en een soort podcastsamenvattingen van documenten kan maken. Google werkt ook aan een schrijfcoach en meer.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Business software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233762/google-docs-kan-binnenkort-podcasts-van-documenten-maken-met-ai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233762</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 19:13:29 GMT</pubDate></item><item><title>HBO-serie The Last of Us krijgt een derde seizoen</title><link>https://tweakers.net/geek/233764/hbo-serie-the-last-of-us-krijgt-een-derde-seizoen.html</link><description>HBO verlengt The Last of Us voor een derde seizoen. Dat bevestigde het bedrijf op woensdagavond, nog voordat het tweede seizoen van die televisieserie is verschenen. Wanneer seizoen 3 precies uitkomt, is nog niet bekend.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>.Geek / Beeld en geluid / TV en home cinema</category><comments>https://tweakers.net/geek/233764/hbo-serie-the-last-of-us-krijgt-een-derde-seizoen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/233764</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 18:41:53 GMT</pubDate></item><item><title>Proxmox VE 8.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72274/proxmox-ve-84.html</link><description>Proxmox VE is een opensourceplatform voor virtualisatie gebaseerd op KVM en LXC-containers. Het kan via een webinterface worden beheerd en daarnaast zijn een commandline en een rest-api beschikbaar. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina en verschillende videotutorials kunnen op deze pagina worden bekeken. Het geheel wordt onder de APGL uitgegeven. Versie 8.4 is uitgebracht en de belangrijkste verbeteringen die daarin zijn aangebracht zijn hieronder voor je op een rijtje gezet: Proxmox VE 8.4 released!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72274/proxmox-ve-84.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72274</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 18:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>ASUS-software waarschuwt voor stroomkabelproblemen met ROG Astral RTX 50-gpu&#039;s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233754/asus-software-waarschuwt-voor-stroomkabelproblemen-met-rog-astral-rtx-50-gpus.html</link><description>ASUS heeft een Power Detector+-functie toegevoegd aan zijn GPU Tweak III-software. Die wordt gebruikt om gebruikers met een ROG Astral-gpu te waarschuwen als hun 12V-2x6-stroomconnector problemen heeft. Dat moet voorkomen dat de connector doorbrandt.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233754/asus-software-waarschuwt-voor-stroomkabelproblemen-met-rog-astral-rtx-50-gpus.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233754</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 17:29:54 GMT</pubDate></item><item><title>Rufus 4.7</title><link>https://tweakers.net/downloads/72276/rufus-47.html</link><description>Versie 4.7 van Rufus is uitgekomen. Met dit programma kunnen zelfstartende USB-sticks worden gemaakt. Handig bijvoorbeeld om een besturingssysteem te installeren, wat sneller gaat vanaf een USB-stick dan van een cd of dvd, om het bios bij te werken of om een systeem te benaderen dat niet meer wil starten. Er is overigens een groot aantal tooltjes waarmee dit gedaan kan worden, maar Rufus beweert een van de snelste in zijn soort te zijn. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 4.7:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72276/rufus-47.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72276</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 17:19:17 GMT</pubDate></item><item><title>Google: onze nieuwe AI-chips zijn bijna twee keer zo efficiënt als voorgangers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233760/google-onze-nieuwe-ai-chips-zijn-bijna-twee-keer-zo-efficient-als-voorgangers.html</link><description>Google heeft zijn zevende generatie  tensor processing unit aangekondigd. Het bedrijf gaat deze chips, genaamd Ironwood, gebruiken voor het draaien van AI-modellen. Ze worden gebruikt in &#039;pods&#039; met maximaal 9216 chips, die samen 42,5 exaflops aan fp8-rekenkracht moeten leveren.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233760/google-onze-nieuwe-ai-chips-zijn-bijna-twee-keer-zo-efficient-als-voorgangers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233760</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 16:16:12 GMT</pubDate></item><item><title>Studio die werkt aan The Witcher-spin-off wordt onderdeel van CD Projekt RED</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233756/studio-die-werkt-aan-the-witcher-spin-off-wordt-onderdeel-van-cd-projekt-red.html</link><description>The Molasses Flood, de studio die werkt aan een The Witcher-spin-off, is opgegaan in CD Projekt RED. Dat schrijft de ontwikkelaar op zijn website. De ontwikkelaar werd in 2021 al overgenomen door CD Projekt en is nu dus gefuseerd met het Poolse gamebedrijf.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233756/studio-die-werkt-aan-the-witcher-spin-off-wordt-onderdeel-van-cd-projekt-red.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233756</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 14:41:43 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft houdt op 8 juni Xbox Games Showcase met aankomende games</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233752/microsoft-houdt-op-8-juni-xbox-games-showcase-met-aankomende-games.html</link><description>Microsoft houdt op 8 juni een nieuwe Xbox Games Showcase-presentatie. Het bedrijf toont daar aankomende firstpartygames en nieuwe titels van andere studio&#039;s. Aansluitend vindt een uitgebreide presentatie van The Outer Worlds 2 plaats.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233752/microsoft-houdt-op-8-juni-xbox-games-showcase-met-aankomende-games.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233752</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 13:36:33 GMT</pubDate></item><item><title>Garmin introduceert fietslamp met ingebouwde 4k-camera voor 550 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233748/garmin-introduceert-fietslamp-met-ingebouwde-4k-camera-voor-550-euro.html</link><description>Garmin komt met een fietskoplamp met een ingebouwde 4k-camera. Deze Varia Vue slaat automatisch videobeelden op wanneer een incident wordt gedetecteerd. Het apparaat is per direct beschikbaar en kost 550 euro.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Dashcams</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233748/garmin-introduceert-fietslamp-met-ingebouwde-4k-camera-voor-550-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233748</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 13:20:53 GMT</pubDate></item><item><title>Beste Gen5-ssd&#039;s</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives/beste-gen5-ssd</link><description>De beste en snelste ssd&#039;s met Gen5-interface.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives/beste-gen5-ssd#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reddits AI-zoektool Answers krijgt Gemini-integratie voor relevantere antwoorden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233750/reddits-ai-zoektool-answers-krijgt-gemini-integratie-voor-relevantere-antwoorden.html</link><description>Reddits AI-zoektool Answers krijgt een integratie met Gemini van Google. Volgens de bedrijven moet de integratie de relevantie van zoekresultaten verbeteren en gebruikers snelle antwoorden bieden.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233750/reddits-ai-zoektool-answers-krijgt-gemini-integratie-voor-relevantere-antwoorden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233750</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 12:40:35 GMT</pubDate></item><item><title>SEGA brengt Fall Guys-achtige battleroyalegame Sonic Rumble uit op 8 mei</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233742/sega-brengt-fall-guys-achtige-battleroyalegame-sonic-rumble-uit-op-8-mei.html</link><description>Sonic Rumble verschijnt op 8 mei. De game zou aanvankelijk afgelopen winter verschijnen, maar werd met enkele maanden uitgesteld. Sonic Rumble is een Fall Guys-achtige battleroyalegame voor Android, iOS en Steam waarbij de laatste speler die overblijft wint.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233742/sega-brengt-fall-guys-achtige-battleroyalegame-sonic-rumble-uit-op-8-mei.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233742</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 12:18:58 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Nvidia GeForce RTX 5060 Ti wordt iets goedkoper dan zijn voorganger</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233738/gerucht-nvidia-geforce-rtx-5060-ti-wordt-iets-goedkoper-dan-zijn-voorganger.html</link><description>Er zijn mogelijke prijzen verschenen van Nvidia&#039;s aankomende RTX 5060 Ti-midrangevideokaarten. De kaart zou wederom beschikbaar komen met 8GB en 16GB vram en ditmaal iets goedkoper worden dan zijn voorganger. Ook het prijsverschil tussen het 8GB- en het 16GB-model wordt kleiner.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233738/gerucht-nvidia-geforce-rtx-5060-ti-wordt-iets-goedkoper-dan-zijn-voorganger.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233738</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 12:12:17 GMT</pubDate></item><item><title>RTX 5080&#039;s van Nvidia, ASUS, INNO3D, MSI en Gigabyte - update</title><link>https://tweakers.net/reviews/12902/rtx-5080s-van-nvidia-asus-inno3d-msi-en-gigabyte.html</link><description>In deze eerste round-up van RTX 5080&#039;s hebben wij een reeks modellen getest op prestaties, geluid en stroomverbruik.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Round-up / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12902/14/rtx-5080s-van-nvidia-asus-inno3d-msi-en-gigabyte-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12902</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio 2022 17.13.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/72270/visual-studio-2022-17136.html</link><description>Microsoft heeft versie 17.13.6 van Visual Studio 2022 uitgebracht. Deze populaire programmeerontwikkelomgeving, verkrijgbaar in de smaken Community, Professional en Enterprise, beschikt over handige opties om het programmeren in onder meer Visual C++, Visual Basic, C#, F# en Python gemakkelijker te maken. De nieuwe versie is volledig 64bit en heeft een vereenvoudigde gebruikersinterface. Uitgebreide informatie over versie 17.13 is op deze pagina van Microsoft te vinden; in deze uitgave zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Top bug fixes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72270/visual-studio-2022-17136.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72270</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>DigiD is opnieuw &#039;beperkt beschikbaar&#039; door ddos-aanvallen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233740/digid-is-opnieuw-beperkt-beschikbaar-door-ddos-aanvallen.html</link><description>Logius heeft momenteel last van ddos-aanvallen. Dat bevestigt de organisatie op zijn website. Daardoor zijn DigiD en Digimelding momenteel &#039;beperkt beschikbaar&#039;. Er wordt momenteel gewerkt aan een oplossing. Het is niet bekend wanneer de storing ongeveer voorbij zal zijn.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233740/digid-is-opnieuw-beperkt-beschikbaar-door-ddos-aanvallen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233740</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:18:10 GMT</pubDate></item><item><title>Amazon introduceert AI-spraakmodel Nova Sonic</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233736/amazon-introduceert-ai-spraakmodel-nova-sonic.html</link><description>Amazon onthult Nova Sonic, een AI-spraakmodel dat realtime spraakverwerking en natuurlijke spraak combineert. Volgens Amazon kan Sonic concurreren met de spraakmodellen van OpenAI en Google op het vlak van snelheid, spraakherkenning en gesprekskwaliteit.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233736/amazon-introduceert-ai-spraakmodel-nova-sonic.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233736</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:54:34 GMT</pubDate></item><item><title>Penpot 2.6.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72268/penpot-260.html</link><description>Penpot is een opensource ontwerpprogramma waar programmeurs en grafische ontwikkelaars in kunnen samenwerken. Het is vergelijkbaar met software zoals Figma en Lunacy. Een basisversie kan gratis worden gebruikt en er zijn ook betaalde mogelijkheden met extra functionaliteit en betere ondersteuning. In alle gevallen heb je de mogelijkheid om het zelf te hosten of om van de cloud van Penpot gebruik te maken. Versie 2.6.0 van Penpot uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72268/penpot-260.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72268</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>C-knop is te remappen op Nintendo Switch 2 - correctie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233734/c-knop-is-te-remappen-op-nintendo-switch-2-correctie.html</link><description>De nieuwe C-knop om de nieuwe native voicechatapp GameChat te gebruiken is herprogrammeerbaar. Eerder stond in dit artikel dat de C-knop vanaf april 2026 onbruikbaar werd zonder betaald abonnement, doordat remappen van de C-knop niet mogelijk was. Dat is onjuist.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233734/c-knop-is-te-remappen-op-nintendo-switch-2-correctie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233734</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 08:54:10 GMT</pubDate></item><item><title>Python 3.13.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/72266/python-3133.html</link><description>Python is een objectgeoriënteerde programmeertaal die kan worden gebruikt om eenvoudige tot complexe platformonafhankelijke applicaties te ontwikkelen. Het is in de jaren negentig ontworpen door Guido van Rossum, die destijds in Amsterdam voor het CWI werkte. Guido was als BDFL betrokken bij de ontwikkeling van Python. Hij heeft daarnaast voor Dropbox gewerkt, ging daarna met pensioen en toen dat niet echt beviel, ging hij aan de slag bij Microsoft. De derde zogenaamde maintenancerelease voor versie 3.13 is uitgekomen en hierin zijn zo&#039;n 320 verbeteringen aangebracht. New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72266/python-3133.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72266</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Spotify ontkent geruchten: &#039;Premium is en blijft advertentievrij&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233732/spotify-ontkent-geruchten-premium-is-en-blijft-advertentievrij.html</link><description>Spotify benadrukt dat het Premium-abonnement advertentievrij is en blijft. Dit zegt het bedrijf naar aanleiding van geruchten over de komst van advertenties naar de betaalde dienst, nadat sommige Premium-abonnees plots reclame te horen kregen bij het luisteren van muziek.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233732/spotify-ontkent-geruchten-premium-is-en-blijft-advertentievrij.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233732</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 08:07:54 GMT</pubDate></item><item><title>Meta werkt naar verluidt aan een native iPad-app voor Instagram</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233730/meta-werkt-naar-verluidt-aan-een-native-ipad-app-voor-instagram.html</link><description>Instagram krijgt mogelijk toch een native iPad-app, meldt The Information. De huidige iPad-app is niet meer dan een ingezoomde versie van de iPhone-app. Drie jaar geleden zei Instagram-topman Adam Mosseri nog dat er niet genoeg iPad-gebruikers waren voor een native app.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233730/meta-werkt-naar-verluidt-aan-een-native-ipad-app-voor-instagram.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233730</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:17:00 GMT</pubDate></item><item><title>WinNc 11.1.0.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72264/winnc-11100.html</link><description>Dunes MultiMedia heeft versie 11.1.0.0 van bestandsbeheerprogramma WinNc uitgebracht. Dit programma is, zoals de naam al probeert aan te geven, een kloon van het aloude Norton Commander. Het kan worden gebruikt als alternatief voor Windows Verkenner en moet concurreren met programma&#039;s als Total Commander, Double Commander en Directory Opus. Een licentie kost normaal drie tientjes. De changelog sinds versie 10.8.0.0 ziet er als volgt uit: Changes in version 11.1.0.0:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72264/winnc-11100.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72264</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hades II komt na early access eerst uit voor Nintendo Switch 1 en 2, pc en Mac</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233728/hades-ii-komt-na-early-access-eerst-uit-voor-nintendo-switch-1-en-2-pc-en-mac.html</link><description>Wanneer Hades II uit early access komt, zal versie 1.0 als eerste speelbaar zijn voor de Nintendo Switch, Switch 2, pc en Mac. De makers zeiden eerder al niet uit te sluiten dat de dungeoncrawler ook naar andere consoles komt, maar focust eerst op bovenstaande platforms.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233728/hades-ii-komt-na-early-access-eerst-uit-voor-nintendo-switch-1-en-2-pc-en-mac.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233728</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 06:33:55 GMT</pubDate></item><item><title>NAPS2 8.1.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72262/naps2-814.html</link><description>NAPS2 is een opensource- en crossplatformprogramma om documenten te scannen. Het staat voor Not Another PDF Scanner, maar dat dekt de lading niet helemaal. Het kan niet alleen naar pdf scannen, maar ook naar tiff, jpg en png. Voor het scannen wordt gebruikgemaakt van standaard Twain- of WIA-drivers en voor ocr gebruikt NAPS2 Tesseract. Versie 8.1.4 is uitgekomen en daar zijn de volgende verbeteringen in aangebracht: Changes in 8.1.4:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72262/naps2-814.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72262</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 05:43:41 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung bevestigt prijzen nieuwe 2025-gamingmonitors</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233722/samsung-bevestigt-prijzen-nieuwe-2025-gamingmonitors.html</link><description>Samsung is gestart met de preorders van de Odyssey G91F, Odyssey G81SF en Odyssey 3D G90XF. De nieuwe gamingmonitors hebben een adviesprijs van respectievelijk 1119 euro, 1399 euro en 2199 euro. De prijzen werden vorige maand al door enkele retailers vermeld.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233722/samsung-bevestigt-prijzen-nieuwe-2025-gamingmonitors.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233722</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 05:03:47 GMT</pubDate></item><item><title>Waarom zou je nog meer betalen? - ASUS ROG Swift PG27UCDM en ROG Strix XG27UCDMG</title><link>https://tweakers.net/reviews/13134/waarom-zou-je-nog-meer-betalen-asus-rog-swift-pg27ucdm-en-rog-strix-xg27ucdmg.html</link><description>ASUS heeft twee nieuwe 27&quot;-4k-QD-oledschermen: de ROG Swift PG27UCDM en ROG Strix XG27UCDMG. Wat mis je bij het goedkopere model? We vergelijken de verschillen.</description><author>Friso Weijers</author><category>Review / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13134/2/waarom-zou-je-nog-meer-betalen-asus-rog-swift-pg27ucdm-en-rog-strix-xg27ucdmg-testresultaten-en-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13134</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kritieke kwetsbaarheid FortiSwitch maakte veranderen adminwachtwoorden mogelijk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233720/kritieke-kwetsbaarheid-fortiswitch-maakte-veranderen-adminwachtwoorden-mogelijk.html</link><description>Fortinet brengt een oplossing uit voor een kritieke kwetsbaarheid in de grafische interface van FortiSwitch. Aanvallers konden dankzij de kwetsbaarheid adminwachtwoorden op afstand veranderen. Het is niet duidelijk of de kwetsbaarheid actief misbruikt is.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233720/kritieke-kwetsbaarheid-fortiswitch-maakte-veranderen-adminwachtwoorden-mogelijk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233720</guid><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 19:08:05 GMT</pubDate></item></channel></rss>