<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2024 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 14:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 14:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Audacity 3.7.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/70912/audacity-371.html</link><description>Versie 3.7.1 van Audacity is uitgekomen. Deze opensource audio-editor, die beschikbaar is voor Windows, Linux en macOS, kan geluid opnemen en wav-, aiff-, ogg- en mp3-bestanden importeren en exporteren. Het programma heeft een ongelimiteerde undo-functie en heeft daarnaast een grote verzameling effecten aan boord, zoals fade-in en fade-out, echo, tempowijziging en ruisonderdrukking. Meer effecten kunnen eenvoudig worden toegevoegd, want het programma ondersteunt onder meer Nyquist-, vst- en ladspa-plug-ins. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Audacity 3.7.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70912/audacity-371.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70912</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Eerste ransomware werd 35 jaar geleden verspreid</title><link>https://tweakers.net/geek/229700/eerste-ransomware-werd-35-jaar-geleden-verspreid.html</link><description>Je kunt denken dat ransomware iets is van de laatste jaren. Gijzelsoftware is veel professioneler geworden, maar de eerste vorm ervan bestaat al lang. Sterker nog: op donderdag viert ransomware zijn 35e &#039;verjaardag&#039;, want in december 1989 ging de AIDS Trojan voor het eerst rond.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Geek / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/geek/229700/eerste-ransomware-werd-35-jaar-geleden-verspreid.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/229700</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel Arc B580 - Grote stap voor Intel, kleine stap voor gamers</title><link>https://tweakers.net/reviews/12768/intel-arc-b580-grote-stap-voor-intel-kleine-stap-voor-gamers.html</link><description>De Arc B580 met Intels nieuwe Xe2-architectuur gaat de strijd aan met de RTX 4060 en RX 7600 XT. Zijn de geclaimde verbeteringen genoeg om de concurrentie bij te benen?</description><author>Reinoud Dik</author><category>Review / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12768/17/intel-arc-b580-grote-stap-voor-intel-kleine-stap-voor-gamers-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12768</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>WhatsApp experimenteert met quick-reply-knop naast stemberichten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229708/whatsapp-experimenteert-met-quick-reply-knop-naast-stemberichten.html</link><description>WhatsApp heeft in een bètaversie van de app een functie toegevoegd waarmee snel gereageerd kan worden op spraakberichten. Via een nieuwe knop naast een spraakbericht kunnen gebruikers direct reageren met een eigen spraakbericht.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229708/whatsapp-experimenteert-met-quick-reply-knop-naast-stemberichten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229708</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 13:58:16 GMT</pubDate></item><item><title>AP is kritisch op wetsvoorstel over delen van hypotheekgegevens met DNB</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229706/ap-is-kritisch-op-wetsvoorstel-over-delen-van-hypotheekgegevens-met-dnb.html</link><description>Een wetsvoorstel waarmee De Nederlandsche Bank de bevoegdheid krijgt om gegevens te verzamelen van hypotheekbezitters in Nederland moet scherper worden afgebakend. Dat vindt de Nederlandse privacytoezichthouder Autoriteit Persoonsgegeevns.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229706/ap-is-kritisch-op-wetsvoorstel-over-delen-van-hypotheekgegevens-met-dnb.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229706</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 13:36:30 GMT</pubDate></item><item><title>Orange Belgium verhoogt in januari prijzen van mobiele Go-abonnementen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229704/orange-belgium-verhoogt-in-januari-prijzen-van-mobiele-go-abonnementen.html</link><description>Orange Belgium verhoogt de prijzen van zijn mobiele Go-abonnementen. Het goedkoopste abonnement, Go Light, stijgt met 40 eurocent per maand. Het duurste abonnement, Go Extreme, wordt 1,40 euro duurder. De nieuwe prijzen gelden vanaf 19 januari 2025.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229704/orange-belgium-verhoogt-in-januari-prijzen-van-mobiele-go-abonnementen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229704</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 13:34:20 GMT</pubDate></item><item><title>SyncBackFree 11.3.72.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70910/syncbackfree-113720.html</link><description>2BrightSparks heeft versie 11.3.72.0 van SyncBackFree uitgebracht. Dit programma is de eenvoudigste en daarmee meteen ook de gratis uitvoering van de back-upsoftware die dit bedrijf in de aanbieding heeft. Naast back-ups maken kan SyncBackFree data synchroniseren. Dit kan naar een locatie op dezelfde of een andere schijf, of naar een ander medium, zoals een USB-stick, FTP-server of ziparchief. Naast deze gratis uitvoering zijn er ook SyncBackSE en SyncBackPro, die voor respectievelijk 48 en 65 euro extra functionaliteit bieden. De changelog voor deze uitgave is hieronder te vinden: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70910/syncbackfree-113720.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70910</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Red Hat brengt bèta van Red Hat Enterprise Linux uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229698/red-hat-brengt-beta-van-red-hat-enterprise-linux-uit.html</link><description>De bètaversie van Red Hat Enterprise Linux 10 is verschenen. De nieuwe variant is gebouwd op Linux-kernel 6.11.0 en heeft diverse nieuwe opties. De definitieve versie van het besturingssysteem wordt halverwege 2025 breed uitgerold.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229698/red-hat-brengt-beta-van-red-hat-enterprise-linux-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229698</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 11:50:49 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 128.5.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/70908/mozilla-thunderbird-12852.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 128.5.2 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. In versie 128, die van Mozilla de naam Nebula heeft meegekregen, heeft de gebruikersinterface een opfrisbeurt gekregen. Verder kunnen folders en accounts van een accentkleur worden voorzien, worden notificaties in Windows in het Windows-notificatiescherm getoond en zijn delen van Thunderbird in Rust geschreven, wat de veiligheid ten goede moet komen. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70908/mozilla-thunderbird-12852.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70908</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Videokaart-maker PowerColor brengt gamingheadset uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229696/videokaart-maker-powercolor-brengt-gamingheadset-uit.html</link><description>Videokaart-fabrikant PowerColor heeft voor het eerst een gamingheadset uitgebracht. De zogenaamde Alphyn AH10 biedt drie audiomodi: Theater, Gaming en Music. Wat het apparaat gaat kosten, is nog niet bekendgemaakt.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Gaming headsets</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229696/videokaart-maker-powercolor-brengt-gamingheadset-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229696</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 10:49:55 GMT</pubDate></item><item><title>Firefox stopt in februari met Do Not Track-functie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229694/firefox-stopt-in-februari-met-do-not-track-functie.html</link><description>Mozilla stopt vanaf Firefox versie 135 met de Do Not Track-optie. Veel websites respecteren de indicatie die gebruikers daarmee geven niet, stelt de organisatie. Firefox 135 verschijnt op 4 februari 2025.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229694/firefox-stopt-in-februari-met-do-not-track-functie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229694</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 10:17:20 GMT</pubDate></item><item><title>Orange-budgetmerk Hey verlaagt prijzen in België na introductie DIGI Belgium</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229690/orange-budgetmerk-hey-verlaagt-prijzen-in-belgie-na-introductie-digi-belgium.html</link><description>Orange Belgium verlaagt de prijs van het goedkoopste abonnement van zijn budgetmerk Hey Telecom. Daarnaast krijgen alle abonnementen nu onbeperkt sms&#039;en en bellen. De prijswijziging volgt nadat de nieuwe telecomprovider DIGI zijn intrede deed op de Belgische markt.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229690/orange-budgetmerk-hey-verlaagt-prijzen-in-belgie-na-introductie-digi-belgium.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229690</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 10:01:32 GMT</pubDate></item><item><title>AIVD publiceert zijn jaarlijkse kerstpuzzel</title><link>https://tweakers.net/geek/229688/aivd-publiceert-zijn-jaarlijkse-kerstpuzzel.html</link><description>De jaarlijkse hersenkraker is er weer: de kerstpuzzel van de Nederlandse Algemene Inlichtingen- en Veiligheidsdienst. Ook is er voor jongere deelnemers weer een kinderversie gemaakt. Deelnemers hebben tot woensdag 15 januari 23.59 uur om de antwoorden in te sturen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>.Geek / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/geek/229688/aivd-publiceert-zijn-jaarlijkse-kerstpuzzel.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/229688</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 09:43:09 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio Code 1.96.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70904/visual-studio-code-1960.html</link><description>Visual Studio Code is een opensourcecode-editor met ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Microsoft heeft versie 1.96.0 uitgebracht en hoewel het alweer een tijdje december is, wordt deze versie nog als de novemberuitgave aangeboden. Uitgebreide informatie over deze release is op deze pagina te vinden. Dit is de aankondiging: November 2024 (version 1.96)</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70904/visual-studio-code-1960.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70904</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Let&#039;s Encrypt biedt vanaf volgend jaar kortdurende certificaten aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229682/lets-encrypt-biedt-vanaf-volgend-jaar-kortdurende-certificaten-aan.html</link><description>Let&#039;s Encrypt gaat vanaf 2025 ook kortdurende TLS-certificaten aanbieden. Deze nieuwe certificaten zijn slechts zes dagen geldig, wat op het gebied van cybersecurity voordelen moet bieden. Wanneer de kortdurende certificaten precies beschikbaar worden, is niet bekendgemaakt.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229682/lets-encrypt-biedt-vanaf-volgend-jaar-kortdurende-certificaten-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229682</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:37:36 GMT</pubDate></item><item><title>ING Nederland heeft last van storing bij overboekingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229684/ing-nederland-heeft-last-van-storing-bij-overboekingen.html</link><description>De Nederlandse tak van ING heeft last van een storing. Klanten hebben volgens de bank problemen met het overboeken van geld. Dat geldt voor zowel particuliere als zakelijke betalingen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229684/ing-nederland-heeft-last-van-storing-bij-overboekingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229684</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:16:37 GMT</pubDate></item><item><title>Bitwarden 2024.12.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70902/bitwarden-2024120.html</link><description>Bitwarden is een crossplatform- en opensource wachtwoordbeheerdienst die persoonlijke gegevens in een versleutelde digitale kluis opslaat. Het is in de basis gratis te gebruiken en voor een klein bedrag per jaar is er toegang tot diverse extra&#039;s, zoals het kunnen opslaan van totp-codes, inloggen met een YubiKey en opslagcapaciteit voor bijlagen. Bitwarden is beschikbaar online, als desktopclient, als mobiele app en als plug-in voor diverse webbrowsers. In versie 2024.12.0 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Password Manager</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70902/bitwarden-2024120.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70902</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ESA deelt eerste beelden van Sentinel-1C: foto&#039;s van Flevoland en Brussel</title><link>https://tweakers.net/geek/229680/esa-deelt-eerste-beelden-van-sentinel-1c-fotos-van-flevoland-en-brussel.html</link><description>De Copernicus Sentinel-1C-satelliet heeft een week na de lancering zijn eerste radarbeelden van de aarde gemaakt. Het gaat om foto&#039;s van Flevoland, Brussel en Noorwegen. De Sentinel 1-satellieten worden ingezet om de aarde analyseren en milieuaspecten in kaart te brengen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>.Geek / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/geek/229680/esa-deelt-eerste-beelden-van-sentinel-1c-fotos-van-flevoland-en-brussel.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/229680</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 07:59:22 GMT</pubDate></item><item><title>Leuvense onderzoekers vinden kwetsbaarheid in chips van AMD</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229676/leuvense-onderzoekers-vinden-kwetsbaarheid-in-chips-van-amd.html</link><description>Onderzoekers van de universiteiten van Leuven, Birmingham en Lübeck hebben een kwetsbaarheid gevonden in chips van AMD. Het probleem werd in februari al bij AMD gemeld en het lek is inmiddels gedicht.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229676/leuvense-onderzoekers-vinden-kwetsbaarheid-in-chips-van-amd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229676</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 07:01:27 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - Oproep: tweakers gezocht om drie Philips-monitoren te testen: 27, 34 en 40-inch</title><link>https://tweakers.net/plan/4296/oproep-tweakers-gezocht-om-drie-philips-monitoren-te-testen-27-34-en-40-inch.html</link><description>Ben jij een zakelijke professional, een gamer óf allebei? Dan hebben we goed nieuws. Tweakers Partners en MMD-Monitors &amp; Displays Nederland B.V. hebben namelijk de handen ineen geslagen en organiseren een testpanel rond drie nieuwe Philips-monitoren.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4296/oproep-tweakers-gezocht-om-drie-philips-monitoren-te-testen-27-34-en-40-inch.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4296</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proton 9.0-4</title><link>https://tweakers.net/downloads/70900/proton-90-4.html</link><description>Versie 9.0-4 van Proton is uitgekomen. Proton is een door Valve en met hulp van CodeWeavers ontwikkelde compatibiliteitslaag die bedoeld is om Windows-spellen zo goed mogelijk onder Linux en dan met name op de Steam Deck te laten draaien. Het geheel bestaat uit verschillende softwarebibliotheken en een aangepaste versie van Wine. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Proton version 9.0-4</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70900/proton-90-4.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70900</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nederland wil eigen supercomputer voor AI-toepassingen van de overheid</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229674/nederland-wil-eigen-supercomputer-voor-ai-toepassingen-van-de-overheid.html</link><description>Nederland werkt aan het bouwen van een &#039;AI-fabriek&#039;, waar de AI-toepassingen van de overheid op moeten gaan draaien. Het gaat om een supercomputer voor de systemen, maar er is nog geen locatie voor gekozen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229674/nederland-wil-eigen-supercomputer-voor-ai-toepassingen-van-de-overheid.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229674</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 06:26:02 GMT</pubDate></item><item><title>Teardown: Huawei Mate 70 Pro heeft weer 7nm-soc</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229672/teardown-huawei-mate-70-pro-heeft-weer-7nm-soc.html</link><description>De Huawei Mate 70 Pro heeft net als zijn voorganger een 7nm-soc van SMIC, zo blijkt uit een teardown van Tech Insights. Geruchten gingen dat SMIC 5nm-processors zou kunnen maken, maar dat lijkt hierbij in elk geval nog niet te zijn gelukt.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229672/teardown-huawei-mate-70-pro-heeft-weer-7nm-soc.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229672</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:51:21 GMT</pubDate></item><item><title>De beste 4k-game-pc</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops/beste-4k-game-pc</link><description>Net als het vorige 4k-systeem hebben we iets luxere componenten uitgezocht, omdat dit het duurste gamingadvies van de Desktop Best Buy Guide is.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops/beste-4k-game-pc#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Podcast #351 - Salderingsdebatten, Tesla-api&#039;s en GTA-uitstel</title><link>https://tweakers.net/geek/229646/tweakers-podcast-351-salderingsdebatten-tesla-apis-en-gta-uitstel.html</link><description>Deze week praten Wout Funnekotter, Jurian Ubachs, Arnoud Wokke en Eric van Ballegoie over automatische vertalingen op YouTube, raytracingverplichting voor Indiana Jones, het debat over salderen in de Eerste Kamer, het verdwijnen van gratis api&#039;s en voorspellingen voor 2025.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/geek/229646/tweakers-podcast-351-salderingsdebatten-tesla-apis-en-gta-uitstel.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/229646</guid><pubDate>Thu, 12 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Shoppingfunctie TikTok komt uit in Spanje als eerste EU-land</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229662/shoppingfunctie-tiktok-komt-uit-in-spanje-als-eerste-eu-land.html</link><description>TikTok heeft zijn Shop-functie uitgebracht in Spanje. Het is het eerste Europese land waar gebruikers in de feed de shoppingmogelijkheid krijgen. Het is onbekend wanneer de functie volgt in andere Europese landen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229662/shoppingfunctie-tiktok-komt-uit-in-spanje-als-eerste-eu-land.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229662</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 19:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google Maps gebruikt beelden van dashcams voor updates aan kaarten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229664/google-maps-gebruikt-beelden-van-dashcams-voor-updates-aan-kaarten.html</link><description>Google is begonnen met het gebruiken van beelden van dashcams in het Verenigd Koninkrijk om updates door te voeren aan zijn kaarten. De beelden komen van een bezorgdienst en een organisatie die de beelden verzamelt om data te hebben over gaten in de weg.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Dashcams</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229664/google-maps-gebruikt-beelden-van-dashcams-voor-updates-aan-kaarten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229664</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 19:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>WhatsApp en Instagram lijken te kampen met storing - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229670/whatsapp-en-instagram-lijken-te-kampen-met-storing.html</link><description>WhatsApp en Instagram lijken te kampen met een storing. Ook Facebook is down. Het is nog onduidelijk wat er aan de hand is.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229670/whatsapp-en-instagram-lijken-te-kampen-met-storing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229670</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 18:11:05 GMT</pubDate></item><item><title>Apple brengt iOS 18.2 uit, App Store, Camera en Safari zijn nu te verwijderen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229652/apple-brengt-ios-182-uit-app-store-camera-en-safari-zijn-nu-te-verwijderen.html</link><description>Apple heeft woensdagavond iOS 18.2 uitgebracht. De upgrade brengt onder meer met zich mee dat klanten de App Store, Camera, Photos en Safari kunnen verwijderen. Ook is er een nieuw keuzescherm voor de standaardbrowser.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229652/apple-brengt-ios-182-uit-app-store-camera-en-safari-zijn-nu-te-verwijderen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229652</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 18:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Homey kondigt Energy Dongle voor P1-meters en Energy-tab voor app aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229638/homey-kondigt-energy-dongle-voor-p1-meters-en-energy-tab-voor-app-aan.html</link><description>Athom Homey kondigt de Energy Dongle aan voor het uitlezen van energiemeters op basis van de P1-standaard. Het apparaatje kost 39 euro en kan naar verwachting vanaf maart 2025 geleverd worden. De Energy Dongle is compatibel met Homey Pro&#039;s vanaf 2023 en met Homey Cloud.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Verbruiksmeters</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229638/homey-kondigt-energy-dongle-voor-p1-meters-en-energy-tab-voor-app-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229638</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bloomberg: volgende Apple Watch Ultra kan berichten sturen via satelliet</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229666/bloomberg-volgende-apple-watch-ultra-kan-berichten-sturen-via-satelliet.html</link><description>De volgende versie van de Apple Watch Ultra kan berichten sturen via satellietcommunicatie, zo meldt financieel persbureau Bloomberg. Er is nu wel ondersteuning voor het sturen van een noodsignaal, maar niet voor reguliere communicatie.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229666/bloomberg-volgende-apple-watch-ultra-kan-berichten-sturen-via-satelliet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229666</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI brengt ChatGPT Canvas uit voor alle gebruikers, voegt Python-support toe</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229668/openai-brengt-chatgpt-canvas-uit-voor-alle-gebruikers-voegt-python-support-toe.html</link><description>OpenAI heeft Canvas uitgebracht voor alle gebruikers. De tool voor helpen met het schrijven van code was alleen beschikbaar voor betalende klanten. Bovendien is er nu ondersteuning voor Python-code.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229668/openai-brengt-chatgpt-canvas-uit-voor-alle-gebruikers-voegt-python-support-toe.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229668</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 17:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>EU-voorstel chatcontrole heeft onvoldoende steun van Europese landen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229658/eu-voorstel-chatcontrole-heeft-onvoldoende-steun-van-europese-landen.html</link><description>Het EU-voorstel voor chatcontrole in strijd tegen verspreiding van kindermisbruikmateriaal heeft onvoldoende steun. Onder meer Nederland is tegen en daardoor is er in Europa een &#039;blokkerende minderheid&#039;.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229658/eu-voorstel-chatcontrole-heeft-onvoldoende-steun-van-europese-landen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229658</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google brengt Gemini 2.0 Flash uit en zet het in Gemini-app</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229660/google-brengt-gemini-20-flash-uit-en-zet-het-in-gemini-app.html</link><description>Google heeft Gemini 2.0 Flash uitgebracht. Gratis gebruikers en betalende klanten kunnen ermee aan de slag in de webversie en het model werkt binnenkort ook in de app. Google wil richting een &#039;universele AI-agent&#039; werken die taken kan volbrengen voor gebruikers.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229660/google-brengt-gemini-20-flash-uit-en-zet-het-in-gemini-app.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229660</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:10:05 GMT</pubDate></item><item><title>Europol, FBI en Nederlandse politie halen 27 ddos-platforms offline</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229654/europol-fbi-en-nederlandse-politie-halen-27-ddos-platforms-offline.html</link><description>Europol haalt in samenwerking met tientallen politiediensten &#039;27 van de populairste ddos-platforms&#039; offline. Het gaat om uiteenlopende internationale &#039;booter&#039;-platforms die gebruikt worden om deze distributed-denial-of-serviceaanvallen te faciliteren.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229654/europol-fbi-en-nederlandse-politie-halen-27-ddos-platforms-offline.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229654</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:01:22 GMT</pubDate></item><item><title>WordPress mag WP Engine voorlopig niet belemmeren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229650/wordpress-mag-wp-engine-voorlopig-niet-belemmeren.html</link><description>Hostingprovider WP Engine heeft de voorlopige voorziening tegen WordPress-eigenaar Automattic en de ceo Matt Mullenweg gewonnen. Het blogplatform mag WP Engine volgens de rechtbank niet verhinderen. Het is niet bekend wanneer de definitieve rechtszaak plaatsvindt.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229650/wordpress-mag-wp-engine-voorlopig-niet-belemmeren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229650</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 15:15:39 GMT</pubDate></item><item><title>AdGuard Home 0.107.55</title><link>https://tweakers.net/downloads/70898/adguard-home-010755.html</link><description>AdGuard Home versie 0.107.55 is uitgekomen. Met deze software kan er thuis een DNS-server worden opgezet om zo onder meer advertenties en malware te blokkeren op het hele netwerk, waardoor dat niet langer op elk individueel apparaat nodig is. Het is daarmee dus vergelijkbaar met Pi-hole. AdGuard Home werkt op een machine met Windows, macOS, Linux of FreeBSD, is ook in staat om tegen phishing te beschermen en heeft parental control. Op ons eigen forum kan over het programma worden gediscussieerd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Security</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70898/adguard-home-010755.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70898</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 15:14:36 GMT</pubDate></item><item><title>Nederland wil vanaf 2027 meer tests met autonome auto&#039;s op weg mogelijk maken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229642/nederland-wil-vanaf-2027-meer-tests-met-autonome-autos-op-weg-mogelijk-maken.html</link><description>Het Nederlandse kabinet wil dat het vanaf 2027 mogelijk is om extra tests uit te voeren met autonome voertuigen. Het kabinet is bang dat fabrikanten anders meer in het buitenland gaan testen, waardoor de auto&#039;s mogelijk minder rekening houden met Nederlandse wegen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229642/nederland-wil-vanaf-2027-meer-tests-met-autonome-autos-op-weg-mogelijk-maken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229642</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 15:09:09 GMT</pubDate></item><item><title>Valve start verkoop refurbished Steam Deck OLED</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229644/valve-start-verkoop-refurbished-steam-deck-oled.html</link><description>Valve start met de verkoop van &#039;certified refurbished&#039; Steam Deck OLED-handhelds. Deze varianten zijn goedkoper dan nieuwe exemplaren, maar hebben mogelijk kleine cosmetische gebreken. Het bedrijf geeft refurbished handhelds dezelfde garantie als nieuwe exemplaren.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229644/valve-start-verkoop-refurbished-steam-deck-oled.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229644</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:58:26 GMT</pubDate></item><item><title>CCleaner 6.31</title><link>https://tweakers.net/downloads/70896/ccleaner-631.html</link><description>Piriform heeft versie 6.31 van CCleaner uitgebracht. Met dit programma kunnen diverse onderdelen van Windows worden opgeschoond. Hierbij valt te denken aan tijdelijke Windows- en internetbestanden, maar ook aan overbodige rommel van een groot aantal andere programma&#039;s, waaronder Windows Media Player, Google Toolbar, Microsoft Office, Photoshop, WinRAR en ga zo maar door. Bovendien is het aantal programma&#039;s waarvan CCleaner de rommel kan opruimen, eenvoudig uit te breiden met het programma CCEnhancer. Naast opruimen kan CCleaner ook fouten in het register en in snelkoppelingen verhelpen, en de lijst met programma&#039;s die starten met Windows aanpassen, en is het mogelijk om cookies te beheren. Vanaf deze versie kan ook de algehele conditie van de computer worden getest. Naast een gratis uitvoering is er ook een pro-versie, die onder meer een automatische-updatefunctie biedt. In deze release zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Taking the hassle out of PC maintenance</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70896/ccleaner-631.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70896</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:52:11 GMT</pubDate></item></channel></rss>