<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2025 09:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>1Password 8.10.60</title><link>https://tweakers.net/downloads/71358/1password-81060.html</link><description>Voor de veiligheid is het beter om voor ieder account een ander en sterk wachtwoord te gebruiken. Als een bepaalde dienst wachtwoorden laat uitlekken, zijn niet al je andere accounts met hetzelfde wachtwoord toegankelijk. Voor het bijhouden van al deze verschillende wachtwoorden zijn wachtwoordmanagers een uitkomst. 1Password is er hier een van en is beschikbaar als webapplicatie, als app op verschillende platforms en als extensie voor de meestgebruikte browsers. Het kan twee weken geprobeerd worden, waarna een licentie moet worden aangeschaft. Voor meer informatie over de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. Versie 8.10.60 is uitgekomen en de changelog daarvan vind je hieronder. 1Password for Windows 8.10.60</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71358/1password-81060.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71358</guid><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI brengt &#039;agent&#039; uit die zelfstandig acties kan uitvoeren in browser</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231162/openai-brengt-agent-uit-die-zelfstandig-acties-kan-uitvoeren-in-browser.html</link><description>OpenAI heeft een zogenaamde &#039;agent&#039; voor ChatGPT uitgebracht. Die heet Operator en kan in een browser zelfstandig acties uitvoeren. De tool is voorlopig alleen in de onderzoeksfase als bèta beschikbaar, maar kan &#039;alles doen wat iemand in een browser met toetsenbord en muis kan&#039;.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231162/openai-brengt-agent-uit-die-zelfstandig-acties-kan-uitvoeren-in-browser.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231162</guid><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 09:16:55 GMT</pubDate></item><item><title>HitmanPro 3.8.34 build 338</title><link>https://tweakers.net/downloads/71356/hitmanpro-3834-build-338.html</link><description>Sophos heeft een nieuwe versie van HitmanPro uitgebracht. HitmanPro is geen standaard anti-virusprogramma wat altijd op de achtergrond draait, maar een zogenaamde on-demand scanner en moet dus worden uitgevoerd op het moment dat er een besmetting wordt vermoed. Met het programma kunnen virussen, spyware, Trojaanse paarden, rootkits en andere vormen van malware worden verwijderd. Door op een slimme manier te scannen en gebruik te maken van cloudcomputing voert de software een complete scan in vaak niet meer dan enkele minuten uit. Het programma wordt door de Nederlander Mark Loman ontwikkeld. Zijn bedrijf SurfRight is eind 2015 door Sophos overgenomen. Om besmettingen te verwijderen moet het programma worden geactiveerd. De eerste keer kan dat met een gratis sleutel, maar na dertig dagen zal een nieuwe sleutel moeten worden aangeschaft. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Fixed:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71356/hitmanpro-3834-build-338.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71356</guid><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>10.000 Vlaamse ambtenaren gaan gebruikmaken van Microsoft Copilot</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231158/10000-vlaamse-ambtenaren-gaan-gebruikmaken-van-microsoft-copilot.html</link><description>Alle Vlaamse overheden gaan gebruikmaken van Microsoft 365. Ook krijgen 10.000 ambtenaren toegang tot de Copilot-assistent in die tool. Minister-president Diependaele heeft daarvoor een overeenkomst gesloten met Microsoft, die nog wel door de regering moet worden goedgekeurd.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Officesoftware en suites</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231158/10000-vlaamse-ambtenaren-gaan-gebruikmaken-van-microsoft-copilot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231158</guid><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 07:29:05 GMT</pubDate></item><item><title>Volkskrant: TU/e-hackers hadden gestolen credentials</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231156/volkskrant-tu-e-hackers-hadden-gestolen-credentials.html</link><description>De aanvallers die de Technische Universiteit Eindhoven eerder deze maanden hackten, bezaten de inloggegevens van een werknemer en een student, schrijft de Volkskrant. Die waren door infostealers buitgemaakt.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231156/volkskrant-tu-e-hackers-hadden-gestolen-credentials.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231156</guid><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 06:41:40 GMT</pubDate></item><item><title>PowerShell 7.5.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71354/powershell-750.html</link><description>Microsoft heeft versie 7.5.0 van PowerShell uitgebracht. Deze objectgeoriënteerde shell- en scripttaal voor taakautomatisering, die bestaat uit een commandlineshell, een scripttaal en een framework voor configuratiebeheer. De software bestaat al sinds 2006 en is sinds versie 2.0 standaard onderdeel van Windows. Sinds eind 2016 is het opensource en ook beschikbaar voor Linux en macOS. PowerShell 7.5 is gebouwd met .NET versie 9.0. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. Update .NET SDK to 9.0.102</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71354/powershell-750.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71354</guid><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google brengt Android 16-bèta uit, verwijdert optie forceren oriëntatie apps</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231154/google-brengt-android-16-beta-uit-verwijdert-optie-forceren-orientatie-apps.html</link><description>Google brengt de Android 16 Beta 1 voor Pixel-toestellen uit. De testversie van het besturingssysteem verwijdert de mogelijkheid voor appmakers om de oriëntatie en vensteromvang van een app te forceren en introduceert verschillende nieuwe api&#039;s.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231154/google-brengt-android-16-beta-uit-verwijdert-optie-forceren-orientatie-apps.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231154</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 20:14:22 GMT</pubDate></item><item><title>ExifTool 13.15</title><link>https://tweakers.net/downloads/71352/exiftool-1315.html</link><description>Phil Harvey heeft versie 13.15 van ExifTool uitgebracht. ExifTool is een gratis crossplatformprogramma waarmee de metadata van een groot aantal bestanden kan worden beheerd en bewerkt. Het werkt vanaf de commandline, maar er zijn oplossingen van derden beschikbaar waardoor het ook met een grafische gebruikersinterface kan worden gebruikt. Met enige regelmaat verschijnen er nieuwe versies, maar de meeste uitgaven worden onder de bètavlag beschikbaar gesteld, ondanks dat deze als stabiel kunnen worden beschouwd. Ook deze update wordt als ontwikkelversie aangeduid; de laatste stabiele uitgave is versie 13.10. Sinds versie 13.12 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 13.15:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71352/exiftool-1315.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71352</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 19:26:36 GMT</pubDate></item><item><title>Id Software deelt gameplaydetails Doom: The Dark Ages, release op 15 mei</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231152/id-software-deelt-gameplaydetails-doom-the-dark-ages-release-op-15-mei.html</link><description>Bethesda Softworks en id Software onthullen meer gameplaydetails van de aankomende actiegame Doom: The Dark Ages. Zo krijgt het spel drie meleeopties en minder nadruk op acrobatiek. Doom: The Dark Ages komt op 15 mei uit voor de pc, Xbox Series X en S, de PlayStation 5 en de Xbox Game Pass.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231152/id-software-deelt-gameplaydetails-doom-the-dark-ages-release-op-15-mei.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231152</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 19:08:34 GMT</pubDate></item><item><title>Doom: The Dark Ages - Fameuze shooterserie keert terug naar de basis</title><link>https://tweakers.net/reviews/12890/doom-the-dark-ages-fameuze-shooterserie-keert-terug-naar-de-basis.html</link><description>Doom: The Dark Ages brengt de serie wat meer terug naar de basis, wat een goede keuze lijkt na het acrobatische, met platformelementen doorspekte Doom Eternal.</description><author>Jurian Ubachs</author><category>Preview / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12890/4/doom-the-dark-ages-fameuze-shooterserie-keert-terug-naar-de-basis-voorlopige-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12890</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Team Ninja kondigt Ninja Gaiden 4 aan en brengt Ninja Gaiden 2-remake uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231150/team-ninja-kondigt-ninja-gaiden-4-aan-en-brengt-ninja-gaiden-2-remake-uit.html</link><description>Team Ninja kondigt twee titels in de Ninja Gaiden-serie aan. De Japanse ontwikkelaar brengt in de herfst van 2025 in samenwerking met PlatinumGames de hack-and-slashgame Ninja Gaiden 4 uit. De ontwikkelaar brengt de Unreal Engine 5-remake van Ninja Gaiden 2 direct uit.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231150/team-ninja-kondigt-ninja-gaiden-4-aan-en-brengt-ninja-gaiden-2-remake-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231150</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:37:34 GMT</pubDate></item><item><title>Canon onthult cmos-fullframesensor met 410-megapixelresolutie voor bedrijven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231148/canon-onthult-cmos-fullframesensor-met-410-megapixelresolutie-voor-bedrijven.html</link><description>Canon ontwikkelt een 35mm-fullframecamerasensor met een resolutie van 410 megapixel. Er komen varianten met ondersteuning van rgb en monochrome. De sensor is bedoeld voor toepassingen in de gezondheidszorg, industrie en voor surveillancecamera&#039;s.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Camera&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231148/canon-onthult-cmos-fullframesensor-met-410-megapixelresolutie-voor-bedrijven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231148</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 18:04:02 GMT</pubDate></item><item><title>Fenêtre Capture Tool 1.8.0.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71346/fenetre-capture-tool-1806.html</link><description>Fenêtre heeft versie 1.8.0.6 van Capture Tool uitgebracht. Met dit programma van Nederlandse bodem kunnen screenshots en screenrecordings worden gemaakt. Na afloop kunnen er in de editor bewerkingen op worden uitgevoerd, zoals highlight, blur en het toevoegen van pijlen, tekst en genummerde stappen. Fenêtre Capture Tool is gratis voor zowel privé- als professioneel gebruik en de download is met zo&#039;n 25MB niet groot. Het programma is ook verkrijgbaar via de Microsoft Store. In deze uitgave zijn onder meer verbeteringen aangebracht in het opnemen van geluid. Nieuwe functies</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71346/fenetre-capture-tool-1806.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71346</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Onderzoeker vindt beveiligingsrisico door typfout in DNS-records Mastercard</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231146/onderzoeker-vindt-beveiligingsrisico-door-typfout-in-dns-records-mastercard.html</link><description>Mastercard had volgens een beveiligingsonderzoeker ruim vier jaar een typfout in zijn DNS-records. Kwaadwillenden hadden dit foutieve domein vervolgens kunnen gebruiken om verkeer bedoeld voor Mastercard te onderscheppen. Het probleem is intussen opgelost.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231146/onderzoeker-vindt-beveiligingsrisico-door-typfout-in-dns-records-mastercard.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231146</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:04:15 GMT</pubDate></item><item><title>Assassin&#039;s Creed Shadows - Kiezen tussen sneaken en beuken</title><link>https://tweakers.net/reviews/12884/assassins-creed-shadows-kiezen-tussen-sneaken-en-beuken.html</link><description>Na wat uitstel zit de release van Assassin&#039;s Creed Shadows er toch echt aan te komen en onze eerste hands-on stemt positiever dan we vooraf hadden gedacht.</description><author>Jurian Ubachs</author><category>Preview / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12884/4/assassins-creed-shadows-kiezen-tussen-sneaken-en-beuken-voorlopige-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12884</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Virtuos Games neemt Nederlandse gamestudio Abstraction over</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231144/virtuos-games-neemt-nederlandse-gamestudio-abstraction-over.html</link><description>Virtuos Games neemt drie kleinere gamestudio&#039;s over, waaronder het Nederlandse Abstraction. Daarnaast neemt de Aziatische gameontwikkelaar het Amerikaanse Pipeworks Studios over en verkrijgt het een meerderheidsbelang in het Canadese Umanaïa Interactive.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231144/virtuos-games-neemt-nederlandse-gamestudio-abstraction-over.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231144</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:38:45 GMT</pubDate></item><item><title>Website van Game Mania lijkt weer actief te zijn</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231124/website-van-game-mania-lijkt-weer-actief-te-zijn.html</link><description>De Nederlandse en Belgische websites van Game Mania lijken weer actief te zijn. Op beide websites wordt aangekondigd dat er &#039;hard gewerkt wordt om Game Mania weer online te brengen, met een geplande herlancering in het tweede kwartaal van 2025&#039;.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231124/website-van-game-mania-lijkt-weer-actief-te-zijn.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231124</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:09:33 GMT</pubDate></item><item><title>AdGuard Home 0.107.56</title><link>https://tweakers.net/downloads/71350/adguard-home-010756.html</link><description>AdGuard Home versie 0.107.56 is uitgekomen. Met deze software kan er thuis een DNS-server worden opgezet om zo onder meer advertenties en malware te blokkeren op het hele netwerk, waardoor dat niet langer op elk individueel apparaat nodig is. Het is daarmee dus vergelijkbaar met Pi-hole. AdGuard Home werkt op een machine met Windows, macOS, Linux of FreeBSD, is ook in staat om tegen phishing te beschermen en heeft parental control. Op ons eigen forum kan over het programma worden gediscussieerd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: AdGuard Home v0.107.56</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71350/adguard-home-010756.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71350</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:08:49 GMT</pubDate></item><item><title>AMD verklaart uitstel videokaarten: software optimaliseren en meer FSR4-games</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231142/amd-verklaart-uitstel-videokaarten-software-optimaliseren-en-meer-fsr4-games.html</link><description>AMD heeft verklaard waarom het de release van zijn Radeon RX 9070-videokaarten heeft uitgesteld. Het bedrijf heeft meer tijd nodig om de software te optimaliseren en om te zorgen dat meer games werken met zijn upscalingtechniek FSR4.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231142/amd-verklaart-uitstel-videokaarten-software-optimaliseren-en-meer-fsr4-games.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231142</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 16:07:50 GMT</pubDate></item><item><title>.Deals - De beste elektronicadeals van week 4 2025</title><link>https://tweakers.net/plan/4336/de-beste-elektronicadeals-van-week-4-2025.html</link><description>De interessante prijsdalingen, cashbackacties, kortingscodes en comboaanbiedingen van week 4 van 2025, geselecteerd door het Pricewatch-team.</description><author>Tweakers Pricewatch</author><category>.deals</category><comments>https://tweakers.net/plan/4336/de-beste-elektronicadeals-van-week-4-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4336</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Spaans bedrijf wil Linux-telefoon op basis van eigen Debian-distro maken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231140/spaans-bedrijf-wil-linux-telefoon-op-basis-van-eigen-debian-distro-maken.html</link><description>Het Spaanse bedrijf Liberux heeft zijn smartphone NEXX aangekondigd. De Linux-smartphone komt op de markt via een crowdfundingcampagne en heeft onder meer 32GB aan Lpddr4x-werkgeheugen aan boord. Het is nog onbekend of de telefoon echt uitkomt.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231140/spaans-bedrijf-wil-linux-telefoon-op-basis-van-eigen-debian-distro-maken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231140</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 15:04:50 GMT</pubDate></item><item><title>Plex komt met publieke reviews</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231138/plex-komt-met-publieke-reviews.html</link><description>Plex maakt het mogelijk om voor iedereen zichtbare reviews te plaatsen. Dat heeft de dienst bekendgemaakt. Het is ook mogelijk om de reviews alleen zichtbaar te maken voor ingelogde gebruikers.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Design en multimedia</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231138/plex-komt-met-publieke-reviews.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231138</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:44:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zuid-Soedan sluit toegang tot sociale media zeker dertig dagen af</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231134/zuid-soedan-sluit-toegang-tot-sociale-media-zeker-dertig-dagen-af.html</link><description>De autoriteiten in Zuid-Soedan hebben de toegang tot socialemediaplatformen voor minimaal dertig dagen afgesloten. De actie volgt na de verspreiding van video&#039;s van vermeende moorden in de Soedanese deelstaat El Gezira. Die video&#039;s leidden tot rellen en dodelijke wraakacties.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231134/zuid-soedan-sluit-toegang-tot-sociale-media-zeker-dertig-dagen-af.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231134</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:09:52 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung teaset smartphone met dubbel vouwbaar scherm</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231136/samsung-teaset-smartphone-met-dubbel-vouwbaar-scherm.html</link><description>Samsung heeft een smartphone met dubbel vouwbaar scherm geteased. Er gaan al langer geruchten over een dergelijke telefoon, maar het is voor het eerst dat de smartphonemaker deze zelf noemt.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231136/samsung-teaset-smartphone-met-dubbel-vouwbaar-scherm.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231136</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:02:09 GMT</pubDate></item><item><title>LibreELEC 12.0.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71344/libreelec-1202.html</link><description>De ontwikkelaars achter het Libre Embedded Linux Entertainment Center hebben versie 12.0.2 uitgebracht. LibreELEC is ontstaan nadat een groot aantal ontwikkelaars bij OpenELEC wegens onenigheid vertrokken zijn en voor zichzelf zijn begonnen. Deze Linux-distributie is gebaseerd op Kodi en kan een computer tot een volwaardige htpc omtoveren. Ook kan het op een Raspberry Pi of een aparte mediaspeler worden geïnstalleerd. LibreELEC versie 12.0.2 gebruikt Kodi versie 21.2 als basis, heeft een nieuwere Linux-kernel en bevat verder een verzameling aan kleine verbeteringen en updates. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. LibreELEC (Omega) 12.0.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71344/libreelec-1202.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71344</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia GeForce RTX 5090 - Kunstmatig en krachtig</title><link>https://tweakers.net/reviews/12864/nvidia-geforce-rtx-5090-kunstmatig-en-krachtig.html</link><description>De Nvidia GeForce RTX 5090 is Nvidia&#039;s nieuwe topmodel van de RTX 50-serie. In onze reviews vind je alle benchmarks van tien games, waaronder DLSS, raytracing en rendering.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Review / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12864/24/nvidia-geforce-rtx-5090-kunstmatig-en-krachtig-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12864</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Britse mededingingsautoriteit onderzoekt mobiele ecosystemen van Google en Apple</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231132/britse-mededingingsautoriteit-onderzoekt-mobiele-ecosystemen-van-google-en-apple.html</link><description>De Britse mededingingsautoriteit CMA is onderzoeken gestart naar de mobiele ecosystemen van Google en Apple. De onderzoeken zijn vrij breed en draaien om besturingssystemen, app stores en mobiele browsers.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231132/britse-mededingingsautoriteit-onderzoekt-mobiele-ecosystemen-van-google-en-apple.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231132</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:53:21 GMT</pubDate></item><item><title>Indiase overheid wil eigen appstore in Apple App Store en Google Play Store</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231130/indiase-overheid-wil-eigen-appstore-in-apple-app-store-en-google-play-store.html</link><description>De Indiase overheid wil dat de eigen downloadwinkel GOV.IN in de Apple App Store en Google Play Store komt te staan. Dat mag nu niet. Apple en Google willen niet meegaan in het verzoek, zo meldt financieel persbureau Bloomberg.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231130/indiase-overheid-wil-eigen-appstore-in-apple-app-store-en-google-play-store.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231130</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:30:52 GMT</pubDate></item><item><title>Google Gemini kan opdrachten uitvoeren in meerdere apps achter elkaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231118/google-gemini-kan-opdrachten-uitvoeren-in-meerdere-apps-achter-elkaar.html</link><description>Google heeft Gemini voor Android, iOS en web een update gegeven. Op smartphones kan de AI-assistent nu opdrachten uitvoeren in meerdere apps achter elkaar. Daarvoor kan de assistent extensies aan elkaar koppelen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231118/google-gemini-kan-opdrachten-uitvoeren-in-meerdere-apps-achter-elkaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231118</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:19:45 GMT</pubDate></item><item><title>Logitech verkoopt nu ook in Europa reserveonderdelen via iFixit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231126/logitech-verkoopt-nu-ook-in-europa-reserveonderdelen-via-ifixit.html</link><description>Logitech en iFixit verkopen voortaan ook reserveonderdelen in Europa. Ook zijn er reparatiehandleidingen voor Logitech-apparaten beschikbaar gesteld in verschillende talen, waaronder in het Nederlands.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231126/logitech-verkoopt-nu-ook-in-europa-reserveonderdelen-via-ifixit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231126</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 13:11:13 GMT</pubDate></item><item><title>President VS ontslaat veiligheidsraad die Chinese hack op isp&#039;s onderzoekt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231122/president-vs-ontslaat-veiligheidsraad-die-chinese-hack-op-isps-onderzoekt.html</link><description>Het Amerikaanse Department of Homeland Security heeft alle leden van adviesraden ontslagen. Daaronder valt ook een veiligheidsraad die onderzoek doet naar een Chinese hack op grote Amerikaanse telecomproviders. Ontslagen leden krijgen wel de kans om opnieuw te solliciteren.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231122/president-vs-ontslaat-veiligheidsraad-die-chinese-hack-op-isps-onderzoekt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231122</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:56:55 GMT</pubDate></item><item><title>We checkten een &#039;scoop&#039; kapot over de Nintendo Switch 2-prijs</title><link>https://tweakers.net/geek/231116/we-checkten-een-scoop-kapot-over-de-nintendo-switch-2-prijs.html</link><description>Daar dachten we even een mooie primeur op het spoor te zijn. In onze submitqueue kwam een tip binnen van een lezer die op de website van Coolblue iets interessants spotte: de prijs van de net aangekondigde Nintendo Switch 2. Maar een scoop bleek dat niet te zijn.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Geek / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/geek/231116/we-checkten-een-scoop-kapot-over-de-nintendo-switch-2-prijs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/231116</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Total Commander 11.51 RC 2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71342/total-commander-1151-rc-2.html</link><description>De tweede releasecandidate van Total Commander versie 11.51 is verschenen. Dit programma kan als vervanging voor Windows Verkenner worden gebruikt. Doordat het beeld in tweeën is gesplitst, is het eenvoudig om bestanden te kopiëren, maar het programma kan veel meer. Zo zijn er diverse manieren om bestanden aan te passen, zijn een ingebouwde FTP-client en een multirenametool aanwezig, en is er ondersteuning voor een groot aantal compressieformaten. Verder kan de functionaliteit met plug-ins worden uitgebreid. De complete changelog voor de 11.51-serie is op deze pagina in te zien. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Fixed:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71342/total-commander-1151-rc-2.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71342</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Celeste-ontwikkelaar schrapt 2d-game Earthblade</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231120/celeste-ontwikkelaar-schrapt-2d-game-earthblade.html</link><description>Extremely OK Games is gestopt met de ontwikkeling van Earthblade. De studio is bekend van de eerdere games Celeste en TowerFall. Earthblade werd in 2021 al aangekondigd en zou eigenlijk in 2024 verschijnen, maar liep eerder al vertraging op.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231120/celeste-ontwikkelaar-schrapt-2d-game-earthblade.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231120</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:19:26 GMT</pubDate></item><item><title>Pidgin 2.14.14</title><link>https://tweakers.net/downloads/71340/pidgin-21414.html</link><description>Versie 2.14.14 van Pidgin is uitgekomen. Dit multiprotocol-instantmessagingprogramma kan overweg met de netwerken van Jabber/XMPP, Bonjour, Gadu-Gadu, IRC, MicroFocus GroupWise Messenger, HCL Sametime, SILC, SIMPLE en Zephyr. Door middel van plug-ins is de functionaliteit nog verder uit te breiden. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en BSD. De macOS-port wordt uitgebracht onder de naam Adium. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Pidgin 2.14.14 has been released!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71340/pidgin-21414.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71340</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 11:04:06 GMT</pubDate></item><item><title>Onderzoekers vinden ernstige fout in encryptie voor NAVO-radiocommunicatie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231114/onderzoekers-vinden-ernstige-fout-in-encryptie-voor-navo-radiocommunicatie.html</link><description>Een encryptiealgoritme dat gebruikt wordt voor radiocommunicatie van onder meer het Amerikaanse leger en de NAVO blijkt een kwetsbaarheid te bevatten, waardoor kwaadwillenden mee zouden kunnen luisteren.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231114/onderzoekers-vinden-ernstige-fout-in-encryptie-voor-navo-radiocommunicatie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231114</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 10:50:20 GMT</pubDate></item><item><title>Politie NL nam in 2024 voor ruim 41 miljoen euro aan cryptomunten in beslag</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231112/politie-nl-nam-in-2024-voor-ruim-41-miljoen-euro-aan-cryptomunten-in-beslag.html</link><description>De Nederlandse politie heeft in 2024 een recordhoeveelheid cryptomunten in beslag genomen. Het gaat om ruim 41 miljoen euro aan cryptomunten, waarop het Team High Tech Crime beslag legde omdat de eigenaren verdacht worden van criminele activiteiten.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231112/politie-nl-nam-in-2024-voor-ruim-41-miljoen-euro-aan-cryptomunten-in-beslag.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231112</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 09:19:51 GMT</pubDate></item><item><title>47 procent van Europees stroomverbruik kwam in 2024 uit hernieuwbare bronnen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231110/47-procent-van-europees-stroomverbruik-kwam-in-2024-uit-hernieuwbare-bronnen.html</link><description>Ruim 47 procent van alle elektriciteit in de Europese Unie kwam in 2024 uit hernieuwbare bronnen, zoals zonne-energie en windenergie. Zonne-energie maakte zelfs een recordgroei door ten opzichte van 2023, namelijk van 21,7 procent.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Marktontwikkelingen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231110/47-procent-van-europees-stroomverbruik-kwam-in-2024-uit-hernieuwbare-bronnen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231110</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 08:59:08 GMT</pubDate></item><item><title>Vivaldi 7.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71338/vivaldi-71.html</link><description>Versie 7.1 van de webbrowser Vivaldi is uitgekomen. Vivaldi is een webbrowser die wordt ontwikkeld door voormalige werknemers van Opera. Hij richt zich voornamelijk op powerusers en gebruikers van Opera vóór de overstap op Chromium, hoewel ook deze browser daarop is gebaseerd. Vivaldi heeft uitgebreide mogelijkheden, zoals mousegestures, stapelen van tabbladen, uitgebreide keyboardshortcuts en het maken van aantekeningen op webpagina&#039;s. De browser is gratis en wordt voor Windows, Linux, macOS en Android ontwikkeld, en tegenwoordig ook voor iOS. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Stay Informed with the Weather Widget</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71338/vivaldi-71.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71338</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 08:30:46 GMT</pubDate></item><item><title>Vernieuwing van navigatiestructuur en editorplannen - Development-iteratie #303</title><link>https://tweakers.net/plan/4330/vernieuwing-van-navigatiestructuur-en-editorplannen-development-iteratie-303.html</link><description>De eerste sprint van 2025 is achter de rug. In deze sprint hebben we gewerkt aan het vernieuwen van de hoofdnavigatie op de site. Ook hebben we de plannen voor de realisatie van een modernere editor afgestoft. Hieronder lees je over deze vernieuwingen en wat we nog meer gedaan hebben de afgelopen tijd.</description><author>Sander den Heijer</author><category>.plan</category><comments>https://tweakers.net/plan/4330/vernieuwing-van-navigatiestructuur-en-editorplannen-development-iteratie-303.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4330</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>