<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 16:31:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 07 Jul 2025 16:31:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Gerucht: TikTok krijgt aparte app voor de VS vanwege wettelijk verbod</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236930/gerucht-tiktok-krijgt-aparte-app-voor-de-vs-vanwege-wettelijk-verbod.html</link>
            <description>ByteDance lijkt te werken aan een aparte, tweede TikTok-app voor de VS die op 5 september moet verschijnen. Die moet in de Verenigde Staten de plaats innemen van de huidige TikTok-app, die dan volgend jaar zou stoppen met werken.</description>
            <author>Jasper Bakker</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236930/gerucht-tiktok-krijgt-aparte-app-voor-de-vs-vanwege-wettelijk-verbod.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236930</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 16:27:43 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Europese antitrustklacht tegen Google over AI Overviews</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236926/europese-antitrustklacht-tegen-google-over-ai-overviews.html</link>
            <description>Europese uitgevers hebben een antitrustklacht ingediend bij de Europese Commissie tegen Google vanwege de AI-gegenereerde Overviews die het bovenaan zoekresultaten plaatst. De groep uitgevers vraagt hierbij om tijdelijke maatregelen voor die overzichten.</description>
            <author>Jasper Bakker</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236926/europese-antitrustklacht-tegen-google-over-ai-overviews.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236926</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 15:19:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>CPU-Z krijgt ondersteuning voor RX 9060 XT-, RTX 5060- en RTX 5050-gpu&#039;s</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236934/cpu-z-krijgt-ondersteuning-voor-rx-9060-xt-rtx-5060-en-rtx-5050-gpus.html</link>
            <description>Hardwaremonitortool CPU-Z krijgt ondersteuning voor Nvidia&#039;s GeForce RTX 5060- en 5050-gpu&#039;s en de AMD Radeon RX 9060 XT, die is gebaseerd op de RDNA 4-architectuur. Ook kan de software nu overweg met Strix Point-apu&#039;s van AMD.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236934/cpu-z-krijgt-ondersteuning-voor-rx-9060-xt-rtx-5060-en-rtx-5050-gpus.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236934</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 14:27:09 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Apple gaat in beroep tegen Europese DMA-boete van 500 miljoen euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236932/apple-gaat-in-beroep-tegen-europese-dma-boete-van-500-miljoen-euro.html</link>
            <description>Apple gaat in beroep tegen de boete van 500 miljoen euro voor overtreding van de Digital Markets Act. De Europese Commissie legde die boete in april op, maar Apple zegt dat de beslissing &#039;veel verder gaat dan wat de wet vereist&#039;.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236932/apple-gaat-in-beroep-tegen-europese-dma-boete-van-500-miljoen-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236932</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 11:37:24 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Analyticsdienst Piwik Pro kost vanaf december minimaal 35 euro per maand</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236928/analyticsdienst-piwik-pro-kost-vanaf-december-minimaal-35-euro-per-maand.html</link>
            <description>Analyticsdienst Piwik Pro is binnenkort niet meer gratis te gebruiken. Het bedrijf stopt met het Core-abonnement, waarvoor gebruikers niets betaalden. In plaats daarvan komen er nieuwe abonnementen voor kleine en grote bedrijven. Die beginnen bij 35 euro per maand.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Software development</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236928/analyticsdienst-piwik-pro-kost-vanaf-december-minimaal-35-euro-per-maand.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236928</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 10:40:22 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Spotify op Android Auto krijgt ondersteuning voor Jams</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236924/spotify-op-android-auto-krijgt-ondersteuning-voor-jams.html</link>
            <description>De Android Auto-versie van Spotify krijgt ondersteuning voor Jams. Daarmee kunnen andere passagiers de muziek in een auto makkelijker overnemen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236924/spotify-op-android-auto-krijgt-ondersteuning-voor-jams.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236924</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 09:35:30 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Distributeur Ingram Micro is getroffen door ransomware</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236922/distributeur-ingram-micro-is-getroffen-door-ransomware.html</link>
            <description>Distributeur Ingram Micro is getroffen door een ransomwareaanval. Het bedrijf erkent dit, maar geeft geen details over de aanvalsmethode, of er systemen zijn versleuteld en wat het losgeld bedraagt.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236922/distributeur-ingram-micro-is-getroffen-door-ransomware.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236922</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 08:14:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - foobar2000 2.24.6</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73226/foobar2000-2246.html</link>
            <description>Versie 2.24.6 van foobar2000 is uitgekomen. Deze populaire, lichte muziekspeler kan onder andere overweg met mp3, AAC, Ogg Vorbis, FLAC, WAVE en WMA, en beschikt over ondersteuning voor Replay Gain. Verder kan de speler verschillende formaten converteren, heeft het programma uitgebreide mogelijkheden om de tags aan te passen en kan de interface geheel naar eigen hand gezet worden. Daarnaast is het mogelijk om de functionaliteit met behulp van plug-ins verder uit te breiden. Downloads zijn ook beschikbaar voor Android, iOS en macOS, maar die hebben een ander versienummer en uitgaveschema. In deze uitgave zijn enkele kleine problemen verholpen. Changes in version 2.24.6:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73226/foobar2000-2246.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73226</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Hoe werken de machines van ASML?</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13414/hoe-werken-de-machines-van-asml.html</link>
            <description>De kans is groot dat je van ASML hebt gehoord. Het Veldhovense bedrijf maakt machines die onmisbaar zijn voor de productie van moderne chips. Hoe werken die eigenlijk?</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Achtergrond / IT Pro / Wetenschap</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13414/hoe-werken-de-machines-van-asml.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13414</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Amiga Forever 11</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73222/amiga-forever-11.html</link>
            <description>Vaste bezoekers van de Meuktracker zijn waarschijnlijk bekend met WinUAE, een Amiga-emulator voor Windows. Deze wordt echter geleverd zonder kickstart, zeg maar de bios/firmware van een Amiga, en zonder software, simpelweg omdat hier nog copyright op rust. Sinds 1997 is echter Amiga Forever beschikbaar, een verzameling van emulatoren voor onder andere Windows, Linux en Mac OS X, kickstarts, Amiga-software en extra drivers. Ook onderdeel van Amiga Forever is Amiga Explorer, waarmee het mogelijk is om op een Windows-pc via een seriële verbinding of een netwerkverbinding met een Amiga te communiceren. Amiga Forever is verkrijgbaar in drie verschillende uitvoeringen. De Value Edition kost 19,95 euro, maar daar krijg je alleen versie 1.3 van de kickstart en Workbench plus veertig spellen voor. De Plus-uitvoering heeft voor 39,95 euro kickstart- en Workbenchversies 1.0 tot en met 3.1 aan boord, een groter aanbod aan software en emulatoren voor andere platforms dan alleen het Windows-platform. Voor nog eens 20 euro extra is er ook nog de Premium Edition, die twee dvd-video&#039;s met in totaal vijf uur nostalgische video bevat. Cloanto heeft Release 2 van Amiga Forever 11 uitgebracht en de releasenotes hiervan zien er als volgt uit: New features in Amiga Forever 11:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73222/amiga-forever-11.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73222</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 23:25:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Netflix-animeserie Cyberpunk Edgerunners krijgt tweede seizoen</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/236920/netflix-animeserie-cyberpunk-edgerunners-krijgt-tweede-seizoen.html</link>
            <description>Netflix en CD Projekt Red hebben bevestigd dat de animatieserie Cyberpunk: Edgerunners een tweede seizoen krijgt. Ook is er een teasertrailer gedeeld. De serie is gebaseerd op de actie-rpg Cyberpunk 2077 uit 2020.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>.Geek / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/236920/netflix-animeserie-cyberpunk-edgerunners-krijgt-tweede-seizoen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/236920</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 12:49:23 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bloomberg: VS wil export van AI-accelerators naar Maleisië en Thailand beperken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236918/bloomberg-vs-wil-export-van-ai-accelerators-naar-maleisie-en-thailand-beperken.html</link>
            <description>De Verenigde Staten zijn van plan om beperkingen in te stellen voor de export van geavanceerde AI-chips naar Maleisië en Thailand, meldt Bloomberg. Deze twee landen worden volgens de VS gebruikt om verboden chips naar China door te sluizen.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236918/bloomberg-vs-wil-export-van-ai-accelerators-naar-maleisie-en-thailand-beperken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236918</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 12:24:44 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Activision haalt Call of Duty: WWII op pc offline, mogelijk vanwege rce-exploit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236916/activision-haalt-call-of-duty-wwii-op-pc-offline-mogelijk-vanwege-rce-exploit.html</link>
            <description>Activision heeft de Microsoft Store-versie van Call of Duty: WWII tijdelijk offline gehaald. Een reden wordt niet genoemd. De afgelopen dagen zijn er wel veel meldingen verschenen van gebruikers die beweren dat er een remote code execution-kwetsbaarheid wordt misbruikt.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236916/activision-haalt-call-of-duty-wwii-op-pc-offline-mogelijk-vanwege-rce-exploit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236916</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 10:51:24 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Google wil prijsvergelijkers in zoekresultaten uitlichten na klachten van EU&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236914/google-wil-prijsvergelijkers-in-zoekresultaten-uitlichten-na-klachten-van-eu.html</link>
            <description>Google wil de prijzen van prijsvergelijkers bovenaan in zijn zoekmachine tonen om te kunnen voldoen aan de Europese Digital Markets Act. Dat schrijft Bloomberg op basis van gesprekken met ingewijden. Momenteel krijgen directe links naar leveranciers en webwinkels voorrang.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236914/google-wil-prijsvergelijkers-in-zoekresultaten-uitlichten-na-klachten-van-eu.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236914</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 09:47:08 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Video - Onze werkplek onthuld en een sneakpeek  - Tweakers-vlog #2</title>
            <link>https://tweakers.net/video/19986/onze-werkplek-onthuld-en-een-sneakpeek-tweakers-vlog-2.html</link>
            <description>We gaan iets nieuws doen! Omdat we vaker van jullie horen dat jullie het leuk vinden om mee te krijgen wat er achter de schermen van Tweakers gebeurt, gaan we daar meer van delen: in vlogs. In deze tweede vlog neemt Wout je mee langs de development afdeling van Tweakers, gaan we vergaderen en zie je onze nieuwe collega&#039;s.</description>
            <author>Luke van Drie</author>
            <category>Video / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/19986/onze-werkplek-onthuld-en-een-sneakpeek-tweakers-vlog-2.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/19986</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - TP-Link Deco BE65 - Razendsnelle Wi-Fi 7-meshset, maar MLO hapert</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13456/tp-link-deco-be65-razendsnelle-wi-fi-7-meshset-maar-mlo-hapert.html</link>
            <description>In dit artikel bekijken we de TP-Link Deco BE65, een snelle Wi-Fi 7-meshset die zelfs voordeel biedt als je niet beschikt over clients met Wi-Fi 7.</description>
            <author>Olaf Weijers</author>
            <category>Review / Computers / Modems en routers</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13456/tp-link-deco-be65-razendsnelle-wi-fi-7-meshset-maar-mlo-hapert.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13456</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - OpenRCT2 0.4.24</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73220/openrct2-0424.html</link>
            <description>Versie 0.4.24 van OpenRCT2 is uitgekomen, de opensourceversie van RollerCoaster Tycoon 2. Het project probeert zo veel mogelijk op het origineel te lijken, maar is in een moderne taal geschreven, wat uitbreidingen en verbeteringen mogelijk maakt. Het is hiermee vergelijkbaar met bijvoorbeeld OpenTTD en OpenRA. Om het te kunnen spelen, is het overigens wel noodzakelijk om het originele spel te hebben, want het heeft onder meer geluidsbestanden en de afbeeldingen nodig. De changelog voor deze uitgave, die de naam &#039;Encyclopaedia Salesman&#039; heeft meegekregen, is hieronder te vinden: New:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73220/openrct2-0424.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73220</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 21:25:59 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - 7-Zip 25.00</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73218/7-zip-2500.html</link>
            <description>Versie 25.00 van 7-Zip is uitgebracht, een stabiele uitgave. Dit opensource-archiveringsprogramma kan overweg met een groot aantal compressieformaten, waaronder zip, cab, rar, arj, lzh, chm, gzip, bzip2, z, tar, cpio, rpm, deb en uiteraard het zelfontwikkelde 7z. Verder is de software in staat om iso-bestanden en nsis-installatiepakketten te openen. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in 7-Zip 25.00:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73218/7-zip-2500.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73218</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 21:18:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Firmware-update - SmartEVSE 3.8.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73216/smartevse-385.html</link>
            <description>Als je zelf een laadpaal voor de elektrische auto in elkaar wilt knutselen, kun je meestal een hoop geld besparen. In dat geval heb je onder meer een controller nodig, bijvoorbeeld de opensource EVSE van fabrikant Stegen. Een randapparaat voor de SmartEVSE-controller is de Sensorbox: dit is een kastje dat de P1-telegrammen van je elektriciteitsmeter vertaalt naar modbusberichten, op basis waarvan de SmartEVSE zijn laadvermogen regelt. Voor diegenen die geen P1-aansluiting op hun elektriciteitsmeter hebben, zijn er ook aansluitingen voor CT-klemmen aanwezig op de Sensorbox. Door een goede samenwerking tussen community en fabrikant worden de communityversies na verloop van tijd overgenomen door de fabrikant, als de stabiliteit in de community is bewezen. Sinds versie 3.8.2zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Release v3.8.5</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Firmware</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73216/smartevse-385.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73216</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 21:16:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Tweede Kamer kan met &#039;digitale toets&#039; beter vragen stellen over ict in wetgeving</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236912/tweede-kamer-kan-met-digitale-toets-beter-vragen-stellen-over-ict-in-wetgeving.html</link>
            <description>Tweede Kamerleden die werken aan wetsvoorstellen kunnen daar in de toekomst een &#039;digitale toets&#039; op loslaten. Dat is een reeks vragen waarmee beleidsmakers beter kunnen inschatten wat de mogelijke gevolgen zijn van hun wetten als die leunen op ict-systemen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236912/tweede-kamer-kan-met-digitale-toets-beter-vragen-stellen-over-ict-in-wetgeving.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236912</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 11:36:10 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft gaat PowerShell 2.0 verwijderen uit Windows</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236910/microsoft-gaat-powershell-20-verwijderen-uit-windows.html</link>
            <description>Microsoft stopt met PowerShell 2.0. De tool, die al jaren niet meer wordt ondersteund, verdwijnt uit Windows, hoewel dat in sommige applicaties nog wordt gebruikt. Het is nog niet duidelijk wanneer dat precies gebeurt.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236910/microsoft-gaat-powershell-20-verwijderen-uit-windows.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236910</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 11:05:36 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Politie mag meer openbare data verzamelen om ordeverstoringen tegen te gaan</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236908/politie-mag-meer-openbare-data-verzamelen-om-ordeverstoringen-tegen-te-gaan.html</link>
            <description>De Nederlandse politie mag binnenkort eenvoudiger en meer online informatie verzamelen uit openbare bronnen. Dat gebeurt om &#039;ernstige verstoringen van de openbare orde&#039; te voorkomen. Het demissionair kabinet komt daarvoor met een wetsvoorstel.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236908/politie-mag-meer-openbare-data-verzamelen-om-ordeverstoringen-tegen-te-gaan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236908</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 10:45:05 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Windows 11 heeft voor het eerst meer marktaandeel dan Windows 10</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236906/windows-11-heeft-voor-het-eerst-meer-marktaandeel-dan-windows-10.html</link>
            <description>Windows 11 heeft voor het eerst een groter marktaandeel dan Windows 10, blijkt uit cijfers van StatCounter. Windows 11 staat nu op 50 procent van alle pc&#039;s, terwijl voorganger Windows 10 op 46 procent van die apparaten draait. In oktober stopt de ondersteuning voor Windows 10.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236906/windows-11-heeft-voor-het-eerst-meer-marktaandeel-dan-windows-10.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236906</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 09:39:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Mogen fabrikanten je gameconsole bricken als je de gebruiksvoorwaarden schendt?</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13446/mogen-fabrikanten-je-gameconsole-bricken-als-je-de-gebruiksvoorwaarden-schendt.html</link>
            <description>Nintendo dreigt consoles van gebruikers die de gebruikersvoorwaarden schenden, mogelijk onbruikbaar te maken. Is dit toegestaan volgens de wet?</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Achtergrond / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13446/mogen-fabrikanten-je-gameconsole-bricken-als-je-de-gebruiksvoorwaarden-schendt.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13446</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Meta werkt aan AI-chatbots die uit zichzelf berichten naar gebruikers sturen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236904/meta-werkt-aan-ai-chatbots-die-uit-zichzelf-berichten-naar-gebruikers-sturen.html</link>
            <description>Meta traint aanpasbare AI-chatbots die gebruikers proactief berichten kunnen sturen door op eerdere gesprekken in te gaan, weet Business Insider. Daarmee hoopt het bedrijf op meer interactie tussen zijn gebruikers en zijn AI Studio-platform.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236904/meta-werkt-aan-ai-chatbots-die-uit-zichzelf-berichten-naar-gebruikers-sturen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236904</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 20:45:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Apps van Vlaamse zenders verplicht op nieuwe smart-tv’s voorgeïnstalleerd</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236900/apps-van-vlaamse-zenders-verplicht-op-nieuwe-smart-tvs-voorgeinstalleerd.html</link>
            <description>De tv-apps van Vlaamse zenders moeten voortaan standaard geïnstalleerd zijn op smart-tv&#039;s en streamingapparaten in Vlaanderen. De Vlaamse regering heeft nieuwe regelgeving van minister van Media Cieltje Van Achter goedgekeurd die fabrikanten van apparaten daartoe verplicht.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236900/apps-van-vlaamse-zenders-verplicht-op-nieuwe-smart-tvs-voorgeinstalleerd.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236900</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 20:04:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Capcom kondigt mobiele strategiegame Resident Evil Survival Unit aan</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236898/capcom-kondigt-mobiele-strategiegame-resident-evil-survival-unit-aan.html</link>
            <description>Capcom heeft de game Resident Evil Survival Unit aangekondigd. De game wordt samen met Aniplex en Joycity ontwikkeld voor Android en iOS. Het is nog niet bekend wanneer de game uitkomt. De game zal bij release in Azië, Noord-Amerika en Europa verkrijgbaar zijn.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236898/capcom-kondigt-mobiele-strategiegame-resident-evil-survival-unit-aan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236898</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 19:09:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Europese privacytoezichthouders maken template voor datalekmeldingen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236894/europese-privacytoezichthouders-maken-template-voor-datalekmeldingen.html</link>
            <description>De European Data Protection Board, de overkoepelende organisatie van Europese toezichthouders, introduceert een template voor meldingen van datalekken. Daardoor moet het voor organisaties makkelijker worden om te melden dat zij slachtoffer zijn van een datalek.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236894/europese-privacytoezichthouders-maken-template-voor-datalekmeldingen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236894</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 18:33:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Topman Bitvavo treedt af na onthullingen over schending antiwitwasregels</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236896/topman-bitvavo-treedt-af-na-onthullingen-over-schending-antiwitwasregels.html</link>
            <description>Mark Nuvelstijn treedt per direct af als topman van het Nederlandse cryptoplatform Bitvavo. Hij keert ook niet terug bij het bedrijf, zegt hij in een persverklaring. Nuvelstijn kwam in opspraak nadat het Financieel Dagblad onthulde dat hij mogelijk antiwitwasregels had overtreden.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236896/topman-bitvavo-treedt-af-na-onthullingen-over-schending-antiwitwasregels.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236896</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 17:53:15 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Belastingdienst moet verder onderzoek doen om aan AVG te kunnen voldoen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236892/belastingdienst-moet-verder-onderzoek-doen-om-aan-avg-te-kunnen-voldoen.html</link>
            <description>De Nederlandse Belastingdienst moet verder onderzoek doen voordat alle risico&#039;s op het schenden van de Algemene Verordening Gegevensbescherming in beeld zijn. Het Ministerie van Financiën weet nog niet wanneer dit proces voltooid is.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236892/belastingdienst-moet-verder-onderzoek-doen-om-aan-avg-te-kunnen-voldoen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236892</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 14:54:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>IKEA brengt bèta uit voor smarthomehub als Matter-controller</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236890/ikea-brengt-beta-uit-voor-smarthomehub-als-matter-controller.html</link>
            <description>IKEA brengt een update uit voor zijn Dirigera-platform, waardoor de smarthomehub voortaan als Matter-controller kan functioneren. Eerder konden gebruikers IKEA-hardware al via een Bridge-connectie aan hun smarthomesysteem toevoegen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Smarthome</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236890/ikea-brengt-beta-uit-voor-smarthomehub-als-matter-controller.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236890</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 13:50:30 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Studio van DOOM-maker John Romero stopt ontwikkeling shooter na Xbox-ontslagen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236888/studio-van-doom-maker-john-romero-stopt-ontwikkeling-shooter-na-xbox-ontslagen.html</link>
            <description>De studio van DOOM-bedenker John Romero stopt met de ontwikkeling van de shooter die ongeveer drie jaar geleden werd aangekondigd. Het is niet duidelijk of de studio, Romero Games, de ontwikkeling van de game nog op een andere manier kan voortzetten.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236888/studio-van-doom-maker-john-romero-stopt-ontwikkeling-shooter-na-xbox-ontslagen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236888</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 12:19:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>VS stopt handelsbeperking op chipsoftware voor China in ruil voor grondstoffen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236886/vs-stopt-handelsbeperking-op-chipsoftware-voor-china-in-ruil-voor-grondstoffen.html</link>
            <description>De overheid van de Verenigde Staten draait de exportbeperking op chipontwerpsoftware naar China terug. De VS stopt met de handelsbeperking in ruil voor versoepeling van regels rond de import van Chinese grondstoffen, zoals mineralen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236886/vs-stopt-handelsbeperking-op-chipsoftware-voor-china-in-ruil-voor-grondstoffen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236886</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 11:12:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Animestreamingdienst Crunchyroll onderzoekt fouten in AI-vertaling ondertiteling</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236884/animestreamingdienst-crunchyroll-onderzoekt-fouten-in-ai-vertaling-ondertiteling.html</link>
            <description>Sony&#039;s animestreamingdienst Crunchyroll onderzoekt incidenten waarbij AI-chatbots als ChatGPT werden gebruikt om content te vertalen. Op sociale media laten abonnees weten dat de kwaliteit van de ondertiteling van series plotseling sterk is achteruitgegaan.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236884/animestreamingdienst-crunchyroll-onderzoekt-fouten-in-ai-vertaling-ondertiteling.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236884</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 10:32:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - AnyDesk 9.5.7</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73214/anydesk-957.html</link>
            <description>Versie 9.5.7 van AnyDesk voor Windows is uitgekomen. Met dit programma, dat door oud-medewerkers van TeamViewer wordt ontwikkeld, kan een andere computer worden overgenomen om deze op afstand te beheren. Het programma is beschikbaar voor Windows, Linux, FreeBSD, macOS, Android en iOS, al zit niet elk platform op hetzelfde versienummer. Het is gratis voor thuisgebruik; voor commercieel gebruik beginnen de prijzen bij 23 euro per maand. Het maakt dan verder niet uit hoeveel updates er tussentijds uitkomen. De changelog sinds versie 9.5.6 voor Windows ziet er als volgt uit:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73214/anydesk-957.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73214</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Australië draagt zoekmachines op om leeftijd van gebruiker te verifiëren</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236882/australie-draagt-zoekmachines-op-om-leeftijd-van-gebruiker-te-verifieren.html</link>
            <description>De Australische overheid draagt zoekmachines zoals Google en Bing op om de leeftijd van gebruikers te verifiëren. Jongeren en gebruikers zonder leeftijdsverificatie moeten daarbij beschermd worden tegen &#039;content die ongepast is&#039; voor bepaalde leeftijden, zoals pornografie.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236882/australie-draagt-zoekmachines-op-om-leeftijd-van-gebruiker-te-verifieren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236882</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 09:32:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - WinUAE 6.0.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73212/winuae-600.html</link>
            <description>Versie 6.0.0 van WinUAE is uitgekomen. Deze Windows-port van de UAE Amiga-emulator is in staat om een Commodore Amiga perfect te emuleren. Alle modellen, vanaf de allereerste Amiga 1000 tot en met de Amiga 4000, worden ondersteund. Hou er wel rekening mee dat WinUAE wordt geleverd zonder kickstart, bij wijze van spreken het bios/de firmware van een Amiga, of andere software. Meer informatie kan op het supportforum worden gevonden. WinUAE draait op Windows XP en hoger, en de download is slechts 10MB groot. Voor een kickstart en programma&#039;s is Amiga Forever een mogelijke oplossing, met prijzen vanaf 10 euro. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Custom chipset rewrite</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73212/winuae-600.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73212</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Game Mania gaat ergens in tweede helft juli verder als webshop</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236880/game-mania-gaat-ergens-in-tweede-helft-juli-verder-als-webshop.html</link>
            <description>Game Mania gaat ergens in de tweede helft van juli verder als webshop. In eerste instantie werd nog gesproken over het tweede kwartaal van 2025, maar dat is om onbekende redenen niet gehaald.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236880/game-mania-gaat-ergens-in-tweede-helft-juli-verder-als-webshop.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236880</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:32:58 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - CPU-Z 2.16</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73210/cpu-z-216.html</link>
            <description>CPUID heeft versie 2.16 van CPU-Z uitgebracht voor Windows. Dit kleine programma geeft uitgebreide informatie over de processor, het moederbord en het geheugen in de computer. Daarnaast kan het programma informatie over de grafische kaart in de computer geven, zij het beperkt. Hiervoor kan beter GPU-Z worden gebruikt, dat ondanks een vergelijkbare naam niet van dezelfde makers is. De download bevat aparte versies voor 32bit- en 64bit-omgevingen. Ook zijn er downloads beschikbaar met een thema van een specifieke fabrikant, zoals ASUS, MSI en Asrock. In deze uitgave is herkenning voor de volgende hardware toegevoegd: Changes in CPU-Z version 2.16:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73210/cpu-z-216.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73210</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Round-up - 20 goedkope AMD B650/B850-moederborden - Een oudere chipset is de betere keuze</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13412/20-goedkope-amd-b650-b850-moederborden-een-oudere-chipset-is-de-betere-keuze.html</link>
            <description>Stel je een betaalbaar AMD Ryzen-systeem met Socket AM5 samen, kies je dan een in prijs gedaald B650-moederbord of een nieuw model met de B850-chipset?</description>
            <author>Tomas Hochstenbach</author>
            <category>Round-up / Computers / Moederborden</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13412/20-goedkope-amd-b650-b850-moederborden-een-oudere-chipset-is-de-betere-keuze.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13412</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
