<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:31:02 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 11:31:02 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Lenovo&#039;s MWC 2025-concepten - Zonnelaptops en origamischermen</title><link>https://tweakers.net/reviews/13008/lenovos-mwc-2025-concepten-zonnelaptops-en-origamischermen.html</link><description>Lenovo toonde op MWC 2025 innovatieve concepten, zoals een laptop met origamischerm en een device met ingebouwde zonnecel. We bekijken de interessantste ideeën.</description><author>Friso Weijers</author><category>Preview / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13008/lenovos-mwc-2025-concepten-zonnelaptops-en-origamischermen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13008</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mercedes gaat in Duitsland testen met turquoise verlichting voor autonoom rijden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232542/mercedes-gaat-in-duitsland-testen-met-turquoise-verlichting-voor-autonoom-rijden.html</link><description>Mercedes-Benz gaat in Duitsland testen met turquoise markeringslichten om aan te geven dat de auto autonoom rijdt. Hiervoor heeft Mercedes als eerste autofabrikant goedkeuring gekregen in Duitsland en Europa. Het bedrijf test de turquoise verlichting al in de Verenigde Staten.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232542/mercedes-gaat-in-duitsland-testen-met-turquoise-verlichting-voor-autonoom-rijden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232542</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:55:07 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia haalt eigen verkoopstart RTX 5070 niet, ook &#039;praktisch geen&#039; aib-kaarten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232528/nvidia-haalt-eigen-verkoopstart-rtx-5070-niet-ook-praktisch-geen-aib-kaarten.html</link><description>Woensdagmiddag om 15.00 uur mag de verkoop van de Nvidia GeForce RTX 5070 van start gaan. De beschikbaarheid zal dramatisch zijn, zo verneemt Tweakers van webwinkels. Veel leveringen zijn nog onderweg en zelfs Nvidia haalt de release niet met zijn eigen Founders Edition.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232528/nvidia-haalt-eigen-verkoopstart-rtx-5070-niet-ook-praktisch-geen-aib-kaarten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232528</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:34:53 GMT</pubDate></item><item><title>Apple zet juridische stappen tegen Britse overheid om eis achterdeur iCloud</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232538/apple-zet-juridische-stappen-tegen-britse-overheid-om-eis-achterdeur-icloud.html</link><description>Apple heeft een rechtszaak aangespannen tegen de Britse overheid vanwege de eis dat de iPhone-maker een achterdeur bouwt in iCloud. De techgigant stopte onlangs al met de Advanced Date Protection-functie voor het versleutelen van iCloud-opslag in het Verenigd Koninkrijk.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232538/apple-zet-juridische-stappen-tegen-britse-overheid-om-eis-achterdeur-icloud.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232538</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 10:27:34 GMT</pubDate></item><item><title>PowerToys 0.89.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71826/powertoys-0890.html</link><description>Microsoft heeft versie 0.89.0 van PowerToys uitgebracht. De PowerToys zijn een verzameling kleine programma&#039;s voor powerusers. Er waren PowerToys voor Windows 95 en Windows XP, en sinds halverwege 2019 is Microsoft ook bezig met de ontwikkeling van een versie voor Windows 10 en hoger. De PowerToys bestaan onder meer uit Awake, Color Picker, FancyZones, File Explorer Add-ons, Image Resizer, Keyboard Manager, PowerRename, PowerToys Run, Shortcut Guide en de Video Conference Mute. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Highlights</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71826/powertoys-0890.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71826</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vodafone en AST SpaceMobile kondigen joint venture aan voor satellietbellen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232534/vodafone-en-ast-spacemobile-kondigen-joint-venture-aan-voor-satellietbellen.html</link><description>Vodafone en AST SpaceMobile hebben een overeenkomst ondertekend om een gezamenlijk Europees bedrijf voor satellietdiensten op te richten. De joint venture heet SatCo en moet mobielenetwerkoperators (mno&#039;s) in Europa voorzien van satellietverbindingen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232534/vodafone-en-ast-spacemobile-kondigen-joint-venture-aan-voor-satellietbellen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232534</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:43:59 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Amazon brengt in juni goedkoper en efficiënter AI-model uit dat kan redeneren&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232532/amazon-brengt-in-juni-goedkoper-en-efficienter-ai-model-uit-dat-kan-redeneren.html</link><description>Amazon is van plan om in juni een AI-model uit te brengen dat kan redeneren, meldt Business Insider. Het redeneermodel maakt deel uit van de Nova-modellen die de techgigant eind vorig jaar introduceerde en moet concurreren met onder meer het o1-redeneermodel van OpenAI.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232532/amazon-brengt-in-juni-goedkoper-en-efficienter-ai-model-uit-dat-kan-redeneren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232532</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:13:51 GMT</pubDate></item><item><title>1Password 8.10.64</title><link>https://tweakers.net/downloads/71824/1password-81064.html</link><description>Voor de veiligheid is het beter om voor ieder account een ander en sterk wachtwoord te gebruiken. Als een bepaalde dienst wachtwoorden laat uitlekken, zijn niet al je andere accounts met hetzelfde wachtwoord toegankelijk. Voor het bijhouden van al deze verschillende wachtwoorden zijn wachtwoordmanagers een uitkomst. 1Password is er hier een van en is beschikbaar als webapplicatie, als app op verschillende platforms en als extensie voor de meestgebruikte browsers. Het kan twee weken geprobeerd worden, waarna een licentie moet worden aangeschaft. Voor meer informatie over de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. Versie 8.10.64 is uitgekomen en de changelog daarvan vind je hieronder. 1Password for Windows 8.10.64</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71824/1password-81064.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71824</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wysiwyg-editor en verbeterde toegankelijkheid - Development-iteratie #306</title><link>https://tweakers.net/plan/4354/wysiwyg-editor-en-verbeterde-toegankelijkheid-development-iteratie-306.html</link><description>De afgelopen development-iteraties zijn we verder gegaan met onze vernieuwingsplannen voor de editors. Ook hebben we de site op het punt van toegankelijkheid verbeterd. Hieronder lees je over deze vernieuwingen en wat er nog meer speelde de afgelopen tijd.</description><author>Sander den Heijer</author><category>.plan</category><comments>https://tweakers.net/plan/4354/wysiwyg-editor-en-verbeterde-toegankelijkheid-development-iteratie-306.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4354</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 07:58:39 GMT</pubDate></item><item><title>Apple stopt met verkoop iPhones en iPads met 64GB opslag, 128GB is het minimum</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232530/apple-stopt-met-verkoop-iphones-en-ipads-met-64gb-opslag-128gb-is-het-minimum.html</link><description>Met de introductie van de iPhone 16e en de iPad 11 met A16-chip hebben alle iPhones en iPads uit de huidige line-up van Apple minimaal 128GB opslag. De derde generatie iPhone SE en de vorige iPad 10 hadden nog een instapmodel met 64GB opslag.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232530/apple-stopt-met-verkoop-iphones-en-ipads-met-64gb-opslag-128gb-is-het-minimum.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232530</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:31:34 GMT</pubDate></item><item><title>VMware Workstation Pro 17.6.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71822/vmware-workstation-pro-1763.html</link><description>Broadcom heeft versie 17.6.3 van zijn virtualisatiesoftware Workstation Pro uitgebracht. Met dit programma is het mogelijk om een of meer virtuele computers aan te maken, waarop een groot aantal verschillende besturingssystemen kan worden geïnstalleerd. Op die manier kunnen ze naast elkaar worden gebruikt, in tegenstelling tot een dualbootopstelling, waarbij voor het ene of het andere OS moet worden gekozen. VMware Workstation is beschikbaar voor Windows en Linux, en sinds het in handen van Broadcom is gekomen is het voor iedereen gratis te gebruiken. Wel is een account nodig om het te kunnen downloaden. Nieuw in versie 17 is onder meer een virtuele TPM 2.0-module, wat ondersteuning voor Windows 11 en Windows Server 2022 en hoger mogelijk maakt. Ook kunnen virtuele machines nu automatisch starten wanneer de gastmachine start en is er ondersteuning voor OpenGL 4.3 en WDM 1.2. Versie 17.6.3 is een zogenaamde bugfixrelease waarin enkele beveiligingsproblemen en fouten zijn verholpen. What&#039;s New</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71822/vmware-workstation-pro-1763.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71822</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Avowed - Plezier boven geloofwaardigheid</title><link>https://tweakers.net/reviews/13012/avowed-plezier-boven-geloofwaardigheid.html</link><description>Avowed is een fijne rpg die zichzelf niet te serieus neemt, wat een uitstekend effect heeft. Her en der mist wat diepgang, maar bovenal is Avowed erg vermakelijk.</description><author>Jurian Ubachs</author><category>Review / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13012/5/avowed-plezier-boven-geloofwaardigheid-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13012</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tor Browser 14.0.7</title><link>https://tweakers.net/downloads/71820/tor-browser-1407.html</link><description>Versie 14.0.7 van Tor Browser is uitgekomen. Tor staat voor &#039;The Onion Router&#039; en is een netwerk dat gebruikt kan worden om redelijk anoniem over internet te surfen. Al het TCP-verkeer van gebruikers wordt langs verschillende Tor-routers geleid, waarna het voor de ontvanger vrijwel niet meer mogelijk is om te achterhalen wie de oorspronkelijke verzender was. Binnen het Tor-netwerk is die informatie nog wel aanwezig, zodat antwoorden, uiteraard ook weer via het stelsel van routers, uiteindelijk weer op de juiste plek aankomen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Tor Browser 14.0.7</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71820/tor-browser-1407.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71820</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 21:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Remake van Tony Hawk&#039;s Pro Skater 3 + 4 verschijnt op 11 juli</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232526/remake-van-tony-hawks-pro-skater-3-+-4-verschijnt-op-11-juli.html</link><description>De remake van Tony Hawk’s Pro Skater 3 + 4 verschijnt op 11 juli 2025 op PlayStation 4 en 5, Xbox Series X/S, Xbox One, Nintendo Switch en pc. De game verschijnt met nieuwe skaters en met nieuwe levels, zo is aangekondigd.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232526/remake-van-tony-hawks-pro-skater-3-+-4-verschijnt-op-11-juli.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232526</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 19:55:41 GMT</pubDate></item><item><title>KeePass Password Safe 2.58</title><link>https://tweakers.net/downloads/71818/keepass-password-safe-258.html</link><description>Dominik Reichl heeft versie 2.58 van KeePass Password Safe uitgebracht. Met deze opensource-wachtwoordmanager kunnen accounts worden opgeslagen, inclusief de bijbehorende gegevens, zoals gebruikersnaam, wachtwoord en URL. Alle gegevens worden veilig in een met het Rijndael-algoritme versleutelde database opgeslagen. Verder kan het programma automatisch wachtwoorden genereren en lijsten im- en exporteren. Door het toevoegen van dit taalbestand kan het programma ook in het Nederlands worden gebruikt. Van KeePass Password Safe bestaan twee verschillende uitvoeringen die beide actief worden ontwikkeld. Versie 1.x is niet afhankelijk van andere software en werkt alleen onder Windows. Versie 2 maakt intern gebruik van XML en heeft verder minimaal versie 2.0 van het .NET Framework nodig of, als het programma onder Linux, macOS of FreeBSD wordt gebruikt, van Mono versie 2.6 of hoger. Een volledig overzicht van de verschillen tussen versie 1 en 2 is op deze pagina te vinden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New Features:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71818/keepass-password-safe-258.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71818</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google laat Pixel-telefoons verbinding maken met externe camera&#039;s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232522/google-laat-pixel-telefoons-verbinding-maken-met-externe-cameras.html</link><description>Google heeft Pixel-apparaten van nieuwe features voorzien als onderdeel van zijn Pixel Drop. Het gaat onder meer om nieuwe AI-functies en de mogelijkheid om de Pixel te verbinden met een andere camera.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232522/google-laat-pixel-telefoons-verbinding-maken-met-externe-cameras.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232522</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 19:28:49 GMT</pubDate></item><item><title>Kabinet NL wil enige flexibiliteit bij acceptatieplicht digitale euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232520/kabinet-nl-wil-enige-flexibiliteit-bij-acceptatieplicht-digitale-euro.html</link><description>Het Nederlandse kabinet wil enige flexibiliteit in de acceptatieplicht van de digitale euro voor winkeliers en zzp&#039;ers. Een acceptatieplicht kan disproportioneel zijn, schrijft minister Heinen van Financiën in een verslag van de Ecofinraad.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232520/kabinet-nl-wil-enige-flexibiliteit-bij-acceptatieplicht-digitale-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232520</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:50:34 GMT</pubDate></item><item><title>Sony start centraal bètaprogramma voor PlayStation</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232518/sony-start-centraal-betaprogramma-voor-playstation.html</link><description>Sony is een bètaprogramma gestart voor de PlayStation, genaamd Beta Program. Daar kunnen gamers zich aanmelden om deel te nemen aan allerlei toekomstige bèta&#039;s van PlayStation. Deelname aan het programma is gratis.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232518/sony-start-centraal-betaprogramma-voor-playstation.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232518</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:13:20 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 136.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71808/mozilla-firefox-1360.html</link><description>Mozilla heeft versie 136 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave zijn onder meer verbeteringen aangebracht in de sidebar, kan bij het opruimen nu ook informatie van formulieren worden verwijderd, en is hardwareversnelling voor hevc-bestanden onder macOS en AMD-gpu&#039;s onder Linux mogelijk. De complete changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71808/mozilla-firefox-1360.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71808</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 18:09:54 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft introduceert AI-assistent voor de gezondheidszorg</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232516/microsoft-introduceert-ai-assistent-voor-de-gezondheidszorg.html</link><description>Microsoft heeft een AI-assistent speciaal voor de gezondheidszorg aangekondigd. Het gaat om Microsoft Dragon Copilot, die de administratieve last van zorgverleners moet verminderen. Zo kan de assistent aantekeningen maken tijdens klinische bezoeken.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232516/microsoft-introduceert-ai-assistent-voor-de-gezondheidszorg.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232516</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 17:39:08 GMT</pubDate></item><item><title>Broadcom dicht drie actief misbruikte zerodays in VMware</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232514/broadcom-dicht-drie-actief-misbruikte-zerodays-in-vmware.html</link><description>Broadcom heeft drie actief misbruikte zerodays in VMware gedicht met een patch. Aanvallers kunnen via de kwetsbaarheden vanuit een virtual machine toegang krijgen tot de onderliggende hypervisor.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232514/broadcom-dicht-drie-actief-misbruikte-zerodays-in-vmware.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232514</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:43:39 GMT</pubDate></item><item><title>Tweede Kamer wil leeftijdsgrens van vijftien jaar voor sociale media</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232512/tweede-kamer-wil-leeftijdsgrens-van-vijftien-jaar-voor-sociale-media.html</link><description>Wat de Nederlandse Tweede Kamer betreft komen er leeftijdsgrenzen voor het gebruik van sociale media, zoals X, TikTok en Instagram. Een krappe meerderheid van de Kamer heeft voor een voorstel van D66 gestemd, dat mede is ingediend door NSC, CDA, ChristenUnie en SGP.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232512/tweede-kamer-wil-leeftijdsgrens-van-vijftien-jaar-voor-sociale-media.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232512</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 16:20:19 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung toont concepten van opvouwbare gameconsole en scherm in koffer</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232510/samsung-toont-concepten-van-opvouwbare-gameconsole-en-scherm-in-koffer.html</link><description>Samsung heeft tijdens MWC 2025 enkele concepten getoond van opvouwbare technologie. Het gaat onder meer om een scherm in een koffer en een handheld gameconsole. Voor zover bekend is Samsung niet van plan om de producten ook echt op de markt te brengen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232510/samsung-toont-concepten-van-opvouwbare-gameconsole-en-scherm-in-koffer.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232510</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:53:01 GMT</pubDate></item><item><title>Laravel 12.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71816/laravel-120.html</link><description>Laravel is een opensource PHP-framework waarmee webapplicaties kunnen worden ontwikkeld. Achter Laravel staat een uitgebreide community en er is uitgebreide documentatie. Niet voor niets is het naast Symfony en Yii een van de populairste PHP-frameworks van dit moment. Versie 12.0 van Laravel is kort geleden uitgekomen en uitgebreide releasenotes daarvan kunnen op deze pagina worden gevonden. Hieronder is de aankondiging voor deze uitgave te vinden. Laravel 12 is Now Released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71816/laravel-120.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71816</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:44:11 GMT</pubDate></item><item><title>Apple kondigt iPad Air met M3-chip en Magic Keyboard aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232508/apple-kondigt-ipad-air-met-m3-chip-en-magic-keyboard-aan.html</link><description>Apple heeft een nieuwe iPad Air aangekondigd, die als eerste iPad Air voorzien is van de M3-chip. Het apparaat wordt beschikbaar in 11 inch en 13 inch, met instapprijzen van respectievelijk 719 euro en 969 euro. Ook is het instapmodel van de iPad vernieuwd.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Tablets</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232508/apple-kondigt-ipad-air-met-m3-chip-en-magic-keyboard-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232508</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 15:32:35 GMT</pubDate></item><item><title>Opera test AI-agent in de browser die taken op websites kan uitvoeren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232506/opera-test-ai-agent-in-de-browser-die-taken-op-websites-kan-uitvoeren.html</link><description>Webbrowser Opera is een test begonnen met een AI-agent die Browser Operator heet. Deze AI-agent kan taken uitvoeren voor gebruikers op websites. Het gaat dan bijvoorbeeld om het zoeken naar en kopen van producten of het boeken van een hotel.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Browsers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232506/opera-test-ai-agent-in-de-browser-die-taken-op-websites-kan-uitvoeren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232506</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:39:29 GMT</pubDate></item><item><title>Google dicht twee actief misbruikte zerodays in Android</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232504/google-dicht-twee-actief-misbruikte-zerodays-in-android.html</link><description>Google heeft met de beveiligingsupdate van maart 43 kwetsbaarheden in Android gedicht, waaronder twee zerodays die al misbruikt worden bij gerichte aanvallen. Een van de zerodays wordt gebruikt door Servische autoriteiten.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232504/google-dicht-twee-actief-misbruikte-zerodays-in-android.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232504</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:11:05 GMT</pubDate></item><item><title>Lunacy 11.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71814/lunacy-110.html</link><description>Lunacy is een grafisch ontwerpprogramma voor Windows, Linux en macOS. Het heeft een grote hoeveelheid ingebakken content zoals iconen, foto&#039;s, gemaskeerde afbeeldingen en illustraties. Het is ook in staat om Sketch- en Figmabestanden te openen en Sketch-plug-ins te gebruiken. Het programma wordt actief ontwikkeld en Icons8 lijkt daarbij goed naar de community te luisteren. Lunacy is in de basis gratis te gebruiken; voor geavanceerde mogelijkheden en cloudopslag moet wel worden betaald. Versie 11.0 is uitgekomen en hier de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Advanced prototyping</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71814/lunacy-110.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71814</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:08:59 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Android-telefoons versturen trackingcookies voordat gebruiker apps opent&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232500/android-telefoons-versturen-trackingcookies-voordat-gebruiker-apps-opent.html</link><description>Een onderzoeker van Trinity College Dublin zegt in een studie dat Google zonder gebruikerstoestemming cookies, identifiers en andere gegevens op Android-smartphones opslaat, zelfs wanneer er nooit een Google-app op is geopend.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232500/android-telefoons-versturen-trackingcookies-voordat-gebruiker-apps-opent.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232500</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:05:39 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia GeForce RTX 5070 - Deze kaart was in 2023 leuk geweest</title><link>https://tweakers.net/reviews/12994/nvidia-geforce-rtx-5070-deze-kaart-was-in-2023-leuk-geweest.html</link><description>De druk op de RTX 5070 om een positief beeld neer te zetten is groot en de specificaties bieden weinig om enthousiast van te worden. In hoeverre weet Nvidia indruk te maken met de 5070?</description><author>Reinoud Dik</author><category>Review / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12994/17/nvidia-geforce-rtx-5070-deze-kaart-was-in-2023-leuk-geweest-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12994</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Monster Hunter Wilds is 8 miljoen keer verkocht in drie dagen tijd</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232502/monster-hunter-wilds-is-8-miljoen-keer-verkocht-in-drie-dagen-tijd.html</link><description>De nieuwe game Monster Hunter Wilds is in slechts drie dagen tijd 8 miljoen keer verkocht. Voor maker Capcom is dat een nieuw record: het is voor het eerst dat een van zijn games deze mijlpaal zo snel bereikt.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232502/monster-hunter-wilds-is-8-miljoen-keer-verkocht-in-drie-dagen-tijd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232502</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 13:16:07 GMT</pubDate></item><item><title>F1 TV Premium-jaarabo met 4k kost 143 euro in Nederland en 100 euro in België</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232498/f1-tv-premium-jaarabo-met-4k-kost-143-euro-in-nederland-en-100-euro-in-belgie.html</link><description>Het aanstaande F1 TV Premium-abonnement gaat in België 100 euro per jaar kosten of 12 euro per maand. In Nederland liggen de prijzen wat hoger, namelijk op 143 euro per jaar of 18 euro per maand.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232498/f1-tv-premium-jaarabo-met-4k-kost-143-euro-in-nederland-en-100-euro-in-belgie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232498</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:43:01 GMT</pubDate></item><item><title>Muziekindustrie Nederland ziet omzet stijgen door groei streamingdiensten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232496/muziekindustrie-nederland-ziet-omzet-stijgen-door-groei-streamingdiensten.html</link><description>De muziekindustrie in Nederland heeft in 2024 een omzet van 334 miljoen euro behaald, een groei van 12 procent vergeleken met het voorgaande jaar. Deze stijging is het gevolg van de groei van omzet uit streamingdiensten.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Marktontwikkelingen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232496/muziekindustrie-nederland-ziet-omzet-stijgen-door-groei-streamingdiensten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232496</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 12:26:27 GMT</pubDate></item><item><title>BNR: Bloeddrukmeters van Omron verzamelden locatiegegevens van gebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232494/bnr-bloeddrukmeters-van-omron-verzamelden-locatiegegevens-van-gebruikers.html</link><description>De fabrikant van medische apparatuur Omron heeft zonder toestemming locatiegegevens verzameld van miljoenen gebruikers van zijn bloeddrukmeters. Dit blijkt uit onderzoek van BNR. Het is niet bekend hoeveel Nederlanders getroffen zijn.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232494/bnr-bloeddrukmeters-van-omron-verzamelden-locatiegegevens-van-gebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232494</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:44:14 GMT</pubDate></item><item><title>Nothing kondigt Phone 3a en Phone 3a Pro aan vanaf 349 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232490/nothing-kondigt-phone-3a-en-phone-3a-pro-aan-vanaf-349-euro.html</link><description>Nothing heeft dinsdag de Phone 3a en 3a Pro aangekondigd. De Nothing Phone 3a is vanaf 11 maart verkrijgbaar voor een vanafprijs van 349 euro. De Phone 3a Pro volgt op 25 maart voor 479 euro.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232490/nothing-kondigt-phone-3a-en-phone-3a-pro-aan-vanaf-349-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232490</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 10:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Xiaomi presenteert externe conceptlens die bevestigd kan worden op smartphones</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232492/xiaomi-presenteert-externe-conceptlens-die-bevestigd-kan-worden-op-smartphones.html</link><description>Xiaomi heeft op MWC een afneembare cameralens met geïntegreerde sensor getoond die magnetisch aan smartphones kan worden bevestigd. Het prototype gebruikt een sensor die aanzienlijk groter is dan de sensoren in reguliere smartphones.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Camera&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232492/xiaomi-presenteert-externe-conceptlens-die-bevestigd-kan-worden-op-smartphones.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232492</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 09:52:49 GMT</pubDate></item><item><title>Xiaomi onthult Buds 5 Pro met lossless audio en Watch S4</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232486/xiaomi-onthult-buds-5-pro-met-lossless-audio-en-watch-s4.html</link><description>Xiaomi heeft op de techbeurs MWC zijn nieuwste generatie draadloze oordopjes en een smartwatch onthuld. Ook onthulde het bedrijf een elektrische step. Alle nieuwe producten zijn per direct beschikbaar.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Hoofdtelefoons</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232486/xiaomi-onthult-buds-5-pro-met-lossless-audio-en-watch-s4.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232486</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:27:16 GMT</pubDate></item><item><title>TSMC investeert nog eens 100 miljard dollar in Amerikaanse chipfabrieken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232488/tsmc-investeert-nog-eens-100-miljard-dollar-in-amerikaanse-chipfabrieken.html</link><description>TSMC heeft aangekondigd nog eens 100 miljard dollar te investeren in chipfabrieken in de VS. Hiermee komt het totale bedrag dat TSMC in de VS steekt op 165 miljard dollar, wat het de grootste directe buitenlandse investering in de Amerikaanse geschiedenis maakt.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232488/tsmc-investeert-nog-eens-100-miljard-dollar-in-amerikaanse-chipfabrieken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232488</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 08:23:11 GMT</pubDate></item><item><title>Umlaut: KPN heeft weer beste 5G-netwerk van Nederland, Odido maakt grote sprong</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232460/umlaut-kpn-heeft-weer-beste-5g-netwerk-van-nederland-odido-maakt-grote-sprong.html</link><description>KPN heeft voor het vierde jaar op rij volgens umlaut het beste 5G-netwerk van Nederland. Odido&#039;s netwerk is &#039;indrukwekkend&#039; gestegen, terwijl Vodafone volgens umlaut ook nog steeds een &#039;uitstekend&#039; netwerk heeft.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232460/umlaut-kpn-heeft-weer-beste-5g-netwerk-van-nederland-odido-maakt-grote-sprong.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232460</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - Test een E7 Pro-bureau en C7-bureaustoel - én maak kans op die laatste</title><link>https://tweakers.net/plan/4360/test-een-e7-pro-bureau-en-c7-bureaustoel-en-maak-kans-op-die-laatste.html</link><description>Iedereen weet dat een ergonomische werkplek belangrijk is. Het kiezen van een goed bureau en een comfortabele bureaustoel kan helpen om lichamelijke klachten te voorkomen en de concentratie te verbeteren. Om dit de Tweakers-community zelf in de praktijk te laten ervaren, organiseren Tweakers Partners en FlexiSpot een testpanel rond het E7 Pro zit/sta-bureau en de C7-bureaustoel.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4360/test-een-e7-pro-bureau-en-c7-bureaustoel-en-maak-kans-op-die-laatste.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4360</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>