<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 08:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 08:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Vivaldi 7.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71338/vivaldi-71.html</link><description>Versie 7.1 van de webbrowser Vivaldi is uitgekomen. Vivaldi is een webbrowser die wordt ontwikkeld door voormalige werknemers van Opera. Hij richt zich voornamelijk op powerusers en gebruikers van Opera vóór de overstap op Chromium, hoewel ook deze browser daarop is gebaseerd. Vivaldi heeft uitgebreide mogelijkheden, zoals mousegestures, stapelen van tabbladen, uitgebreide keyboardshortcuts en het maken van aantekeningen op webpagina&#039;s. De browser is gratis en wordt voor Windows, Linux, macOS en Android ontwikkeld, en tegenwoordig ook voor iOS. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Stay Informed with the Weather Widget</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71338/vivaldi-71.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71338</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 08:30:46 GMT</pubDate></item><item><title>Vernieuwing van navigatiestructuur en editorplannen - Development-iteratie #303</title><link>https://tweakers.net/plan/4330/vernieuwing-van-navigatiestructuur-en-editorplannen-development-iteratie-303.html</link><description>De eerste sprint van 2025 is achter de rug. In deze sprint hebben we gewerkt aan het vernieuwen van de hoofdnavigatie op de site. Ook hebben we de plannen voor de realisatie van een modernere editor afgestoft. Hieronder lees je over deze vernieuwingen en wat we nog meer gedaan hebben de afgelopen tijd.</description><author>Sander den Heijer</author><category>.plan</category><comments>https://tweakers.net/plan/4330/vernieuwing-van-navigatiestructuur-en-editorplannen-development-iteratie-303.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4330</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>SEGA start eigen accountsysteem SEGA Account</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231108/sega-start-eigen-accountsysteem-sega-account.html</link><description>SEGA heeft een eigen systeem uitgebracht waarmee spelers accounts kunnen aanmaken. Het zogenoemde SEGA Account verbindt alle games en diensten van SEGA en Atlus over verschillende platformen heen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231108/sega-start-eigen-accountsysteem-sega-account.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231108</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 08:07:34 GMT</pubDate></item><item><title>Let&#039;s Encrypt e-mailt gebruikers vanaf juni niet meer over verlopen certificaten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231106/lets-encrypt-e-mailt-gebruikers-vanaf-juni-niet-meer-over-verlopen-certificaten.html</link><description>Let&#039;s Encrypt gaat gebruikers vanaf 4 juni niet meer e-mailen als certificaten bijna verlopen. De dienst noemt daarvoor meerdere redenen. Zo maken steeds meer mensen gebruik van automatische vernieuwing van certificaten.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231106/lets-encrypt-e-mailt-gebruikers-vanaf-juni-niet-meer-over-verlopen-certificaten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231106</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 07:53:31 GMT</pubDate></item><item><title>LinkedIn is in VS aangeklaagd wegens gebruik privéberichten voor trainen van AI</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231104/linkedin-is-in-vs-aangeklaagd-wegens-gebruik-priveberichten-voor-trainen-van-ai.html</link><description>LinkedIn is in de VS aangeklaagd door Premium-gebruikers die stellen dat het bedrijf hun privéberichten zonder toestemming heeft doorgezet naar derde partijen. Die partijen zouden de berichten vervolgens gebruikt hebben om generatieve AI-modellen te trainen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231104/linkedin-is-in-vs-aangeklaagd-wegens-gebruik-priveberichten-voor-trainen-van-ai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231104</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 07:26:31 GMT</pubDate></item><item><title>NOM onderzoekt haalbaarheid en waarde van AI-fabriek in Groningen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231102/nom-onderzoekt-haalbaarheid-en-waarde-van-ai-fabriek-in-groningen.html</link><description>De Investerings- en Ontwikkelingsmaatschappij voor Noord-Nederland, of NOM, onderzoekt de haalbaarheid en toegevoegde waarde van een AI-fabriek in Groningen. Het onderzoek is onderdeel van het Europese EuroHPC-programma voor de bouw van supercomputers.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Marktontwikkelingen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231102/nom-onderzoekt-haalbaarheid-en-waarde-van-ai-fabriek-in-groningen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231102</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 06:49:37 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Podcast #357 - TikTok-wetten, glasvezelafspraken en AI-Galaxy&#039;s</title><link>https://tweakers.net/geek/231084/tweakers-podcast-357-tiktok-wetten-glasvezelafspraken-en-ai-galaxys.html</link><description>Deze week praten Wout Funnekotter, Jurian Ubachs, Arnoud Wokke en Dennis de Vries over retrohandhelds, ceo&#039;s van techbedrijven bij Trump, Arnouds TikTok-update, Wouts glasvezelupdate en de Galaxy S25-telefoons.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/geek/231084/tweakers-podcast-357-tiktok-wetten-glasvezelafspraken-en-ai-galaxys.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/231084</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Xbox Series-consoles krijgen ondersteuning voor externe hdd&#039;s van meer dan 16TB</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231100/xbox-series-consoles-krijgen-ondersteuning-voor-externe-hdds-van-meer-dan-16tb.html</link><description>De Xbox Series X en S krijgen ondersteuning voor externe hdd&#039;s van meer dan 16TB opslagruimte.  Tot op heden was 16TB het maximum. Microsoft voegde die functionaliteit op woensdag toe aan een bèta-update. Een algemene release volgt later.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231100/xbox-series-consoles-krijgen-ondersteuning-voor-externe-hdds-van-meer-dan-16tb.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231100</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 20:28:58 GMT</pubDate></item><item><title>TU/e verwacht resultaten onderzoek cyberaanval op zijn vroegst in april te delen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231096/tu-e-verwacht-resultaten-onderzoek-cyberaanval-op-zijn-vroegst-in-april-te-delen.html</link><description>De Technische Universiteit Eindhoven verwacht &#039;op zijn vroegst&#039; in april meer informatie te publiceren over de cyberaanval waar de universiteit vorige week slachtoffer van werd. De TU/e doet momenteel onderzoek naar de aanval met Fox-IT.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231096/tu-e-verwacht-resultaten-onderzoek-cyberaanval-op-zijn-vroegst-in-april-te-delen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231096</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 20:00:07 GMT</pubDate></item><item><title>Bitwarden 2025.1.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71336/bitwarden-202511.html</link><description>Bitwarden is een crossplatform- en opensource wachtwoordbeheerdienst die persoonlijke gegevens in een versleutelde digitale kluis opslaat. Het is in de basis gratis te gebruiken en voor een klein bedrag per jaar is er toegang tot diverse extra&#039;s, zoals het kunnen opslaan van totp-codes, inloggen met een YubiKey en opslagcapaciteit voor bijlagen. Bitwarden is beschikbaar online, als desktopclient, als mobiele app en als plug-in voor diverse webbrowsers. In versie 2025.1.1 is onder meer de mogelijkheid toegevoegd om ssh-sleutels te genereren en op te slaan: Password Manager</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71336/bitwarden-202511.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71336</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 20:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung deelt teaser van extra dunne Galaxy S25 Edge</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231098/samsung-deelt-teaser-van-extra-dunne-galaxy-s25-edge.html</link><description>Samsung heeft tijdens zijn Unpacked-presentatie een teaser van de Galaxy S25 Edge gedeeld. Het betreft een extra dunne variant van de nieuwe S25-serie. Het bedrijf deelde verder geen details over het toestel. Zo zijn de releasedatum en adviesprijs nog niet bekend.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231098/samsung-deelt-teaser-van-extra-dunne-galaxy-s25-edge.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231098</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 19:31:25 GMT</pubDate></item><item><title>Insomniac Games-oprichter Ted Price gaat na drie decennia met pensioen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231094/insomniac-games-oprichter-ted-price-gaat-na-drie-decennia-met-pensioen.html</link><description>Insomniac Games-oprichter Ted Price gaat na drie decennia met pensioen. De topman vertrekt eind maart bij de ontwikkelaar achter games als Ratchet &amp; Clank, waarna hij wordt opgevolgd door drie nieuwe co-studiohoofden.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231094/insomniac-games-oprichter-ted-price-gaat-na-drie-decennia-met-pensioen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231094</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:53:54 GMT</pubDate></item><item><title>Umbraco CMS 15.1.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71334/umbraco-cms-1512.html</link><description>Versie 15.1.2 van Umbraco is uitgekomen. Umbraco is een contentmanagementsysteem voor het bewerken en beheren van dynamische webpagina&#039;s. Het geheel is geschreven in C# en draait op een Microsoft-infrastructuur. Er zit een positieve en proactieve community achter met ruim 50.000 geregistreerde gebruikers en ontwikkelaars, en die zorgen voor een stabiele stroom aan releases. Uitgebreide releasenotes voor versie 15 kunnen op deze pagina worden gevonden. In deze uitgave zijn enkele beveiligingsproblemen verholpen: What&#039;s Changed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71334/umbraco-cms-1512.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71334</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gemeente Eindhoven wil Brainport-techcampus kopen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231092/gemeente-eindhoven-wil-brainport-techcampus-kopen.html</link><description>De gemeente Eindhoven wil de BrainPort Industries Campus 1 overnemen van haar huidige eigenaren. Dat bevestigde de gemeente op woensdag. Op de campus zitten verschillende techbedrijven, zoals leveranciers van ASML. De gemeenteraad moet het plan nog goedkeuren.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231092/gemeente-eindhoven-wil-brainport-techcampus-kopen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231092</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:23:01 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung Galaxy S25, S25+ en S25 Ultra - Exynos maakt plaats voor Snapdragon</title><link>https://tweakers.net/reviews/12882/samsung-galaxy-s25-s25+-en-s25-ultra-exynos-maakt-plaats-voor-snapdragon.html</link><description>Het is bijna februari en dat betekent dat Samsung zijn nieuwe vlaggenschepen presenteert. We nemen je mee in onze eerste indrukken van de Galaxy S25, S25+ en S25 Ultra.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Preview / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12882/samsung-galaxy-s25-s25+-en-s25-ultra-exynos-maakt-plaats-voor-snapdragon.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12882</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung kondigt drie Galaxy S25-smartphones aan, voorziet ze van Qualcomm-socs</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231052/samsung-kondigt-drie-galaxy-s25-smartphones-aan-voorziet-ze-van-qualcomm-socs.html</link><description>Samsung heeft zijn Galaxy S25-telefoons aangekondigd. De line-up bevat drie modellen: de Galaxy S25, S25+ en S25 Ultra. De telefoons krijgen ditmaal allemaal een Snapdragon-soc van Qualcomm, in plaats van een Exynos-chip van Samsung zelf.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231052/samsung-kondigt-drie-galaxy-s25-smartphones-aan-voorziet-ze-van-qualcomm-socs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231052</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CCleaner 6.32</title><link>https://tweakers.net/downloads/71330/ccleaner-632.html</link><description>Piriform heeft versie 6.32 van CCleaner uitgebracht. Met dit programma kunnen diverse onderdelen van Windows worden opgeschoond. Hierbij valt te denken aan tijdelijke Windows- en internetbestanden, maar ook aan overbodige rommel van een groot aantal andere programma&#039;s, waaronder Windows Media Player, Google Toolbar, Microsoft Office, Photoshop, WinRAR en ga zo maar door. Bovendien is het aantal programma&#039;s waarvan CCleaner de rommel kan opruimen, eenvoudig uit te breiden met het programma CCEnhancer. Naast opruimen kan CCleaner ook fouten in het register en in snelkoppelingen verhelpen, en de lijst met programma&#039;s die starten met Windows aanpassen, en is het mogelijk om cookies te beheren. Vanaf deze versie kan ook de algehele conditie van de computer worden getest. Naast een gratis uitvoering is er ook een pro-versie, die onder meer een automatische-updatefunctie biedt. In deze release zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Taking the hassle out of PC maintenance</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71330/ccleaner-632.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71330</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Europese webwinkel noemt mogelijke releasedatum Nvidia GeForce RTX 5070 Ti</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231090/europese-webwinkel-noemt-mogelijke-releasedatum-nvidia-geforce-rtx-5070-ti.html</link><description>Europese webwinkel Proshop noemt de mogelijke releasedatum van de GeForce RTX 5070 Ti in een listing. De videokaart komt volgens de retailer beschikbaar op 20 februari. Nvidia zelf heeft die releasedatum nog niet bevestigd.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231090/europese-webwinkel-noemt-mogelijke-releasedatum-nvidia-geforce-rtx-5070-ti.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231090</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 16:30:58 GMT</pubDate></item><item><title>Verschillende grote subreddits overwegen links naar X te blokkeren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231088/verschillende-grote-subreddits-overwegen-links-naar-x-te-blokkeren.html</link><description>Meerdere grote subreddits stellen voor om links naar X te blokkeren. Het gaat onder andere om community&#039;s over Formule 1, DnD, voetbal en meer. De subreddits verwijzen naar de beschikbaarheid van X voor niet-ingelogde gebruikers en een recent handgebaar van Elon Musk.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231088/verschillende-grote-subreddits-overwegen-links-naar-x-te-blokkeren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231088</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:56:40 GMT</pubDate></item><item><title>VirtualBox 7.1.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71328/virtualbox-716.html</link><description>Oracle heeft versie 7.1.6 van VirtualBox uitgebracht. VirtualBox kan worden gebruikt om andere besturingssystemen als een virtuele machine op een computer te installeren. Daardoor is het mogelijk om verschillende besturingssystemen op dezelfde hardware naast elkaar en tegelijkertijd te gebruiken. VirtualBox is beschikbaar voor Windows, macOS, Linux en Solaris, en is in staat om diverse gastbesturingssystemen te draaien. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: VirtualBox version 7.1.6</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71328/virtualbox-716.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71328</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google laat Gemini-gebruikers in het Nederlands Agenda en wekker aansturen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231086/google-laat-gemini-gebruikers-in-het-nederlands-agenda-en-wekker-aansturen.html</link><description>Google brengt meer Gemini-extensies uit, waardoor de AI-functie meer apps in het Nederlands kan aansturen. Het gaat onder meer om de Agenda, Taken, Keep, Berichten en de wekker en zaklamp. Er waren al extensies voor Gmail, Drive, Maps, WhatsApp en Spotify.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231086/google-laat-gemini-gebruikers-in-het-nederlands-agenda-en-wekker-aansturen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231086</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 14:07:13 GMT</pubDate></item><item><title>Ventoy 1.1.00</title><link>https://tweakers.net/downloads/71332/ventoy-1100.html</link><description>Versie 1.1.00 van Ventoy is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma kan een zelfstartende USB-stick worden gemaakt. De manier waarop het dat doet, is echter anders dan bij vergelijkbare tools. De USB-stick hoeft slechts eenmaal geprepareerd te worden en daarna kunnen net zoveel ISO-bestanden op de stick geplaatst worden als er vrije ruimte is. Ventoy maakt zelf automatisch een bootmenu aan voor de aanwezige ISO-bestanden. Ondersteuning is aanwezig voor zowel UEFI- als legacyboot en het is getest met 1221 verschillende ISO-bestanden. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in Ventoy 1.1.00:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71332/ventoy-1100.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71332</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Belgische Ombudsdienst Telecom: klantendienst DIGI moet beter bereikbaar zijn</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231078/belgische-ombudsdienst-telecom-klantendienst-digi-moet-beter-bereikbaar-zijn.html</link><description>DIGI&#039;s klantenservice moet veel beter bereikbaar zijn. Dat zegt de Ombudsdienst Telecom. Klanten klagen onder meer dat het overstappen naar DIGI niet snel genoeg gaat en dat de klantendienst niet bereikbaar is. DIGI erkent de problemen en belooft beterschap.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Sim-only abonnementen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231078/belgische-ombudsdienst-telecom-klantendienst-digi-moet-beter-bereikbaar-zijn.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231078</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:30:09 GMT</pubDate></item><item><title>Seagate introduceert de eerste 36TB-hdd op basis van hamr-opslagtechniek</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231080/seagate-introduceert-de-eerste-36tb-hdd-op-basis-van-hamr-opslagtechniek.html</link><description>Seagate breidt zijn Exos M-serie uit met een 36TB-hdd. Dat is de grootste opslagcapaciteit die momenteel op de markt is. De harddisk maakt gebruik van de hamr-opslagtechniek en is bedoeld voor datacenters. Seagate deelt momenteel samples uit aan grote enterpriseklanten.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Interne harde schijven</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231080/seagate-introduceert-de-eerste-36tb-hdd-op-basis-van-hamr-opslagtechniek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231080</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 13:21:36 GMT</pubDate></item><item><title>Apple gaat AI-features standaard inschakelen vanaf iOS 18.3 en macOS 15.3</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231076/apple-gaat-ai-features-standaard-inschakelen-vanaf-ios-183-en-macos-153.html</link><description>Apple gaat zijn AI-features opt-out maken op iPhones, iPads en Macs. Apple Intelligence wordt vanaf iOS 18.3 en macOS 15.3 standaard ingeschakeld, terwijl deze voorheen handmatig door de gebruiker moesten worden aangezet.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Tablets</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231076/apple-gaat-ai-features-standaard-inschakelen-vanaf-ios-183-en-macos-153.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231076</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:47:51 GMT</pubDate></item><item><title>Netflix verhoogt prijzen in VS en Portugal, en heeft 300 miljoen abonnees</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231074/netflix-verhoogt-prijzen-in-vs-en-portugal-en-heeft-300-miljoen-abonnees.html</link><description>Netflix verhoogt de abonnementsprijzen in enkele landen, maar nog niet in Nederland of België. Het is niet duidelijk of Nederland en België later volgen. De streamingdienst maakt daarnaast bekend 300 miljoen abonnees te hebben.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231074/netflix-verhoogt-prijzen-in-vs-en-portugal-en-heeft-300-miljoen-abonnees.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231074</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:32:19 GMT</pubDate></item><item><title>Jellyfin 10.10.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71326/jellyfin-10104.html</link><description>Versie 10.10.4 van Jellyfin is uitgekomen. Deze mediaserver is een fork van Emby en is ontstaan nadat Emby closedsource werd en er voor zogenaamde premiumfeatures betaald moest gaan worden, zoals dat ook bij Plex het geval is. Jellyfin is echter volledig opensource gebleven en alle functionaliteit is aanwezig. Het draait op Windows, macOS, Linux of in een Docker-container. Verder zijn er clients voor elk OS, mediaspelers, tv&#039;s en mobiele apparaten. De changelog sinds versie 10.10.2 kan hieronder worden gevonden. Jellyfin Server 10.10.4</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71326/jellyfin-10104.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71326</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.2.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71324/moode-audio-player-923.html</link><description>Versie 9.2.3 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.2.3</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71324/moode-audio-player-923.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71324</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perplexity brengt Sonar-api uit om AI-zoekmachine in software te integreren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231072/perplexity-brengt-sonar-api-uit-om-ai-zoekmachine-in-software-te-integreren.html</link><description>Perplexity heeft de Sonar-api aangekondigd waarmee ontwikkelaars de AI-zoekmachine in hun apps en diensten kunnen integreren. Het bedrijf brengt twee versies van de api uit, waaronder een Pro-versie.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231072/perplexity-brengt-sonar-api-uit-om-ai-zoekmachine-in-software-te-integreren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231072</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:45:25 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Meta werkt aan slimme Oakley-bril, onderzoekt oordoppen en smartwatches&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231070/meta-werkt-aan-slimme-oakley-bril-onderzoekt-oordoppen-en-smartwatches.html</link><description>Meta wil de huidige slimmebrillenlijn, die alleen gebaseerd is op Ray-Ban-monturen, uitbreiden met een Oakley-bril. Dat meldt Bloomberg op basis van bronnen. Het bedrijf zou daarnaast slimme oordoppen overwegen en opnieuw onderzoek doen naar een smartwatch.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphone-accessoires</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231070/meta-werkt-aan-slimme-oakley-bril-onderzoekt-oordoppen-en-smartwatches.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231070</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:35:52 GMT</pubDate></item><item><title>Wine 10.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71322/wine-100.html</link><description>De finalrelease van Wine versie 10.0 is verschenen. Wine is een opensource-implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. De database met applicaties die onder Wine werken, al dan niet met behulp van kleine aanpassingen, bevat op het moment van schrijven 29.493 titels, wat er 21 minder zijn dan twee weken geleden. De belangrijkste verbeteringen die in versie 10 zijn aangebracht zijn hieronder voor je op een rijtje gezet. ARM64</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71322/wine-100.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71322</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cloudflare meldt nieuw ddos-record van 5,6Tbit/s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231068/cloudflare-meldt-nieuw-ddos-record-van-5-komma-6tbit-s.html</link><description>Cloudflare zegt eind oktober een nieuw ddos-record te hebben meegemaakt, bij een aanval met een piek van 5,6Tbit/s aan UDP-verkeer. Het vorige record was 3,8Tbit/s. De aanval duurde 80 seconden en werd door Cloudflares systemen verijdeld.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231068/cloudflare-meldt-nieuw-ddos-record-van-5-komma-6tbit-s.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231068</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:28:11 GMT</pubDate></item><item><title>VeraCrypt 1.26.18</title><link>https://tweakers.net/downloads/71316/veracrypt-12618.html</link><description>Versie 1.26.15 van VeraCrypt is uitgekomen. VeraCrypt is ontstaan als een fork van TrueCrypt, en is een opensource-encryptieprogramma waarmee een harde schijf, partitie of een virtueel volume kan worden versleuteld. VeraCrypt gebruikt de originele broncode van TrueCrypt, maar bevat diverse verbeteringen met betrekking tot de beveiliging. Volumes die met TrueCrypt zijn aangemaakt, konden voorheen geopend en geconverteerd worden, maar versie 1.25.9 is de laatste versie die dit nog kon. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: All OSes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71316/veracrypt-12618.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71316</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Silk Road-oprichter Ross Ulbricht komt vrij na gratie van president VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231066/silk-road-oprichter-ross-ulbricht-komt-vrij-na-gratie-van-president-vs.html</link><description>De Amerikaanse president Donald Trump heeft Silk Road-oprichter Ross Ulbricht volledige gratie verleend. Ulbricht, die een levenslange celstraf kreeg voor zijn rol bij Silk Road, komt daardoor op vrije voeten. Hij zat bijna tien jaar in de Amerikaanse gevangenis.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231066/silk-road-oprichter-ross-ulbricht-komt-vrij-na-gratie-van-president-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231066</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:30:18 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI en SoftBank investeren 100 miljard dollar in AI-infrastructuur VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231064/openai-en-softbank-investeren-100-miljard-dollar-in-ai-infrastructuur-vs.html</link><description>Een samenwerkingsverband van onder meer OpenAI, Oracle, Arm, Microsoft en Nvidia wil de komende jaren een nieuwe AI-infrastructuur opzetten in de Verenigde Staten. Het doel is om &#039;Amerikaanse leiderschap in AI veilig te stellen&#039;.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231064/openai-en-softbank-investeren-100-miljard-dollar-in-ai-infrastructuur-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231064</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:53:56 GMT</pubDate></item><item><title>Camtasia 2024.1.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71318/camtasia-202415.html</link><description>TechSmith heeft versie 2024.1.5 van Camtasia voor Windows en macOS uitgebracht. Met dit programma kunnen op een eenvoudige manier video&#039;s voor trainingen en presentaties worden gemaakt. Het kan op aparte sporen de microfoon, de webcam, wat er op het beeldscherm gebeurt, het geluid dat op de computer wordt afgespeeld, en de invoer van muis en toetsenbord opnemen. Dit alles kan vervolgens afzonderlijk worden bewerkt en er kunnen verder effecten aan worden toegevoegd om zo professionele video&#039;s te maken. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina, waar alle mogelijkheden op een rijtje worden gezet. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen aangebracht: Feature Updates</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71318/camtasia-202415.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71318</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>1Password 8.10.58</title><link>https://tweakers.net/downloads/71320/1password-81058.html</link><description>Voor de veiligheid is het beter om voor ieder account een ander en sterk wachtwoord te gebruiken. Als een bepaalde dienst wachtwoorden laat uitlekken, zijn niet al je andere accounts met hetzelfde wachtwoord toegankelijk. Voor het bijhouden van al deze verschillende wachtwoorden zijn wachtwoordmanagers een uitkomst. 1Password is er hier een van en is beschikbaar als webapplicatie, als app op verschillende platforms en als extensie voor de meestgebruikte browsers. Het kan twee weken geprobeerd worden, waarna een licentie moet worden aangeschaft. Voor meer informatie over de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. Versie 8.10.54 is uitgekomen en de changelog daarvan vind je hieronder. 1Password for Windows 8.10.56</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71320/1password-81058.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71320</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Overheid VK maakt dit jaar digitaal rijbewijs beschikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231062/overheid-vk-maakt-dit-jaar-digitaal-rijbewijs-beschikbaar.html</link><description>De Britse overheid gaat later dit jaar een eerste versie van het digitaal rijbewijs beschikbaar maken. Rond dezelfde tijd komt er een wallet uit, de GOV UK Wallet, waarin digitale identiteitsbewijzen bewaard kunnen worden.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231062/overheid-vk-maakt-dit-jaar-digitaal-rijbewijs-beschikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231062</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 19:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 134.0.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71314/mozilla-firefox-13402.html</link><description>Mozilla heeft een tweede update voor versie 134 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave is onder meer hardwareversnelling voor HEVC-video&#039;s onder Windows toegevoegd, wordt de ecologische zoekfunctie Ecosia in meer talen ondersteund, waaronder in het Nederlands, en is de HTML-specificatie voor transient user activation beter geïmplementeerd, waardoor het minder vaak pop-ups die je wel wilt blokkeert. In versie 134.0.2 zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71314/mozilla-firefox-13402.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71314</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kingdom Come: Deliverance II krijgt na release hardcore modus en paardenraces</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231058/kingdom-come-deliverance-ii-krijgt-na-release-hardcore-modus-en-paardenraces.html</link><description>Warhorse Studios heeft een roadmap onthuld voor zijn rpg Kingdom Come: Deliverance II. Daarin staan de gratis features die na de release van het spel op 4 februari nog worden toegevoegd. De drie betaalde verhaaluitbreidingen zijn ook in de roadmap opgenomen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231058/kingdom-come-deliverance-ii-krijgt-na-release-hardcore-modus-en-paardenraces.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231058</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:43:57 GMT</pubDate></item></channel></rss>