<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 15:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 26 Mar 2025 15:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>EU-rechtbank: internetproviders moeten Russische sites als RT blijven blokkeren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233258/eu-rechtbank-internetproviders-moeten-russische-sites-als-rt-blijven-blokkeren.html</link><description>Europese internetproviders moeten Russische media als RT en Sputnik blijven blokkeren. Onder meer Freedom Internet en Bits of Freedom noemden dit censuur en spanden een rechtszaak aan, maar verloren deze bij het Gerecht van de EU.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233258/eu-rechtbank-internetproviders-moeten-russische-sites-als-rt-blijven-blokkeren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233258</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 14:35:33 GMT</pubDate></item><item><title>Camtasia 2025.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72102/camtasia-202501.html</link><description>TechSmith heeft versie 2025.0.1 van Camtasia uitgebracht. Met dit programma, wat voor Windows en macOS beschikbaar is, kunnen op een eenvoudige manier video&#039;s voor onder meer trainingen en presentaties worden gemaakt. Het kan op aparte sporen de microfoon, de webcam, wat er op het beeldscherm gebeurt, het geluid dat op de computer wordt afgespeeld en de invoer van muis en toetsenbord opnemen. Dit alles kan vervolgens afzonderlijk worden bewerkt en verder kunnen er effecten aan worden toegevoegd om zo professionele video&#039;s te maken. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina, waar alle mogelijkheden op een rijtje worden gezet. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Feature Updates</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72102/camtasia-202501.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72102</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>In Utrecht zijn auto&#039;s het vaakst elektrisch, in Limburg het minst vaak</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233254/in-utrecht-zijn-autos-het-vaakst-elektrisch-in-limburg-het-minst-vaak.html</link><description>In Utrecht is bijna 6,6 procent van de auto&#039;s volledig elektrisch. Daarmee rijden er naar verhouding in die provincie de meeste EV&#039;s. In Limburg rijdt relatief gezien het kleinste aantal EV&#039;s, met 3,2 procent.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233254/in-utrecht-zijn-autos-het-vaakst-elektrisch-in-limburg-het-minst-vaak.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233254</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 13:52:32 GMT</pubDate></item><item><title>Rechtbank Rotterdam experimenteert met AI voor hulp bij opstellen strafvonnis</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233250/rechtbank-rotterdam-experimenteert-met-ai-voor-hulp-bij-opstellen-strafvonnis.html</link><description>De Rechtbank Rotterdam heeft AI ingezet als schrijfhulp bij het opstellen van het strafvonnis. Het is niet duidelijk welke AI-tool hiervoor gebruikt is. De AI zou geen invloed hebben gehad op het nemen van rechterlijke beslissingen. Het gaat om een proef.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233250/rechtbank-rotterdam-experimenteert-met-ai-voor-hulp-bij-opstellen-strafvonnis.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233250</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 13:41:16 GMT</pubDate></item><item><title>Universiteit Maastricht krijgt ransomwarelosgeld na vijf jaar met &#039;winst&#039; terug</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233252/universiteit-maastricht-krijgt-ransomwarelosgeld-na-vijf-jaar-met-winst-terug.html</link><description>De Universiteit Maastricht heeft de cryptovaluta die ze in 2019 betaalde als losgeld bij een ransomwareaanval teruggekregen. Het was al in 2022 bekend dat de universiteit de cryptovaluta terug zou krijgen, alleen moest het OM deze nog controleren.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233252/universiteit-maastricht-krijgt-ransomwarelosgeld-na-vijf-jaar-met-winst-terug.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233252</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 13:12:01 GMT</pubDate></item><item><title>Yubico Authenticator 7.2.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72100/yubico-authenticator-720.html</link><description>Yubico heeft versie 7.2.0 van Authenticator uitgebracht. Met dit programma kunnen de beveiligingssleutels van het bedrijf worden beheerd. Zo kunnen instellingen van de sleutel zelf en de daarop opgeslagen accounts worden aangepast, en kan de otp-code worden gekopieerd om deze vervolgens in een programma te plakken. De software is beschikbaar voor Android, Linux, macOS en Windows, maar niet voor iOS. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Yubico Authenticator 7.2.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72100/yubico-authenticator-720.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72100</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proximus verhoogt databundels mobiele abo&#039;s Smart en Maxi, prijs blijft gelijk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233246/proximus-verhoogt-databundels-mobiele-abos-smart-en-maxi-prijs-blijft-gelijk.html</link><description>Proximus verhoogt per 1 april de mobiele datalimieten voor bestaande en nieuwe klanten met een Mobile Smart- of Maxi-abonnement. Mobile Smart-klanten krijgen een upgrade van 35 naar 50GB. Voor Mobile Maxi-abonnees wordt de databundel verhoogd van 70 naar 100GB.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Sim-only abonnementen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233246/proximus-verhoogt-databundels-mobiele-abos-smart-en-maxi-prijs-blijft-gelijk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233246</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 12:27:27 GMT</pubDate></item><item><title>mpv 0.40.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72098/mpv-0400.html</link><description>Mpv is een opensource en cross-platform mediaspeler, voor Windows, Linux, Mac en Android, die ontstaan is als een fork van mplayer2 en MPlayer. Het is klein, snel en heeft een minimalistische gebruikersinterface. Door gebruik te maken van scripts is het mogelijk meer functionaliteit toe te voegen. De complete changelog voor versie 0.40.0 kan hier worden gevonden, dit zijn de belangrijkste verbeteringen: Key highlights:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72098/mpv-0400.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72098</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Nintendo Switch 2 komt in juni uit&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233248/nintendo-switch-2-komt-in-juni-uit.html</link><description>Nintendo brengt de Switch 2 in juni uit, aldus de doorgaans goed geïnformeerde gamejournalist Tom Henderson. De fabrikant brengt volgens Henderson bij launch ook een onbekend aantal firstpartygames uit, waarna vanaf oktober de eerste thirdpartytitels zullen volgen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233248/nintendo-switch-2-komt-in-juni-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233248</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 11:29:12 GMT</pubDate></item><item><title>Google introduceert Gemini 2.5-redeneermodellen voor &#039;complexere problemen&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233244/google-introduceert-gemini-25-redeneermodellen-voor-complexere-problemen.html</link><description>Google introduceert Gemini 2.5, dat ontworpen is om &#039;complexere problemen aan te pakken&#039; en in staat is om door te denken voor het reageert, om zo betere antwoorden te bieden. De experimentele versie van Gemini 2.5 Pro komt als eerste AI-model van de 2.5-familie beschikbaar.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233244/google-introduceert-gemini-25-redeneermodellen-voor-complexere-problemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233244</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 10:53:03 GMT</pubDate></item><item><title>Patch My PC 5.1.1.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72096/patch-my-pc-5110.html</link><description>Versie 5.1.1.0 van Patch My PC is uitgekomen. Dit programma kan controleren of de laatste versies van ruim 500 populaire programma&#039;s zijn geïnstalleerd. Daarnaast kan het deze programma&#039;s ook installeren als ze nog niet aanwezig zijn en uiteraard ook weer verwijderen. In versie 5.0 heeft de gebruikersinterface een opfrisbeurt gekregen en moet het programma nu geïnstalleerd worden, waar het voorheen als portable applicatie gebruikt kon worden. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Fixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72096/patch-my-pc-5110.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72096</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 10:02:13 GMT</pubDate></item><item><title>Gamemagazine Game Informer keert terug met volledige redactie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233242/gamemagazine-game-informer-keert-terug-met-volledige-redactie.html</link><description>Het Amerikaanse gamemagazine Game Informer keert ruim een halfjaar na de stopzetting terug, inclusief de volledige redactie. In augustus ontsloeg GameStop het team van Game Informer. De rechten zijn nu overgenomen door Gunzilla Games, dat het team weer in dienst heeft genomen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233242/gamemagazine-game-informer-keert-terug-met-volledige-redactie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233242</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 09:53:43 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI integreert geavanceerdere, native beeldgenerator in GPT-4o</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233240/openai-integreert-geavanceerdere-native-beeldgenerator-in-gpt-4o.html</link><description>OpenAI integreert een geavanceerdere, native beeldgenerator in GPT-4o, waarmee ChatGPT-gebruikers afbeeldingen kunnen genereren via tekst- en spraakopdrachten. Image Generation komt beschikbaar voor alle gebruikers.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233240/openai-integreert-geavanceerdere-native-beeldgenerator-in-gpt-4o.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233240</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 08:55:34 GMT</pubDate></item><item><title>Crucial P310 2TB: twee keer de capaciteit en iets sneller</title><link>https://tweakers.net/reviews/13070/crucial-p310-2tb-twee-keer-de-capaciteit-en-iets-sneller.html</link><description>Na de 1TB-P310-drive is inmiddels is ook de 2TB-versie langs ons testplatform geweest. Hij is iets sneller dan de 1TB-drives en kost vaak wat minder per terabyte.</description><author>Willem de Moor</author><category>Quicktest / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13070/crucial-p310-2tb-twee-keer-de-capaciteit-en-iets-sneller.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13070</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Q-Dir 12.14</title><link>https://tweakers.net/downloads/72094/q-dir-1214.html</link><description>Software OK heeft versie 12.14 van de gratis filemanager Q-Dir uitgebracht. Het ziet er een beetje uit als Windows Verkenner, maar dan met vier schermen, waardoor het eenvoudig is om bestanden te verplaatsen, beheren of bekijken. Dit verklaart ook meteen de naam: de Q staat voor quad. De download is ongeveer een megabyte groot en het programma is in verschillende talen te gebruiken, waaronder in het Nederlands. De changelog sinds versie 12.11 ziet er als volgt uit: New in version 12.14</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72094/q-dir-1214.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72094</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia komt met tool om game-instellingen te tweaken met AI-prompts</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233238/nvidia-komt-met-tool-om-game-instellingen-te-tweaken-met-ai-prompts.html</link><description>Nvidia brengt een experimentele versie uit van Project G-Assist. De AI-gamingchatbot ondersteunt gebruikers bij het beheren van game-instellingen en biedt aanbevelingen voor onder meer systeemoptimalisatie en energiegebruik. Ook kan het de gpu van de gebruiker overklokken.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233238/nvidia-komt-met-tool-om-game-instellingen-te-tweaken-met-ai-prompts.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233238</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 07:33:09 GMT</pubDate></item><item><title>CD Projekt RED sluit release The Witcher 4 in 2026 uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233236/cd-projekt-red-sluit-release-the-witcher-4-in-2026-uit.html</link><description>The Witcher 4 verschijnt niet in 2026, zegt financieel directeur Piotr Nielubowicz tegen investeerders. Een concrete releasedatum is er nog niet. Hoewel 2026 wordt uitgesloten door de ontwikkelaar, is het nog niet zeker dat de nieuwe The Witcher-game in 2027 zal verschijnen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233236/cd-projekt-red-sluit-release-the-witcher-4-in-2026-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233236</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 06:43:17 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio 2022 17.13.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/72092/visual-studio-2022-17135.html</link><description>Microsoft heeft versie 17.13.5 van Visual Studio 2022 uitgebracht. Deze populaire programmeerontwikkelomgeving, verkrijgbaar in de smaken Community, Professional en Enterprise, beschikt over handige opties om het programmeren in onder meer Visual C++, Visual Basic, C#, F# en Python gemakkelijker te maken. De nieuwe versie is volledig 64bit en heeft een vereenvoudigde gebruikersinterface. Uitgebreide informatie over versie 17.13 is op deze pagina van Microsoft te vinden; sinds versie 17.13.3 zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Version 17.13.5</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72092/visual-studio-2022-17135.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72092</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple voegt integratie met zes dj-platforms toe aan Apple Music</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233234/apple-voegt-integratie-met-zes-dj-platforms-toe-aan-apple-music.html</link><description>Apple Music is voortaan ook te gebruiken binnen de dj-platforms AlphaTheta, Serato, Engine DJ, Denon DJ, Numark en RANE DJ. Daardoor kunnen dj&#039;s direct vanuit Apple Music sets creëren. De streamingdienst had al een integratie met de DJay Pro-software van Algoriddim.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233234/apple-voegt-integratie-met-zes-dj-platforms-toe-aan-apple-music.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233234</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 05:42:03 GMT</pubDate></item><item><title>Apple Mac Studio (2025) met M3 Ultra - Wat moet je met een Mac van 15000 euro?</title><link>https://tweakers.net/reviews/13050/apple-mac-studio-2025-met-m3-ultra-wat-moet-je-met-een-mac-van-15000-euro.html</link><description>Bijna 15.000 euro kost deze Apple Mac Studio met bizarre specs: M3 Ultra en 512GB ram (niet ssd!). Wat kun je met zo&#039;n peperdure configuratie?</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Review / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13050/7/apple-mac-studio-2025-met-m3-ultra-wat-moet-je-met-een-mac-van-15000-euro-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13050</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 136.0.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/72090/mozilla-firefox-13603.html</link><description>Mozilla heeft een tweede update voor versie 136 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave zijn onder meer verbeteringen aangebracht in de sidebar, kan bij het opruimen nu ook informatie van formulieren worden verwijderd, en is hardwareversnelling voor hevc-bestanden onder macOS en AMD-gpu&#039;s onder Linux mogelijk. In versie 136.0.3 zijn verder nog probleem met TikTok verholpen: Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72090/mozilla-firefox-13603.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72090</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 22:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Serato DJ Lite / Pro 3.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72088/serato-dj-lite-pro-330.html</link><description>Serato heeft versie 3.3.0 van zijn diskjockeysoftware Serato DJ Pro en Serato DJ Lite uitgebracht. Beide programma&#039;s zijn de verdere ontwikkeling van Serato DJ en Serato DJ Intro, die op hun beurt weer de verdere ontwikkeling van Serato Scratch Live en ITCH waren. Een overzicht van de mogelijkheden en de verschillen tussen de Pro- en Lite-versies is op deze pagina te bekijken. De changelog voor Serato DJ Lite is op deze pagina te vinden; dit is de changelog voor Serato DJ Pro: New Features:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72088/serato-dj-lite-pro-330.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72088</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 20:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apples ontwikkelaarsconferentie WWDC gaat op 9 juni van start</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233232/apples-ontwikkelaarsconferentie-wwdc-gaat-op-9-juni-van-start.html</link><description>De Worldwide Developers Conference wordt dit jaar gehouden van 9 juni tot en met 13 juni. Apple gaat waarschijnlijk iOS 19 en macOS 16 voor het eerst tonen tijdens de conferentie. WWDC 2025 is online te volgen via de Apple Developer-app, site en het YouTube-kanaal van het bedrijf.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233232/apples-ontwikkelaarsconferentie-wwdc-gaat-op-9-juni-van-start.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233232</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 19:51:00 GMT</pubDate></item><item><title>Directory Opus 13.14</title><link>https://tweakers.net/downloads/72086/directory-opus-1314.html</link><description>GPSoftware heeft versie 13.14 van zijn bestandsmanager Directory Opus uitgebracht. Dit programma is in zekere zin vergelijkbaar met Total Commander, maar dan met uitgebreidere mogelijkheden over welke informatie precies moet worden weergegeven en op welke manier. Directory Opus is veelzijdig en extreem configureerbaar, zowel wat functionaliteit als wat uiterlijk betreft. Dat is meteen ook het grootste probleem, want het programma kan zeker op beginnende gebruikers complex overkomen. Het programma kan na registratie 60 dagen worden getest; daarna moet een licentie van 89 Australische dollar worden aangeschaft, wat neerkomt op ongeveer 55 euro. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Thumbnails mode</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72086/directory-opus-1314.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72086</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Netflix gaat HDR10+ ondersteunen bij Premium-abonnementen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233230/netflix-gaat-hdr10+-ondersteunen-bij-premium-abonnementen.html</link><description>Netflix gaat HDR10+ ondersteunen. Om daarvan gebruik te kunnen maken hebben abonnees wel een Premium-abonnement nodig en een apparaat dat HDR10+ ondersteunt. HDR10 en Dolby Vision waren al beschikbaar bij de streamingdienst.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233230/netflix-gaat-hdr10+-ondersteunen-bij-premium-abonnementen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233230</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 18:54:59 GMT</pubDate></item><item><title>Proton Drive-gebruikers kunnen externen uitnodigen om bestanden te bewerken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233228/proton-drive-gebruikers-kunnen-externen-uitnodigen-om-bestanden-te-bewerken.html</link><description>Proton Drive-gebruikers kunnen gebruikers zonder een Proton-account uitnodigen om bestanden te bewerken. Ook kunnen externen op uitnodiging toegang krijgen tot mappen in Drive en daar zelf bestanden aan toevoegen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Computers / Officesoftware en suites</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233228/proton-drive-gebruikers-kunnen-externen-uitnodigen-om-bestanden-te-bewerken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233228</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 18:10:11 GMT</pubDate></item><item><title>Cura 5.10.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72084/cura-5100.html</link><description>Cura wordt ontwikkeld door UltiMaker om 3d-printen zo gemakkelijk en gestroomlijnd mogelijk te maken. Cura bevat alles wat je nodig hebt om een 3d-bestand te kunnen printen. Het werkt met alle UltiMaker-printers, maar ook met die van RepRap en Printrbot. Cura laat zich gemakkelijk installeren en bevat zowel de laatste firmware als de kalibratiebestanden voor de 3d-printer. Versie 5.10.0 van Cura is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features and improvements:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72084/cura-5100.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72084</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 17:46:30 GMT</pubDate></item><item><title>Minister van Defensie: toegang tot broncode Amerikaanse wapensystemen niet nodig</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233224/minister-van-defensie-toegang-tot-broncode-amerikaanse-wapensystemen-niet-nodig.html</link><description>Het is niet noodzakelijk dat Defensie toegang krijgt tot de broncodes van Amerikaanse wapensystemen. Dat zegt minister van Defensie Ruben Brekelmans naar aanleiding van Kamervragen over een mogelijke killswitch in F-35-straaljagers en wapensystemen uit de VS.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233224/minister-van-defensie-toegang-tot-broncode-amerikaanse-wapensystemen-niet-nodig.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233224</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 17:35:53 GMT</pubDate></item><item><title>Bambu Lab introduceert H2D 3d-printer met lasersnijder</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233226/bambu-lab-introduceert-h2d-3d-printer-met-lasersnijder.html</link><description>De nieuwste 3d-printer van Bambu Lab heeft twee printkoppen gekregen en kan worden voorzien van een lasersnijder. De printer is geschikt voor AMS-systemen om meerdere filamenten min of meer gelijktijdig te gebruiken en de lasersnijder kan met een 10W- of een 40W-diodelaser worden uitgerust.</description><author>Willem de Moor</author><category>Nieuws / Computers / 3D Printers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233226/bambu-lab-introduceert-h2d-3d-printer-met-lasersnijder.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233226</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 17:00:28 GMT</pubDate></item><item><title>Sony kondigt WF-C710N-oordopjes met noisecancelling aan voor 120 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233222/sony-kondigt-wf-c710n-oordopjes-met-noisecancelling-aan-voor-120-euro.html</link><description>Sony heeft de WF-C710N-oordopjes gepresenteerd. De in-earset is een opvolger van de WF-C700N, die in april 2023 op de markt verscheen. De WF-C710N heeft volgens Sony betere noisecancelling dan zijn voorganger en kost 120 euro.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Oordopjes</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233222/sony-kondigt-wf-c710n-oordopjes-met-noisecancelling-aan-voor-120-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233222</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 16:11:41 GMT</pubDate></item><item><title>Mailinglijst blog Have I Been Pwned-oprichter gelekt door phishingmail - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233220/mailinglijst-blog-have-i-been-pwned-oprichter-gelekt-door-phishingmail.html</link><description>Troy Hunt, de oprichter van datalekzoekmachine Have I Been Pwned, is het slachtoffer geworden van een phishingmail. Hierdoor is een mailinglist van Hunts blog gelekt. De geëxporteerde Mailchimp-lijst bevat zestienduizend records.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233220/mailinglijst-blog-have-i-been-pwned-oprichter-gelekt-door-phishingmail.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233220</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 15:04:10 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung leverde vorig jaar 1,43 miljoen QD-oledpanelen voor monitors</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233218/samsung-leverde-vorig-jaar-1-komma-43-miljoen-qd-oledpanelen-voor-monitors.html</link><description>Samsung Display heeft vorig jaar 1,43 miljoen QD-oledpanelen voor monitors geleverd. Volgens marktonderzoeker Omdia had Samsung in 2024 een marktaandeel van 71,2 procent in oled-monitorpanelen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233218/samsung-leverde-vorig-jaar-1-komma-43-miljoen-qd-oledpanelen-voor-monitors.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233218</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 14:12:10 GMT</pubDate></item><item><title>SIDN: Veel Nederlandse zorginstellingen geen eigenaar van eigen domeinnaam</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233216/sidn-veel-nederlandse-zorginstellingen-geen-eigenaar-van-eigen-domeinnaam.html</link><description>Veel Nederlandse zorginstellingen hebben hun domeinnaambeheer niet op orde. Dat zegt  Stichting Internet Domeinregistratie Nederland, ofwel SIDN, op basis van eigen onderzoek. Bijna een derde van de onderzochte domeinnamen is niet op naam van de zorginstelling.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233216/sidn-veel-nederlandse-zorginstellingen-geen-eigenaar-van-eigen-domeinnaam.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233216</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 14:02:55 GMT</pubDate></item><item><title>AMD-topvrouw Lisa Su: RX 9070 XT breekt verkooprecords in eerste week</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233214/amd-topvrouw-lisa-su-rx-9070-xt-breekt-verkooprecords-in-eerste-week.html</link><description>AMD-topvrouw Lisa Su heeft in een gesprek met Tony Yu, algemeen directeur bij ASUS China, bekend gemaakt dat de Radeon RX 9070 XT in de eerste week na de release tien keer meer is verkocht dan het vorige bestverkopende model uit eerdere generaties.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233214/amd-topvrouw-lisa-su-rx-9070-xt-breekt-verkooprecords-in-eerste-week.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233214</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 13:15:57 GMT</pubDate></item><item><title>Europees Parlement en Europese Raad eens over wetgeving digitaal rijbewijs</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233212/europees-parlement-en-europese-raad-eens-over-wetgeving-digitaal-rijbewijs.html</link><description>Het Europees Parlement en de Europese Raad zijn het voorlopig eens over de wetgeving rond het digitaal rijbewijs. Onder de wetgeving moeten nieuwe bestuurders ook geleerd worden hoe ze hun telefoon &#039;veilig&#039; kunnen gebruiken tijdens het rijden.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233212/europees-parlement-en-europese-raad-eens-over-wetgeving-digitaal-rijbewijs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233212</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 13:09:10 GMT</pubDate></item><item><title>DrayTek-routers herstarten door misbruik van kwetsbaarheid waar patch van uit is</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233202/draytek-routers-herstarten-door-misbruik-van-kwetsbaarheid-waar-patch-van-uit-is.html</link><description>Verschillende Nederlandse virtuele providers melden problemen met herstartende DrayTek-routers, die volgens de importeur komen doordat er &#039;wereldwijd misbruik&#039; wordt gemaakt van een kwetsbaarheid. DrayTek bracht in oktober patches uit voor de kwetsbaarheden.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233202/draytek-routers-herstarten-door-misbruik-van-kwetsbaarheid-waar-patch-van-uit-is.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233202</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:54:14 GMT</pubDate></item><item><title>TeamViewer 15.64.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/72082/teamviewer-15643.html</link><description>Versie 15.64.3 van TeamViewer is verschenen. Met dit programma kunnen andere computers via een veilige vpn-verbinding op afstand worden beheerd. Die verbinding loopt via de servers van TeamViewer, dus er hoeven geen instellingen op de router aangepast te worden om het allemaal te laten werken. TeamViewer is gratis voor niet-commercieel gebruik en wordt ontwikkeld voor Windows, Linux, macOS, iOS en Android. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72082/teamviewer-15643.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72082</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 12:34:07 GMT</pubDate></item><item><title>Kwetsbaarheid in Kubernetes-Ingress-controller laat hackers clusters overnemen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233208/kwetsbaarheid-in-kubernetes-ingress-controller-laat-hackers-clusters-overnemen.html</link><description>Beveiligingsonderzoekers van Wiz hebben vijf ernstige kwetsbaarheden gevonden in de Ingress NGINX Controller voor Kubernetes. De belangrijkste kwetsbaarheid heeft een CVSS-score van 9.8 gekregen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233208/kwetsbaarheid-in-kubernetes-ingress-controller-laat-hackers-clusters-overnemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233208</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 11:28:05 GMT</pubDate></item><item><title>HP overweegt gaminghandheld met SteamOS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233204/hp-overweegt-gaminghandheld-met-steamos.html</link><description>HP heeft interesse in het ontwikkelen van een gaminghandheld op SteamOS. Dat zegt Josephine Tan, verantwoordelijk voor HP&#039;s gamingtak. Het bedrijf heeft nog geen Windows-handheld uitgebracht, omdat de ervaring niet goed genoeg zou zijn.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233204/hp-overweegt-gaminghandheld-met-steamos.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233204</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 10:24:01 GMT</pubDate></item><item><title>Topman Samsung Electronics is op 63-jarige leeftijd overleden aan hartstilstand</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233200/topman-samsung-electronics-is-op-63-jarige-leeftijd-overleden-aan-hartstilstand.html</link><description>Samsung Electronics heeft bekendgemaakt dat co-ceo Han Jong-hee op 63-jarige leeftijd is overleden aan een hartstilstand. De Zuid-Koreaanse bestuurder was sinds 2021 eindverantwoordelijk voor de divisie consumentenelektronica van het techconcern.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233200/topman-samsung-electronics-is-op-63-jarige-leeftijd-overleden-aan-hartstilstand.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233200</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 09:06:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>