<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:31:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Jun 2025 11:31:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Hedin gaat NIO-EV&#039;s verkopen in België maar zegt niks over accuwissels</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235732/hedin-gaat-nio-evs-verkopen-in-belgie-maar-zegt-niks-over-accuwissels.html</link>
            <description>Autoverkoper Hedin gaat NIO-auto&#039;s verkopen in België en Luxemburg. Het bedrijf start de Belgische verkoop in september. Het is niet duidelijk of de EV&#039;s ook deel kunnen nemen aan NIO&#039;s accuwisselsysteem.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235732/hedin-gaat-nio-evs-verkopen-in-belgie-maar-zegt-niks-over-accuwissels.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235732</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:23:25 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - RawTherapee 5.12</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72878/rawtherapee-512.html</link>
            <description>RawTherapee is een opensource-fotobewerkingsprogramma en richt zich op het bewerken van onbewerkte fotobestanden. Naast deze zogenaamde raw-bestanden kan het ook overweg met jpeg, bmp, tiff en png. De originele foto wordt nooit aangetast; alle bewerkingen vinden plaats in het geheugen en worden pas weggeschreven wanneer de foto wordt geëxporteerd. Voor een overzicht van de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina op RawPedia. Versie 5.12 is uitgekomen en de changelog daarvan ziet er als volgt uit: New Features</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72878/rawtherapee-512.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72878</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Zynga sluit Torchlight III-ontwikkelaar Echtra Games</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235730/zynga-sluit-torchlight-iii-ontwikkelaar-echtra-games.html</link>
            <description>Uitgever Zynga heeft Echtra Games gesloten, de ontwikkelstudio achter Torchlight III. De studio werkte aan een onaangekondigde action-rpg en werd opgericht door Max Schaefer, medebedenker van de Diablo-gameserie.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235730/zynga-sluit-torchlight-iii-ontwikkelaar-echtra-games.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235730</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:08:48 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - The Battle for Wesnoth 1.18.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72736/the-battle-for-wesnoth-1185.html</link>
            <description>Er is een nieuwe versie van The Battle for Wesnoth uitgekomen, een ontwikkelversie. The Battle for Wesnoth is een zogeheten turn-based strategiespel, dat zich in een fantasiewereld afspeelt. Het is mogelijk om campaigns tegen de computer te spelen, maar ook om online je krachten te meten tegen andere spelers. Het spel wordt onder de GPL-opensourcelicentie uitgebracht en is voor onder meer Windows, Linux, macOS en iOS beschikbaar. Meer informatie over dit spel kan in deze wiki worden gevonden. Versie 1.18.5 is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Wesnoth 1.18.5 is out!</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72736/the-battle-for-wesnoth-1185.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72736</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>EU-gebruikers kunnen straks Microsoft Store verwijderen in Windows</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235728/eu-gebruikers-kunnen-straks-microsoft-store-verwijderen-in-windows.html</link>
            <description>Microsoft gaat bepaalde delen van Windows aanpassen om te voldoen aan de Europese DMA-wet. Zo gaat Edge gebruikers minder vaak vragen om de browser als standaardbrowser in te stellen en mogen gebruikers de Microsoft Store verwijderen. De wijzigingen gelden niet buiten Europa.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235728/eu-gebruikers-kunnen-straks-microsoft-store-verwijderen-in-windows.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235728</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:26:07 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>IO Interactive gaat op 6 juni James Bond-game 007 First Light onthullen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235726/io-interactive-gaat-op-6-juni-james-bond-game-007-first-light-onthullen.html</link>
            <description>Hitman-ontwikkelaar IO Interactive meldt dat zijn James Bond-game 007 First Light gaat heten. Deze game wordt op 6 juni onthuld, vermoedelijk bij de Summer Game Fest. De ontwikkelaar maakte eind 2020 bekend aan de James Bond-game te werken.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235726/io-interactive-gaat-op-6-juni-james-bond-game-007-first-light-onthullen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235726</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:43:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Mozilla Thunderbird 139.0.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72876/mozilla-thunderbird-13901.html</link>
            <description>De Mozilla Foundation heeft een update voor versie 139.0 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als Release-versie aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s Fixed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72876/mozilla-thunderbird-13901.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72876</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Deck of Haunts - Sadisme is soms gewoon heel leuk</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13336/deck-of-haunts-sadisme-is-soms-gewoon-heel-leuk.html</link>
            <description>Deck of Haunts laat spelers een eigen spookhuis managen, waarbij het doel is om alle bezoekers te vermoorden of gillend gek te laten worden. En dat is best leuk!</description>
            <author>Jurian Ubachs</author>
            <category>Review / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13336/4/deck-of-haunts-sadisme-is-soms-gewoon-heel-leuk-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13336</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Regisseur Star Wars Jedi: Fallen Order gaat D&amp;D-game maken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235722/regisseur-star-wars-jedi-fallen-order-gaat-d-en-d-game-maken.html</link>
            <description>De nieuwe gameontwikkelaar Giant Skull gaat een game maken in het Dungeons &amp; Dragons-universum. Giant Skull is de studio van oud-Respawn-medewerkers en hoofd Stig Asmussen was de regisseur bij onder meer Star Wars Jedi: Fallen Order.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235722/regisseur-star-wars-jedi-fallen-order-gaat-d-en-d-game-maken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235722</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:20:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Duitse toezichthouder: Amazon overtreedt mogelijk wet met prijslimiet retailers</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235724/duitse-toezichthouder-amazon-overtreedt-mogelijk-wet-met-prijslimiet-retailers.html</link>
            <description>Amazon matcht de laagste prijs van verkopers op het eigen platform en dat ontneemt hen de vrijheid de eigen prijzen te bepalen, zo zegt de Duitse toezichthouder Bundeskartellamt. Daarmee overtreedt Amazon vermoedelijk Duitse regels.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235724/duitse-toezichthouder-amazon-overtreedt-mogelijk-wet-met-prijslimiet-retailers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235724</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:29:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Retailer: mensen bij Zotac-fabriek vervingen RTX5090 in doos voor rugzakken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235720/retailer-mensen-bij-zotac-fabriek-vervingen-rtx5090-in-doos-voor-rugzakken.html</link>
            <description>Mensen bij een Zotac-fabriek in China hebben RTX5090-gpu&#039;s in de doos vervangen voor drie rugzakken in minstens 32 gevallen. Dat claimt een Amerikaanse retailer na de vondst van rugzakken in de doos van de grafische kaart.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235720/retailer-mensen-bij-zotac-fabriek-vervingen-rtx5090-in-doos-voor-rugzakken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235720</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:05:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Syncthing 1.29.7</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72874/syncthing-1297.html</link>
            <description>Versie 1.29.7 van Syncthing is uitgekomen. Syncthing is een opensourceprogramma waarmee bestanden tussen twee computers kunnen worden gesynchroniseerd. Dit gebeurt zonder dat er een centrale server tussen zit, zoals dat wel het geval is bij opslagdiensten als Dropbox, Google Drive, OneDrive en iCloud. De software is onder meer beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Een onofficiële client voor Android kan hier worden gevonden. Ook zijn er packages voor bijvoorbeeld Synology en QNAP. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72874/syncthing-1297.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72874</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:45:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ook Odido ondersteunt vanaf maandag realtime-chatten tijdens bellen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235716/ook-odido-ondersteunt-vanaf-maandag-realtime-chatten-tijdens-bellen.html</link>
            <description>Ondersteuning voor Real Time Text of rtt met een gesprek tussen telefoons op netwerken van verschillende providers komt volgend jaar. Dat zegt de Nederlandse provider Odido, die net als KPN vanaf maandag het protocol ondersteunt.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235716/ook-odido-ondersteunt-vanaf-maandag-realtime-chatten-tijdens-bellen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235716</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:25:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nederlands kabinet wil niet af van Amerikaanse clouddiensten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235714/nederlands-kabinet-wil-niet-af-van-amerikaanse-clouddiensten.html</link>
            <description>Het Nederlandse kabinet wil niet af van Amerikaanse clouddiensten, zo bleek maandag tijdens een commissievergadering van de Tweede Kamer. Staatssecretaris Zsolt Szabó zei dat de VS &#039;een belangrijke bondgenoot&#039; blijft.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235714/nederlands-kabinet-wil-niet-af-van-amerikaanse-clouddiensten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235714</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 18:45:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Apple heeft eigen groot AI-model dat mee kan met ChatGPT&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235712/apple-heeft-eigen-groot-ai-model-dat-mee-kan-met-chatgpt.html</link>
            <description>Apple heeft een groot AI-model dat mee zou kunnen met recente versies van ChatGPT, zo beweert financieel persbureau Bloomberg. Dat werkt niet lokaal, in tegenstelling tot vrijwel alle functies van Apple Intelligence. Het bedrijf doet voorlopig niets met dat model.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internet</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235712/apple-heeft-eigen-groot-ai-model-dat-mee-kan-met-chatgpt.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235712</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 17:56:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>TechCrunch ontslaat Europese redactie</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235710/techcrunch-ontslaat-europese-redactie.html</link>
            <description>Technologiesite TechCrunch heeft de Europese redactie opgedoekt. Die redactie volgde voor de site het Europese techlandschap. TechCrunch heeft sinds kort een nieuwe eigenaar die de redactie in het Britse Londen niet langer nodig vond.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235710/techcrunch-ontslaat-europese-redactie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235710</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 17:19:58 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bloomberg: Instagram brengt iPad-app dit jaar uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235708/bloomberg-instagram-brengt-ipad-app-dit-jaar-uit.html</link>
            <description>Instagram werkt aan een iPad-app en gaat die dit jaar uitbrengen. Dat meldt financieel persbureau Bloomberg. Zustermerk WhatsApp, net als Instagram eigendom van Meta, bracht onlangs zijn iPad-app uit.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Tablets</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235708/bloomberg-instagram-brengt-ipad-app-dit-jaar-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235708</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 16:39:14 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Outriders-ontwikkelaar People Can Fly schrapt alweer twee games</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235706/outriders-ontwikkelaar-people-can-fly-schrapt-alweer-twee-games.html</link>
            <description>De Poolse gameontwikkelaar schrapt alweer twee games en ontslaat mensen. In december kondigde de ontwikkelaar ook al aan een game te schrappen en mensen te ontslaan. Er is te weinig geld voor de games.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235706/outriders-ontwikkelaar-people-can-fly-schrapt-alweer-twee-games.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235706</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 16:07:30 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Meta wil dat bedrijven ads op Instagram helemaal met AI kunnen maken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235704/meta-wil-dat-bedrijven-ads-op-instagram-helemaal-met-ai-kunnen-maken.html</link>
            <description>Meta wil dat bedrijven advertenties op Instagram en Facebook eind volgend jaar helemaal van begin tot einde met kunstmatige intelligentie kunnen genereren. De adverteerder geeft alleen een doel en budget op en AI moet de rest gaan doen.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / E-commerce</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235704/meta-wil-dat-bedrijven-ads-op-instagram-helemaal-met-ai-kunnen-maken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235704</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 15:34:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Wine 10.9</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72872/wine-109.html</link>
            <description>Er is met versienummer 10.9 een nieuwe ontwikkelbuild van Wine verschenen. Wine is een opensource implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. Wine houdt een database bij met hoe goed of slecht applicaties onder Wine werken, al dan niet met behulp van enkele aanpassingen. Deze bevat op het moment van schrijven 29.662 titels, wat er 22 meer zijn dan twee weken geleden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in this release:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72872/wine-109.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72872</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Microsoft OneDrive geeft apps en websites toegang tot alle bestanden&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235698/microsoft-onedrive-geeft-apps-en-websites-toegang-tot-alle-bestanden.html</link>
            <description>Oasis Security heeft een potentieel privacyrisico in Microsoft OneDrive ontdekt waardoor apps en websites volledige toegang krijgen tot alle bestanden van een OneDrive-gebruiker. De oorzaak ligt volgens Oasis Security bij een niet-fijnmazige implementatie van de OAuth-standaard.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235698/microsoft-onedrive-geeft-apps-en-websites-toegang-tot-alle-bestanden.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235698</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:53:19 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Apple gaat in beroep tegen EU-beslissing om notificaties open te stellen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235702/apple-gaat-in-beroep-tegen-eu-beslissing-om-notificaties-open-te-stellen.html</link>
            <description>Apple gaat in beroep tegen de maatregelen van de Europese Commissie die Apple ertoe dwingt om onder meer andere bedrijven toegang te geven tot notificaties en een lijst van wifinetwerken. Apple zet door die voor zichzelf te houden concurrentie buitenspel, vindt de Commissie.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235702/apple-gaat-in-beroep-tegen-eu-beslissing-om-notificaties-open-te-stellen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235702</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:52:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gerucht: Samsung ruilt Google Gemini in voor Perplexity AI in Galaxy S26</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235694/gerucht-samsung-ruilt-google-gemini-in-voor-perplexity-ai-in-galaxy-s26.html</link>
            <description>Samsung ruilt Google Gemini in voor Perplexity AI als standaardassistent in zijn Galaxy S26-serie van telefoons, zo claimt financieel persbureau Bloomberg. Ook zouden beide bedrijven werken aan een AI Agents-app en een besturingssysteem met AI.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235694/gerucht-samsung-ruilt-google-gemini-in-voor-perplexity-ai-in-galaxy-s26.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235694</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:19:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>KPN ondersteunt chatten zonder verzendknop tijdens bellen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235696/kpn-ondersteunt-chatten-zonder-verzendknop-tijdens-bellen.html</link>
            <description>De Nederlandse provider KPN begint met de ondersteuning voor realtimetext (rtt), een manier om te chatten waarbij elke letter die een gebruiker typt bij de andere partij meteen op het scherm verschijnt. Dat kan alleen tijdens bellen.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235696/kpn-ondersteunt-chatten-zonder-verzendknop-tijdens-bellen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235696</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:59:35 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Sandboxie 5.70.12 / 1.15.12</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72870/sandboxie-57012-11512.html</link>
            <description>Sandboxie is een programma waarmee het mogelijk is om Windows-programma&#039;s in een afgeschermde omgeving te draaien. Op die manier zijn wijzigingen die door de programma&#039;s of webbrowsers worden aangebracht eenvoudig ongedaan te maken en is er bovendien geen risico dat belangrijke onderdelen van het besturingssysteem worden aangetast. Sandboxie kan worden gebruikt op Windows 7 of hoger en is verkrijgbaar in een classic- en een plus-uitvoering. Naast de gratis versie zijn enkele functies alleen beschikbaar voor mensen die het project financieel steunen. Op deze pagina is te vinden welke extra&#039;s de plus-versie biedt. De releasenotes sinds versie 1.15.10 kunnen hieronder worden gevonden.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72870/sandboxie-57012-11512.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72870</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Microsoft werkt aan 3d-avatarfunctie voor Copilot&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235692/microsoft-werkt-aan-3d-avatarfunctie-voor-copilot.html</link>
            <description>Microsoft werkt aan een nieuwe Copilot-functie waarmee gebruikers 3d-avatars kunnen maken voor de AI-assistent. De functie bevindt zich nog in een experimentele fase en valt nog niet te gebruiken. Het is niet duidelijk of en wanneer de functie daadwerkelijk uitrolt.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235692/microsoft-werkt-aan-3d-avatarfunctie-voor-copilot.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235692</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:15:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;TSMC vraagt 30.000 dollar per 2nm-wafer, 45.000 dollar per 1,6nm-wafer&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235690/tsmc-vraagt-30000-dollar-per-2nm-wafer-45000-dollar-per-1-komma-6nm-wafer.html</link>
            <description>Bedrijven die een 2nm-wafer bij TSMC willen bestellen, zullen hiervoor ongeveer 30.000 dollar moeten neertellen. Dat schrijft de Chinese krant China Times. Een enkele 300mm-wafer, geproduceerd op het 1,6nm-procedé van TSMC, kost naar verluidt 45.000 dollar.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235690/tsmc-vraagt-30000-dollar-per-2nm-wafer-45000-dollar-per-1-komma-6nm-wafer.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235690</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 12:58:36 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - ShareX 17.1.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72868/sharex-1710.html</link>
            <description>Versie 17.1.0 van ShareX is uitgekomen, een bètaversie. Met dit opensourceprogramma kunnen zowel statische als bewegende beelden worden afgevangen, waarna er vervolgens verschillende bewerkingen op los kunnen worden gelaten. Wanneer je tevreden bent met het resultaat kan het worden opgeslagen naar zo&#039;n tachtig bestemmingen, zoals Flickr, Pastebin, Dropbox, Google Drive, OneDrive, Amazon S3 en Streamable. Ook kan de functionaliteit verder uitgebreid worden met zelfgeschreven uploadmodules om ook dit onderdeel naar eigen hand te zetten. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in ShareX version 17.1.0:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72868/sharex-1710.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72868</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Leaker: Qualcomm test Snapdragon X2 Elite-variant met 64GB ram</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235688/leaker-qualcomm-test-snapdragon-x2-elite-variant-met-64gb-ram.html</link>
            <description>Qualcomm zou momenteel tests uitvoeren met een Snapdragon X2 Elite die 64GB ramgeheugen aan boord heeft. De chip zou ook achttien rekenkernen bevatten. Het is niet duidelijk of de geruchten waar zijn en wanneer Qualcomm de chip wil introduceren.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235688/leaker-qualcomm-test-snapdragon-x2-elite-variant-met-64gb-ram.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235688</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:20:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Shutter Encoder 19.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72866/shutter-encoder-191.html</link>
            <description>Shutter Encoder is een gratis programma waarmee videobestanden kunnen worden bewerkt en geconverteerd. Het heeft een uitgebreide lijst met mogelijkheden, te lang om hier op te noemen. De video onder dit artikel laat in het kort de belangrijkste zien. Het programma is beschikbaar voor Windows, macOS en Linux, en wordt actief ontwikkeld. Het toont geen advertenties, voegt geen watermerk toe en is ook in het Nederlands te gebruiken. De auteur leeft geheel van donaties. Versie 19.1 is beschikbaar gekomen en sinds versie 18.9 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 19.1:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72866/shutter-encoder-191.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72866</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Linux Format Magazine houdt na 25 jaar op te bestaan</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/235684/linux-format-magazine-houdt-na-25-jaar-op-te-bestaan.html</link>
            <description>Het Britse Linux Format Magazine houdt op te bestaan. Het gespecialiseerde Linux-tijdschrift werd in het jaar 2000 voor het eerst gepubliceerd en kende 329 edities. Het is niet duidelijk waarom de uitgeverij de stekker uit het project trekt.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>.Geek / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/235684/linux-format-magazine-houdt-na-25-jaar-op-te-bestaan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/235684</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:13:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Apple vernoemt volgende macOS-versie naar Lake Tahoe&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235680/apple-vernoemt-volgende-macos-versie-naar-lake-tahoe.html</link>
            <description>Apple zal de volgende versie van het macOS-besturingssysteem macOS Tahoe noemen. Dat schrijft Bloomberg-journalist Mark Gurman. Uit eerdere geruchten moest al blijken dat het Amerikaanse bedrijf de versienummering van het OS naar macOS 26 wil veranderen.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Laptops</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235680/apple-vernoemt-volgende-macos-versie-naar-lake-tahoe.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235680</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:22:07 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Firmware-update - SmartEVSE 3.8.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72864/smartevse-382.html</link>
            <description>Als je zelf een laadpaal voor de elektrische auto in elkaar wilt knutselen, kun je meestal een hoop geld besparen. In dat geval heb je onder meer een controller nodig, bijvoorbeeld de opensource EVSE van fabrikant Stegen. Een randapparaat voor de SmartEVSE-controller is de Sensorbox: dit is een kastje dat de P1-telegrammen van je elektriciteitsmeter vertaalt naar modbusberichten, op basis waarvan de SmartEVSE zijn laadvermogen regelt. Voor diegenen die geen P1-aansluiting op hun elektriciteitsmeter hebben, zijn er ook aansluitingen voor CT-klemmen aanwezig op de Sensorbox. Door een goede samenwerking tussen community en fabrikant worden de communityversies na verloop van tijd overgenomen door de fabrikant, als de stabiliteit in de community is bewezen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Release v3.8.2</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Firmware</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72864/smartevse-382.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72864</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Logitech MX Master 4-muis duikt op in documentatie en advertentie</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235678/logitech-mx-master-4-muis-duikt-op-in-documentatie-en-advertentie.html</link>
            <description>Er is documentatie van de Logitech MX Master 4-computermuis opgedoken. Het accessoire zou vorige maand zijn goedgekeurd door Braziliaanse autoriteiten en het was ook tijdelijk te zien in een online advertentie. Het is niet duidelijk wanneer Logitech de muis wil introduceren.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Muizen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235678/logitech-mx-master-4-muis-duikt-op-in-documentatie-en-advertentie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235678</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:41:01 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nieuwe Google-app laat mobiele gebruikers AI-modellen offline draaien</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235676/nieuwe-google-app-laat-mobiele-gebruikers-ai-modellen-offline-draaien.html</link>
            <description>Google heeft een mobiele app uitgebracht waarmee gebruikers lokale AI-modellen op hun smartphone kunnen draaien: AI Edge Gallery. Het betreft een experimentele Android-app met Hugging Face-integratie. De app komt binnenkort ook naar iOS.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235676/nieuwe-google-app-laat-mobiele-gebruikers-ai-modellen-offline-draaien.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235676</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 07:47:59 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DBeaver 25.1.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72862/dbeaver-2510.html</link>
            <description>Versie 25.1.0 van DBeaver is uitgekomen. Met dit programma kunnen databases worden beheerd. Het kan onder andere query&#039;s uitvoeren en data tonen, filteren en bewerken. Er is ondersteuning aanwezig voor de bekende databases, zoals MySQL, Oracle, DB2, SQL Server, PostgreSQL, Firebird en SQLite. Het is verkrijgbaar in een opensource CE-uitvoering en drie verschillende commerciële uitvoeringen. Deze voegen onder meer ondersteuning voor verschillende nosql-databases toe, zoals MongoDB, Apache Cassandra en Apache Hive, en bevatten verder extra plug-ins en JDBC-drivers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in DBeaver version 25.1.0:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72862/dbeaver-2510.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72862</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - Beste draadloze oortjes</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/hoofdtelefoons/beste-draadloze-oortjes</link>
            <description>In deze BBG geven we gerichte adviezen voor de aankoop van een setje in-ears, waarbij we onder meer letten op geluidskwaliteit, noisecancelling en accuduur.</description>
            <author>Sjef Weller</author>
            <category>Best Buy Guide / Beeld en geluid / Oordopjes</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/hoofdtelefoons/beste-draadloze-oortjes#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/hoofdtelefoons/beste-draadloze-oortjes</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Zigbee2MQTT 2.4.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72860/zigbee2mqtt-240.html</link>
            <description>Versie 2.4.0 van Zigbee2MQTT is uitgekomen. Zigbee2MQTT maakt het mogelijk om Zigbee-apparaten aan te sturen zonder gebruik te hoeven maken van de gateway of bridge van de fabrikant. Dit doet het door van MQTT gebruik te maken, waardoor het eenvoudig te integreren is in smarthomesoftware, zoals bijvoorbeeld Home Assistant, Homey of Domoticz. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Notes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72860/zigbee2mqtt-240.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72860</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 20:44:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Text Editor Pro 32.2.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72858/text-editor-pro-3220.html</link>
            <description>Versie 32.0.0 van Text Editor Pro is uitgekomen. Deze gratis, kleine en eenvoudige teksteditor heeft uitgebreide mogelijkheden, die vooral voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Zo zijn er syntaxhighlighting voor meer dan vijftig script- en programmeertalen, macro&#039;s en verticale selectieblokken, en kan het programma bestanden vergelijken. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies met kleine verbeteringen. Sinds versie 31.3.1 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Text Editor Pro version 32.2.0:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72858/text-editor-pro-3220.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72858</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 14:56:23 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google Foto&#039;s krijgt nieuwe editor en delen via QR-code</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235672/google-fotos-krijgt-nieuwe-editor-en-delen-via-qr-code.html</link>
            <description>Google heeft naar aanleiding van de tiende verjaardag van Google Foto’s het platform van enkele updates voorzien. De ingebouwde editor heeft een nieuwe interface gekregen en gebruikers kunnen nu ook albums via een QR-code delen.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235672/google-fotos-krijgt-nieuwe-editor-en-delen-via-qr-code.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235672</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:47:00 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
