<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 09:31:00 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 03 Feb 2025 09:31:00 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Onderzoeksbedrijf: DeepSeek R1-model heeft meer geld gekost om te trainen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231442/onderzoeksbedrijf-deepseek-r1-model-heeft-meer-geld-gekost-om-te-trainen.html</link><description>SemiAnalysis claimt dat DeepSeek al meer dan 500 miljoen dollar heeft gespendeerd aan AI-hardware om het R1-taalmodel te trainen. Volgens het analysebureau geeft DeepSeek enkel het kostenplaatje van de officiële training vrij, zonder de aanverwante kosten te hebben vermeld.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231442/onderzoeksbedrijf-deepseek-r1-model-heeft-meer-geld-gekost-om-te-trainen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231442</guid><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 08:55:30 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI introduceert ChatGPT-agent voor diepgaand onderzoek</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231438/openai-introduceert-chatgpt-agent-voor-diepgaand-onderzoek.html</link><description>OpenAI heeft deep research geïntroduceerd. Het is een nieuwe agent in ChatGPT waarmee gebruikers diepgaand meerfasig onderzoek kunnen uitvoeren via online en offline bronnen. Deep research maakt gebruik van het o3-taalmodel en is eerst beschikbaar voor Pro-gebruikers.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231438/openai-introduceert-chatgpt-agent-voor-diepgaand-onderzoek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231438</guid><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:56:39 GMT</pubDate></item><item><title>PicPick 7.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71448/picpick-730.html</link><description>PicPick is een programma waarmee screenshots kunnen worden gemaakt die kunnen worden bewerkt voordat ze worden opgeslagen. Verder is er nog een aantal extra tools aanwezig, zoals een colorpicker, die de kleurcode van een plek op het scherm kan weergeven, een liniaal om het aantal pixels tussen twee punten te meten, een vergrootglas en een vizier dat de exacte locatie op het scherm kan aangeven. PicPick is gratis voor privégebruik, maar toont dan wel advertenties. Een jaarlijkse licentie kost 24 dollar, of 55 voor een leven lang. Daarvoor krijg je automatische updates, worden er geen advertenties getoond en is ook gebruik in commerciële omgevingen toegestaan. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: PicPick 7.3.0 changelog</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71448/picpick-730.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71448</guid><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>PTGui 13.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71446/ptgui-130.html</link><description>Een regelmatig besproken stukje software in het Foto &amp; Video Workflow-subforum is PTGui. Dit programma richt zich op het maken en aanpassen van samengestelde beelden. Dat kan een verticaal of horizontaal panorama zijn, maar ook één groot beeld met een enorme resolutie dat samengesteld is uit talloze afzonderlijke opnames. Met een stapel foto&#039;s als invoer kan het programma daarna zelf uitzoeken hoe ze naast elkaar gezet moeten worden. Voor het rekenintensieve deel kan bovendien via OpenCL de gpu worden ingezet om sneller klaar te zijn. De software is beschikbaar is een standaard- en pro-versie; de verschillen tussen beide worden op deze pagina tegen elkaar afgezet. In versie 13.00 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 13.00:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71446/ptgui-130.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71446</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zigbee2MQTT 2.1.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71444/zigbee2mqtt-210.html</link><description>Zigbee2MQTT maakt het mogelijk om Zigbee apparaten aan te sturen zonder gebruik te hoeven maken van de gateway of bridge van de fabrikant. Dit doet het door van MQTT gebruik te maken, waardoor eenvoudig is om het in smarthomesoftware zoals bijvoorbeeld Home Assistant, Homey of Domoticz te integreren. Versie 2.1.0 is uitgekomen en deze bevat een groot aantal verbeteringen, bugfixes en is ondersteuning voor een kleine veertig nieuwe apparaten toegevoegd. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71444/zigbee2mqtt-210.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71444</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>X klaagt onder meer LEGO en Nestlé aan voor &#039;illegale advertentieboycot&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231434/x-klaagt-onder-meer-lego-en-nestle-aan-voor-illegale-advertentieboycot.html</link><description>X heeft onder meer LEGO, Nestlé, Pinterest en Shell aangeklaagd. Deze bedrijven zouden hun advertenties hebben teruggetrokken nadat Elon Musk het socialmediaplatform overnam. Volgens X was dat een &#039;systematische, illegale boycot&#039;.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231434/x-klaagt-onder-meer-lego-en-nestle-aan-voor-illegale-advertentieboycot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231434</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 12:13:22 GMT</pubDate></item><item><title>Apple schikt voor 20 miljoen dollar in rechtszaak om gezwollen horlogeaccu&#039;s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231432/apple-schikt-voor-20-miljoen-dollar-in-rechtszaak-om-gezwollen-horlogeaccus.html</link><description>Apple is akkoord gegaan om een schikking van 20 miljoen dollar te betalen in een classactionrechtszaak over opgezwollen Apple Watch-accu&#039;s. Amerikaanse getroffenen kunnen aanspraak maken op een schadevergoeding van maximaal 50 dollar per horloge.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231432/apple-schikt-voor-20-miljoen-dollar-in-rechtszaak-om-gezwollen-horlogeaccus.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231432</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 11:24:51 GMT</pubDate></item><item><title>DOSBox-X 2025.02.01</title><link>https://tweakers.net/downloads/71442/dosbox-x-20250201.html</link><description>DOSBox is een opensource programma waarmee een DOS-omgeving kan worden geëmuleerd, waardoor het mogelijk is om oude software en spellen te draaien, die niet of niet goed meer werken op moderne computers. De laatste versie van DOSBox is echter alweer meer dan vijf jaar geleden verschenen. DOSBox-X is ontstaan als een fork en biedt naar eigen zeggen meer flexibiliteit en functionaliteit. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. De changelog voor versie 2025.02.01 kan hieronder worden gevonden. DOSBox-X 2025.02.01</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71442/dosbox-x-20250201.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71442</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Nvidia GeForce RTX 5060 en RTX 5060 Ti komen in maart beschikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231430/gerucht-nvidia-geforce-rtx-5060-en-rtx-5060-ti-komen-in-maart-beschikbaar.html</link><description>Nvidia&#039;s GeForce RTX 5060 en RTX 5060 Ti komen naar verluidt in maart beschikbaar. Dat beweert Chaintech, een Taiwanese gpu-leverancier voor Colorful.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231430/gerucht-nvidia-geforce-rtx-5060-en-rtx-5060-ti-komen-in-maart-beschikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231430</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 10:34:59 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;EU wil webshops aansprakelijk stellen voor verkoop van illegale producten&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231428/eu-wil-webshops-aansprakelijk-stellen-voor-verkoop-van-illegale-producten.html</link><description>De Europese Unie is naar verluidt van plan om webwinkels als Temu, Shein en Amazon aansprakelijk te stellen voor de verkoop van &#039;onveilige&#039; of anderszins illegale producten. Hierdoor moeten ze al voor het verschepen aangeven welke producten ze willen importeren.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231428/eu-wil-webshops-aansprakelijk-stellen-voor-verkoop-van-illegale-producten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231428</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 09:43:58 GMT</pubDate></item><item><title>OpenRCT2 0.4.19</title><link>https://tweakers.net/downloads/71440/openrct2-0419.html</link><description>Versie 0.4.19 van OpenRCT2 is uitgekomen, de opensourceversie van RollerCoaster Tycoon 2. Het project probeert zo veel mogelijk op het origineel te lijken, maar is in een moderne taal geschreven, wat uitbreidingen en verbeteringen mogelijk maakt. Het is hiermee vergelijkbaar met bijvoorbeeld OpenTTD en OpenRA. Om het te kunnen spelen, is het overigens wel noodzakelijk om het originele spel te hebben, want het heeft onder meer geluidsbestanden en de afbeeldingen nodig. De changelog voor deze uitgave, die de naam &#039;Just a harmless little bunny&#039; heeft meegekregen, is hieronder te vinden: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71440/openrct2-0419.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71440</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Belgische virtuele telecomprovider yoin ondersteunt 5G en e-sim</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231426/belgische-virtuele-telecomprovider-yoin-ondersteunt-5g-en-e-sim.html</link><description>De Belgische virtuele telecomprovider yoin, voorheen bekend onder de naam Youfone, ondersteunt voortaan 5G en e-sim. Voor toegang tot 5G moeten klanten 1 euro per maand bijbetalen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Sim-only abonnementen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231426/belgische-virtuele-telecomprovider-yoin-ondersteunt-5g-en-e-sim.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231426</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 08:51:06 GMT</pubDate></item><item><title>NVCleanstall 1.18.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71438/nvcleanstall-1180.html</link><description>NVCleanstall is een programma waarmee een aangepaste installatie van Nvidia-videokaartdrivers kan worden gemaakt. Zo kunnen componenten worden verwijderd die je niet nodig hebt of niet wilt hebben, maar die niet in het standaard installatiebestand uitgeschakeld kunnen worden. Het programma kan werken met een driver die reeds geïnstalleerd is, een installatiebestand dat al gedownload is, of het kan een driver naar keuze ophalen van de Nvidia-website. Daarna wordt de driver uitgepakt en worden de gewenste aanpassingen doorgevoerd. Het resultaat is een ongecomprimeerde map met bestanden die weliswaar groter is, maar veel minder installeert. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in version 1.18.0:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71438/nvcleanstall-1180.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71438</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Philips-tv&#039;s 2025 - Nieuwe oleds, minileds en &#039;intelligente&#039; Ambilight</title><link>https://tweakers.net/reviews/12904/philips-tvs-2025-nieuwe-oleds-minileds-en-intelligente-ambilight.html</link><description>TP Vision toonde afgelopen week de nieuwe Philips-tv&#039;s voor 2025. We zagen een hoop kleine verbeteringen, Ambilight AI en de evolutie van Titan OS.</description><author>Sjef Weller</author><category>Preview / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12904/3/philips-tvs-2025-nieuwe-oleds-minileds-en-intelligente-ambilight-beeldverwerking-en-ambilight-ai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12904</guid><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sigil 2.4.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71436/sigil-242.html</link><description>Versie 2.4.2 van Sigil is uitgekomen. Sigil is een opensource-e-bookeditor met uitgebreide mogelijkheden die ontwikkeld wordt voor Windows, Linux en macOS. Het programma kan zowel epub- als HTML-bestanden importeren, inclusief opmaak en afbeeldingen. Er is volledige ondersteuning aanwezig voor zowel epub 2 als epub 3. Het kan verder een inhoudsopgave met verscheidene niveaus genereren en de epubsyntax direct bewerken in de code view. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Sigil-2.4.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71436/sigil-242.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71436</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 15:41:34 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia Studio Driver 572.16 WHQL</title><link>https://tweakers.net/downloads/71434/nvidia-studio-driver-57216-whql.html</link><description>Nvidia heeft nieuwe stabiele Studio-drivers uitgebracht. Waar bij de Game Ready drivers de focus ligt op spellen, zijn de Studio drivers meer gericht op creatieve applicaties, zoals DaVinci Resolve, Autodesk Maya, 3ds Max 2020, Maxon Cinema 4D en SideFX Houdini. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Applications</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71434/nvidia-studio-driver-57216-whql.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71434</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 13:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bloodborne-frameratemod is niet meer beschikbaar na DMCA-verzoek van Sony</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231424/bloodborne-frameratemod-is-niet-meer-beschikbaar-na-dmca-verzoek-van-sony.html</link><description>De Australische Twitch-streamer Lance McDonald heeft zijn frameratepatch voor Bloodborne verwijderd na een DMCA-verzoek van Sony. De mod was sinds 2021 beschikbaar en maakte het mogelijk om Bloodborne met 60 frames per seconde te spelen, in plaats van de originele 30fps.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231424/bloodborne-frameratemod-is-niet-meer-beschikbaar-na-dmca-verzoek-van-sony.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231424</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 12:11:11 GMT</pubDate></item><item><title>Consumentenbond en Voedingscentrum kritisch over QR-codes op supermarktproducten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231422/consumentenbond-en-voedingscentrum-kritisch-over-qr-codes-op-supermarktproducten.html</link><description>Onder meer de Consumentenbond en het Voedingscentrum uiten kritiek op het plan van Nederlandse supermarkten om QR-codes in plaats van voedseletiketten te gebruiken op producten. Belangrijke productinformatie zou hierdoor niet langer makkelijk toegankelijk zijn.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231422/consumentenbond-en-voedingscentrum-kritisch-over-qr-codes-op-supermarktproducten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231422</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:42:49 GMT</pubDate></item><item><title>TrueNAS Scale 24.10.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71432/truenas-scale-24102.html</link><description>iXsystems heeft een tweede update voor versie 24.10 van TrueNAS Scale uitgebracht, ook wel Electric Eel genaamd. Met TrueNAS kan een computer als network attached storage worden ingezet. Waar TrueNAS Core gebaseerd is op FreeBSD, gebruikt TrueNAS Scale Debian als basis en bevat het onder meer een HCI, wat het mogelijk maakt om virtuele machines te gebruiken en applicaties in containers te draaien. Overige verschillen kunnen op deze pagina worden gevonden. De belangrijkste veranderingen die in deze uitgave zijn aangebracht zijn hieronder voor je op een rijtje gezet. TrueNAS Scale 24.10.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71432/truenas-scale-24102.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71432</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 11:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apple trekt stekker uit AR-bril die kon worden aangesloten op Mac&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231420/apple-trekt-stekker-uit-ar-bril-die-kon-worden-aangesloten-op-mac.html</link><description>Apple stopt met het ontwikkelen van een AR-bril die als virtueel scherm voor Macs moest dienen, aldus Bloomberg-journalist Mark Gurman. Het apparaat stond aanvankelijk gepland voor release in 2027, maar zou niet aan de verwachtingen voldoen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / VR-brillen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231420/apple-trekt-stekker-uit-ar-bril-die-kon-worden-aangesloten-op-mac.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231420</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:04:11 GMT</pubDate></item><item><title>OPNsense 25.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71424/opnsense-251.html</link><description>Het pakket OPNsense is een firewall met uitgebreide mogelijkheden. Het is gebaseerd op het besturingssysteem FreeBSD en is oorspronkelijk een fork van m0n0wall en pfSense. Het pakket kan volledig via een webinterface worden ingesteld en heeft onder andere ondersteuning voor mfa, OpenVPN, IPsec, CARP en captive portal. Daarnaast kan het packetfiltering toepassen en beschikt het over een traffic shaper. De ontwikkelaars hebben OPNsense 25.1 uitgebracht en de releasenotes voor die uitgave kunnen hieronder worden gevonden. OPNsense 25.1 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71424/opnsense-251.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71424</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 09:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI brengt o3-mini-model uit voor alle ChatGPT-gebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231418/openai-brengt-o3-mini-model-uit-voor-alle-chatgpt-gebruikers.html</link><description>OpenAI heeft o3-mini beschikbaar gemaakt voor zowel betaalde als gratis gebruikers van ChatGPT. Het vorige redeneermodel o1-mini zat nog achter een betaalmuur. O3-mini moet 24 procent sneller zijn dan o1-mini en nauwkeurigere antwoorden geven.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231418/openai-brengt-o3-mini-model-uit-voor-alle-chatgpt-gebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231418</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 08:58:03 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 134.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71426/mozilla-thunderbird-1340.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 134.0 van Thunderbird uitgebracht, die als testversie wordt aangeboden. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. In versie 128, die van Mozilla de naam Nebula heeft meegekregen, heeft de gebruikersinterface een opfrisbeurt gekregen. Verder kunnen folders en accounts van een accentkleur worden voorzien, worden notificaties in Windows in het Windows-notificatiescherm getoond en zijn delen van Thunderbird in Rust geschreven, wat de veiligheid ten goede moet komen. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s New</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71426/mozilla-thunderbird-1340.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71426</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 07:13:57 GMT</pubDate></item><item><title>De gulden middenweg van voedingen: ATX 3.x, 750W en modulair voor 122 euro</title><link>https://tweakers.net/reviews/12886/de-gulden-middenweg-van-voedingen-atx-3x-750w-en-modulair-voor-122-euro.html</link><description>De Tweakers Pricewatch is naast een prijsvergelijker ook een enorme bron van data. Met deze gegevens achterhalen wij wat de gemiddelde voeding in 2025 te bieden heeft.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Achtergrond / Computers / Voedingen</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12886/4/de-gulden-middenweg-van-voedingen-atx-3x-750w-en-modulair-voor-122-euro-samenvatting-de-doorsnee-voeding-van-dit-moment.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12886</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung Galaxy S25, S25+ en S25 Ultra - AI alleen is niet genoeg</title><link>https://tweakers.net/reviews/12888/samsung-galaxy-s25-s25+-en-s25-ultra-ai-alleen-is-niet-genoeg.html</link><description>De Samsung Galaxy S25, S25+ en S25 Ultra zijn hardwarematig nauwelijks verbeterd ten opzichte van hun voorgangers. In plaats daarvan moet AI het verschil maken.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12888/9/samsung-galaxy-s25-s25+-en-s25-ultra-ai-alleen-is-niet-genoeg-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12888</guid><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firefly III 6.2.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71430/firefly-iii-621.html</link><description>Firefly III is een in PHP geschreven webapplicatie waarmee een overzicht van je financiën kan worden bijgehouden. Het kan de data importeren vanuit csv-bestanden, de bunq-api of de Spectre-api. Voor meer informatie over dit programma verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaar loopt ook op Tweakers rond en bespreekt zijn applicatie in het grote &#039;Firefly III&#039;-topic. Versie 6.2.0 is uitgekomen, een grote release met veel veranderingen, en de dag erna versie 6.2.1 met diverse bugfixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71430/firefly-iii-621.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71430</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 21:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Warner Bros. trekt eind mei stekker uit MultiVersus, blijft offline speelbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231416/warner-bros-trekt-eind-mei-stekker-uit-multiversus-blijft-offline-speelbaar.html</link><description>Player First Games brengt op 4 februari de laatste contentupdate uit voor MultiVersus. Het vijfde seizoen loopt tot en met 30 mei. Daarna wordt de online functionaliteit stopgezet en is het spel enkel nog offline te spelen.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231416/warner-bros-trekt-eind-mei-stekker-uit-multiversus-blijft-offline-speelbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231416</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 20:19:08 GMT</pubDate></item><item><title>GParted Live 1.7.0-1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71428/gparted-live-170-1.html</link><description>Versie 1.7.0 GParted Live is uitgekomen. Met de Gnome Partition Editor is het mogelijk om een harde schijf te partitioneren en bestaande partities te wijzigen, bijvoorbeeld door een ander bestandssysteem in te stellen of de grootte te veranderen. Het programma is niet groot, maar meestal wordt het in de vorm van een live-cd uitgebracht, zodat het op vrijwel elke computer gebruikt kan worden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Release Notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71428/gparted-live-170-1.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71428</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia App krijgt Frame Generation op driverniveau voor RTX 50-gpu&#039;s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231414/nvidia-app-krijgt-frame-generation-op-driverniveau-voor-rtx-50-gpus.html</link><description>Nvidia heeft Smooth Motion toegevoegd aan de Nvidia App. Bezitters van een RTX 50-gpu kunnen hiermee Frame Generation inschakelen, zonder dat een game deze functie hoeft te ondersteunen. AMD biedt een soortgelijke feature voor de Radeon RX 6000- en 7000-gpu&#039;s.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231414/nvidia-app-krijgt-frame-generation-op-driverniveau-voor-rtx-50-gpus.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231414</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:23:21 GMT</pubDate></item><item><title>WhatsApp: Israëlisch spywarebedrijf probeerde zo&#039;n negentig gebruikers te hacken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231410/whatsapp-israelisch-spywarebedrijf-probeerde-zon-negentig-gebruikers-te-hacken.html</link><description>WhatsApp heeft afgelopen maand aanvallen gedetecteerd op ongeveer negentig gebruikers, waaronder journalisten. Het sociaal medium heeft aan verschillende kranten gezegd dat het Israëlische spywarebedrijf Paragon vermoedelijk achter de hackingcampagne zit. WhatsApp heeft een update doorgevoerd om soortgelijke aanvallen te voorkomen.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231410/whatsapp-israelisch-spywarebedrijf-probeerde-zon-negentig-gebruikers-te-hacken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231410</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:19:19 GMT</pubDate></item><item><title>EssentialPIM 12.1.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71422/essentialpim-1213.html</link><description>Astonsoft heeft een update voor versie 12.1.3 van EssentialPIM uitgebracht. Deze personal information manager maakt het mogelijk om afspraken bij te houden, een adresboek te beheren en e-mails te versturen en ontvangen. Het programma is in diverse talen te gebruiken, waaronder het Nederlands. EssentialPIM is beschikbaar in een standaard- en een pro-uitvoering. De eerste is gratis, maar heeft minder functies. Zo kan er niet met de clouddiensten van bijvoorbeeld Microsoft, Google, Apple of Dropbox worden gesynchroniseerd. Een compleet overzicht van de onderlinge verschillen is op deze pagina te vinden. Uitgebreide informatie over versie 12 zijn op deze pagina te vinden. Sinds versie 12.1.1 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New in EssentialPIM 12.1.3</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71422/essentialpim-1213.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71422</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Electronic Arts brengt The Sims 1 en 2 vandaag opnieuw uit op pc</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231412/electronic-arts-brengt-the-sims-1-en-2-vandaag-opnieuw-uit-op-pc.html</link><description>Electronic Arts viert de vijfentwintigste verjaardag van The Sims-serie door The Sims 1 en 2 opnieuw uit te brengen op pc. Beide games zijn per direct afzonderlijk verkrijgbaar of via een bundel. De spellen bevatten allerlei extra content.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231412/electronic-arts-brengt-the-sims-1-en-2-vandaag-opnieuw-uit-op-pc.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231412</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:07:01 GMT</pubDate></item><item><title>Kabinet akkoord met nieuwe taxirittendatabase na bijgewerkte privacymaatregelen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231408/kabinet-akkoord-met-nieuwe-taxirittendatabase-na-bijgewerkte-privacymaatregelen.html</link><description>De ministerraad heeft besloten dat de aangepaste plannen voor het nieuwe registratiesysteem voor taxiritten kunnen worden voorgelegd aan de Raad van State. Taxichauffeurs moeten met die database eenvoudiger gegevens kunnen aanleveren. Het initiële voorstel kreeg kritiek van de AP.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231408/kabinet-akkoord-met-nieuwe-taxirittendatabase-na-bijgewerkte-privacymaatregelen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231408</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:14:32 GMT</pubDate></item><item><title>Chocolatey 2.4.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71412/chocolatey-242.html</link><description>Chocolatey is een opensource packagemanager, waarmee via de commandline of PowerShell software op de computer geïnstalleerd, bijgewerkt en verwijderd kan worden. Op de website van Chocolatey staan ruim 10.000 packages die door de community worden onderhouden. Chocolatey is gratis te gebruiken, maar er zijn ook betaalde uitvoeringen, die meer mogelijkheden bieden of voor bedrijven bedoeld zijn. De changelog sinds versie 2.3.0 kan hieronder worden gevonden.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71412/chocolatey-242.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71412</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sonos stopt met Flex-abonnement, klanten mogen speakers houden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231406/sonos-stopt-met-flex-abonnement-klanten-mogen-speakers-houden.html</link><description>Sonos beëindigt zijn Flex-abonnement op 28 februari. Klanten konden hiermee Sonos-speakers voor een vaste maandprijs gebruiken. Abonnees mogen hun producten kosteloos behouden. De audiofabrikant startte de dienst, die alleen beschikbaar was in Nederland, als pilot in het najaar van 2019.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Speakers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231406/sonos-stopt-met-flex-abonnement-klanten-mogen-speakers-houden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231406</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:16:04 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Bestellink Nvidia RTX 50-FE&#039;s vroegtijdig gelekt, stock was voor 15.00u al weg&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231404/bestellink-nvidia-rtx-50-fes-vroegtijdig-gelekt-stock-was-voor-1500u-al-weg.html</link><description>Het Duitse PC Games Hardware meldt dat de bestellink voor de Nvidia Founders Edition van de RTX 5080 en RTX 5090 vroegtijdig was gelekt naar een Discord-server. Daardoor was er effectief geen kaart meer over toen de verkoop om 15.00 uur officieel startte via de Nvidia-website.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231404/bestellink-nvidia-rtx-50-fes-vroegtijdig-gelekt-stock-was-voor-1500u-al-weg.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231404</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:49:32 GMT</pubDate></item><item><title>RouterOS 7.17.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71420/routeros-7171.html</link><description>MikroTik heeft versie 7.17.1 van RouterOS uitgebracht, een besturingssysteem dat zich richt op het uitvoeren van routertaken. Denk daarbij natuurlijk aan het routeren van netwerkverkeer, maar ook aan bandbreedtemanagement, een firewall, het aansturen van draadloze accesspoints, een hotspotgateway en een vpn-server. Het kan zowel op de hardware van MikroTik als op x86- of virtuele machines zijn werk doen. Voor het gebruik is een licentie nodig, die bij de aankoop van MikroTik-hardware is inbegrepen. De changelog van versie 7.17.1 kan hieronder worden gevonden. What&#039;s new in 7.17.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71420/routeros-7171.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71420</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google biedt werknemers in VS vrijwillige vertrekregeling aan na reorganisatie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231402/google-biedt-werknemers-in-vs-vrijwillige-vertrekregeling-aan-na-reorganisatie.html</link><description>Google heeft werknemers van zijn Platforms &amp; Devices-afdeling een aanbod gedaan om vrijwillig bij het bedrijf te vertrekken. Die afdeling maakt onder andere hardware zoals de Pixel-telefoons en FitBit-smartwatches, maar ook Chrome, ChromeOS en software zoals Foto&#039;s en One.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231402/google-biedt-werknemers-in-vs-vrijwillige-vertrekregeling-aan-na-reorganisatie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231402</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:29:49 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;VS onderzoekt of Chinese DeepSeek illegaal Nvidia-gpu&#039;s kocht uit Singapore&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231400/vs-onderzoekt-of-chinese-deepseek-illegaal-nvidia-gpus-kocht-uit-singapore.html</link><description>De Amerikaanse overheid onderzoekt volgens Bloomberg of het Chinese DeepSeek Nvidia-gpu&#039;s kocht van Singaporese bedrijven. De AI-start-up zou zijn R1-chatbot hebben getraind met AI-accelerators die volgens de exportregels van de VS niet mogen worden verkocht aan Chinese bedrijven.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231400/vs-onderzoekt-of-chinese-deepseek-illegaal-nvidia-gpus-kocht-uit-singapore.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231400</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:04:22 GMT</pubDate></item><item><title>CISA: veelgebruikte medische monitor bevat achterdeur die patiëntdata verstuurt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231394/cisa-veelgebruikte-medische-monitor-bevat-achterdeur-die-patientdata-verstuurt.html</link><description>De Amerikaanse Cybersecurity and Infrastructure Agency waarschuwt dat een veelgebruikt patiëntmonitorsysteem een achterdeur bevat die data doorsluist naar een externe server. Het gaat om de Contec CMS8000, die onder andere de bloeddruk en hartslag van patiënten bijhoudt.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231394/cisa-veelgebruikte-medische-monitor-bevat-achterdeur-die-patientdata-verstuurt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231394</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:40:47 GMT</pubDate></item></channel></rss>