<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:31:00 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 09:31:00 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Text Editor Pro 31.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71192/text-editor-pro-3130.html</link><description>Versie 31.3.0 van Text Editor Pro is uitgekomen. Deze gratis, kleine en eenvoudige teksteditor heeft uitgebreide mogelijkheden, die vooral voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Zo zijn er syntaxhighlighting voor meer dan vijftig script- en programmeertalen, macro&#039;s en verticale selectieblokken, en kan het programma bestanden vergelijken. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies met kleine verbeteringen. Sinds versie 31.0.0 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Text Editor Pro version 31.3.0:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71192/text-editor-pro-3130.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71192</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apple komt eind dit jaar met nieuwe HomePod Mini en Apple TV&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230736/apple-komt-eind-dit-jaar-met-nieuwe-homepod-mini-en-apple-tv.html</link><description>Apple wil tegen het einde van 2025 een nieuwe HomePod Mini en nieuwe varianten van de Apple TV introduceren. Dat zegt Bloomberg-journalist Mark Gurman. Beide apparaten zouden met een nieuwe zelfontwikkelde Wi-Fi 6E- en bluetoothchip uitgerust worden.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Speakers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230736/apple-komt-eind-dit-jaar-met-nieuwe-homepod-mini-en-apple-tv.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230736</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 08:26:54 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: eerste dlc Assassin’s Creed Shadows bevat 10 uur extra content</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230734/gerucht-eerste-dlc-assassins-creed-shadows-bevat-10-uur-extra-content.html</link><description>De eerste dlc voor Assassin’s Creed Shadows heet Claws of Awaji en zal minstens tien uur aan extra content bevatten. Dat stelt gamejournalist Tom Henderson. De uitbreiding zou nieuwe locaties bevatten en een nieuw wapentype en vaardigheden introduceren.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230734/gerucht-eerste-dlc-assassins-creed-shadows-bevat-10-uur-extra-content.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230734</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 08:09:34 GMT</pubDate></item><item><title>KiCad 8.0.8</title><link>https://tweakers.net/downloads/71190/kicad-808.html</link><description>De achtste update voor KiCad versie 8.0.0 is uitgebracht. KiCad is een verzameling opensourceprogramma&#039;s waarmee elektronische schema&#039;s en printplaatlay-outs ontworpen kunnen worden. Verder kan het een bill of materials, Gerber-bestanden en een 3d-weergave van het pcb en de componenten maken. KiCad beschikt over een uitgebreide bibliotheek van componenten, inclusief het symbool, de footprint en 3d-modellen. Een Spice-simulator ontbreekt evenmin. Uitgebreide informatie over de vernieuwingen in versie 8.0 kan op deze pagina worden gevonden; de changelog voor versie 8.0.8 ziet er als volgt uit: General</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71190/kicad-808.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71190</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel brengt RealSense-3d-cameradivisie onder in spin-off</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230732/intel-brengt-realsense-3d-cameradivisie-onder-in-spin-off.html</link><description>Intel gaat zijn RealSense-3d-cameradivisie tijdens de eerste helft van 2025 in een spin-offbedrijf onderbrengen. Hierdoor zou de afdeling flexibeler zijn en beter kunnen inspelen op veranderende marktomstandigheden. De spin-off neemt zowel de roadmap als alle huidige producten over.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230732/intel-brengt-realsense-3d-cameradivisie-onder-in-spin-off.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230732</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:44:45 GMT</pubDate></item><item><title>openHAB 4.3.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71188/openhab-432.html</link><description>OpenHAB is domoticasoftware waarmee componenten uitgelezen en aangestuurd kunnen worden. Daarbij kun je denken aan lichtschakelaars, diverse sensors, ledlampen, beveiligingsapparatuur en tal van andere domoticahardware. Het kan door middel van zogenaamde bindings onder andere praten via Z-Wave, Nest en Zigbee, of producten van IKEA Trådfri, Xiaomi Smart Home en Philips Hue aansturen. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina en voor gebruikerservaringen kun je ook op ons forum terecht in Het Grote openHAB-topic. De ontwikkelaars hebben openHAB 4.3.2 uitgebracht en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Runtime</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71188/openhab-432.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71188</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>QD-oledmonitors op CES 2025 - Grote ontwikkeling in kleinere schermen</title><link>https://tweakers.net/reviews/12846/qd-oledmonitors-op-ces-2025-grote-ontwikkeling-in-kleinere-schermen.html</link><description>Op de afgelopen CES presenteerden diverse fabrikanten nieuwe QD-oledmonitors, op basis van twee nieuwe 27&quot;-panelen van Samsung Display. Er kwamen ook enkele schermen uit op bestaande maten.</description><author>Friso Weijers</author><category>Preview / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12846/2/qd-oledmonitors-op-ces-2025-grote-ontwikkeling-in-kleinere-schermen-nieuwe-monitors.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12846</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Syncthing 1.29.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71186/syncthing-1292.html</link><description>Versie 1.29.2 van Syncthing is uitgekomen. Syncthing is een opensourceprogramma waarmee bestanden tussen twee computers kunnen worden gesynchroniseerd. Dit gebeurt zonder dat er een centrale server tussen zit, zoals dat wel het geval is bij opslagdiensten als Dropbox, Google Drive, OneDrive en iCloud. De software is onder meer beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Een onofficiële client voor Android kan hier worden gevonden. Ook zijn er packages voor bijvoorbeeld Synology en QNAP. In deze uitgave is een vastloper verholpen wanneer foldernaam UTF-8-karakters bevat. Bugfixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71186/syncthing-1292.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71186</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:40:33 GMT</pubDate></item><item><title>Technische Universiteit Eindhoven schort onderwijs op na cyberaanval</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230730/technische-universiteit-eindhoven-schort-onderwijs-op-na-cyberaanval.html</link><description>De Technische Universiteit Eindhoven is getroffen door een cyberaanval. Daarom wordt het onderwijs op in ieder geval maandag stilgelegd. Het is nog onduidelijk wat er precies is voorgevallen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230730/technische-universiteit-eindhoven-schort-onderwijs-op-na-cyberaanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230730</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 13:56:43 GMT</pubDate></item><item><title>Apple iOS 18.2.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71182/apple-ios-1821.html</link><description>Apple heeft enkele dagen geleden versie 18.2.1 van iOS uitgebracht. In iOS 18, dat geschikt is voor alle modellen waarop ook iOS 17 draait, is het onder meer mogelijk het beginscherm aan te passen, is er ondersteuning voor Rich Communication Services, heeft het bedieningspaneel een opfrisbeurt gekregen en is de fotoapp vernieuwd. Verder is er een wachtwoordmanager en kunnen apps worden verborgen of worden afgeschermd. In deze update treffen we enkele niet nader gespecificeerde bugfixes en zijn de volgende beveiligingsproblemen verholpen: AppleMobileFileIntegrity</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71182/apple-ios-1821.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71182</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers op de CES: compacte monitors bij Corsair en The Frame Pro bij Samsung</title><link>https://tweakers.net/geek/230728/tweakers-op-de-ces-compacte-monitors-bij-corsair-en-the-frame-pro-bij-samsung.html</link><description>Tegen het einde van de CES-beurs aan hadden onze redacteuren mooi tijd om nog even over de beurs te lopen en de laatste toffe gadgets te zien. Zo komt Samsung met een Pro-versie van The Frame en heeft Corsair een mooie upgrade voor een zeer populaire behuizing.</description><author>Jasper Janssen</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Overige AV-accessoires</category><comments>https://tweakers.net/geek/230728/tweakers-op-de-ces-compacte-monitors-bij-corsair-en-the-frame-pro-bij-samsung.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/230728</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ugreen toont Nexode-oplader met vermogen van 500W met 100W- en 240W-outputs</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230726/ugreen-toont-nexode-oplader-met-vermogen-van-500w-met-100w-en-240w-outputs.html</link><description>Ugreen toont op CES de nieuwe Nexode-&#039;desktopoplader&#039; met een vermogen van 500W. Via een van de USB-C-poorten kan een vermogen van 240W geleverd worden. Het bedrijf maakt nog geen prijs bekend. De release vindt &#039;waarschijnlijk&#039; in maart plaats.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Opladers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230726/ugreen-toont-nexode-oplader-met-vermogen-van-500w-met-100w-en-240w-outputs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230726</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Open-Shell 4.4.195</title><link>https://tweakers.net/downloads/71180/open-shell-44195.html</link><description>Versie 4.4.195 van Open-Shell is verschenen. Met dit programma kan het uiterlijk van Windows Verkenner, de startknop en het startmenu in Windows 7, 8, 10 of 11 worden aangepast. In Windows 8 of hoger kan het ook een klassieke startknop en startmenu toevoegen. Het programma is een doorontwikkeling van Classic Shell, waarvan de originele ontwikkelaar eind 2017 aangaf met de verdere ontwikkeling te stoppen. De broncode is toen als open source op GitHub terechtgekomen, waar het programma nu dus als Open-Shell door het leven gaat. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: What&#039;s Changed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71180/open-shell-44195.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71180</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Overzicht: al het CES-nieuws per categorie verzameld</title><link>https://tweakers.net/reviews/12844/overzicht-al-het-ces-nieuws-per-categorie-verzameld.html</link><description>In dit verzamelartikel hebben we al het nieuws over de CES van de afgelopen week onder elkaar gezet.</description><author>Redactie Tweakers</author><category>Round-up / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12844/overzicht-al-het-ces-nieuws-per-categorie-verzameld.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12844</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>X introduceert labels voor parodieaccounts</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230724/x-introduceert-labels-voor-parodieaccounts.html</link><description>X introduceert aparte labels voor parodieaccounts. Die worden op zowel profielen als op individuele posts aangegeven. X werkt al langer aan zulke labels, sinds het bedrijf eerder de blauwe verificatievinkjes verwijderde.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230724/x-introduceert-labels-voor-parodieaccounts.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230724</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 10:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Automattic deactiveert accounts van WordPress-ontwikkelaars na kritiek</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230722/automattic-deactiveert-accounts-van-wordpress-ontwikkelaars-na-kritiek.html</link><description>WordPress-ontwikkelaar Automattic heeft meerdere WordPress.org-accounts van ontwikkelaars verwijderd die kritiek leverden op het leiderschap binnen het bedrijf achter het cms. Een van die accounts is van de Nederlandse Joost de Valk, die de populaire WordPress-plug-in Yoast maakte.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230722/automattic-deactiveert-accounts-van-wordpress-ontwikkelaars-na-kritiek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230722</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 09:07:56 GMT</pubDate></item><item><title>AVM Fritz!Box 7590 AX 8.02</title><link>https://tweakers.net/downloads/71178/avm-fritzbox-7590-ax-802.html</link><description>De AVM Fritz!Box 7590 AX is een VDSL2/ADSL2+-modem, gigabitrouter, Wi-Fi 6-accesspoint en DECT-basestation voor maximaal zes handsets in één. Verder beschikt het apparaat over twee USB 3.0-aansluitingen, waarmee een printer of externe opslagcapaciteit op het netwerk kan worden gedeeld. Terugkeren naar de oorspronkelijke firmware is altijd mogelijk; zorg dus voor een back-up. Bijwerken van de firmware kan vanuit de gebruikersinterface zelf, maar los downloaden kan ook. AVM heeft de firmware een update gegeven met FritzOS 8.02 en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Telephony:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71178/avm-fritzbox-7590-ax-802.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71178</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 09:01:21 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft gaat nieuwe Outlook-client geforceerd installeren op Windows 10</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230720/microsoft-gaat-nieuwe-outlook-client-geforceerd-installeren-op-windows-10.html</link><description>Microsoft gaat de nieuwe Outlook-app vanaf volgende maand standaard op Windows 10-systemen installeren. Volgens het bedrijf wordt die app naast de bestaande Outlook Classic geïnstalleerd, maar gebruikers kunnen en systeembeheerders kunnen dat wel na afloop verwijderen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230720/microsoft-gaat-nieuwe-outlook-client-geforceerd-installeren-op-windows-10.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230720</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 08:41:43 GMT</pubDate></item><item><title>Matter komt eindelijk op stoom, maar niet iedereen is volledig aan boord</title><link>https://tweakers.net/reviews/12848/matter-komt-eindelijk-op-stoom-maar-niet-iedereen-is-volledig-aan-boord.html</link><description>Het is ongveer twee jaar sinds de Matter-standaard voor smarthomeapparatuur werd geïntroduceerd. Tijdens CES gingen we langs bij verschillende fabrikanten en keken we hoe het staat met de adoptie.</description><author>Wout Funnekotter</author><category>Achtergrond / Beeld en geluid / Smarthome</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12848/matter-komt-eindelijk-op-stoom-maar-niet-iedereen-is-volledig-aan-boord.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12848</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 05:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Debian GNU/Linux 12.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/71176/debian-gnu-linux-129.html</link><description>Versie 12.9 van Debian is uitgekomen. Debian is een opensource besturingssysteem, dat zowel voor desktops als servers gebruikt kan worden en waarbij de nadruk op stabiliteit en veiligheid ligt. Het wordt dan ook als basis voor diverse Linux-distributies gebruikt, waaronder Ubuntu en Linux Mint. Versie 12, die als codenaam &#039;Bookworm&#039; meegekregen heeft, zal de komende vijf jaar van updates worden voorzien. Sinds oktober 2022 is het Social Contract van Debian gewijzigd, waardoor de installer nu ook software bevat die niet volledig vrij en opensource is, zoals drivers en firmware-images. De releasenotes voor deze uitgave zijn hieronder te vinden: Updated Debian 12: 12.9 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71176/debian-gnu-linux-129.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71176</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 17:28:27 GMT</pubDate></item><item><title>Wine 10.0-rc5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71174/wine-100-rc5.html</link><description>De vijfde releasecandidate van Wine versie 10.0 is verschenen. Wine is een opensource-implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. De database met applicaties die onder Wine werken, al dan niet met behulp van kleine aanpassingen, bevat op het moment van schrijven 29.514 titels, wat er 28 meer zijn dan verleden week. Gedurende de releasecandidates is de software in een zogenaamde codefreeze en worden er alleen maar fouten verholpen. What&#039;s new in this release:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71174/wine-100-rc5.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71174</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>J5Create toont Thunderbolt 5-dock met externe gpu en geïntregreerd M.2-slot</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230718/j5create-toont-thunderbolt-5-dock-met-externe-gpu-en-geintregreerd-m2-slot.html</link><description>J5Create heeft op de CES-beurs een Thunderbolt 5-dock getoond met een egpu, geïntegreerd M.2-slot en GaN-adapter. In feite gaat het dus om een dockingstation, externe gpu, externe ssd en oplader in een.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Dockingstations</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230718/j5create-toont-thunderbolt-5-dock-met-externe-gpu-en-geintregreerd-m2-slot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230718</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 13:10:31 GMT</pubDate></item><item><title>Sigil 2.4.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71172/sigil-240.html</link><description>Versie 2.4.0 van Sigil is uitgekomen. Sigil is een opensource-e-bookeditor met uitgebreide mogelijkheden die ontwikkeld wordt voor Windows, Linux en macOS. Het programma kan zowel epub- als HTML-bestanden importeren, inclusief opmaak en afbeeldingen. Er is volledige ondersteuning aanwezig voor zowel epub 2 als epub 3. Het kan verder een inhoudsopgave met verscheidene niveaus genereren en de epubsyntax direct bewerken in de code view. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New Features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71172/sigil-240.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71172</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:54:14 GMT</pubDate></item><item><title>Seagate kondigt zijn eerste Thunderbolt 5-ssd aan met snelheden tot 6,7GB/s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230716/seagate-kondigt-zijn-eerste-thunderbolt-5-ssd-aan-met-snelheden-tot-6-komma-7gb-s.html</link><description>Seagate heeft op de CES-beurs zijn eerste Thunderbolt 5-ssd getoond. De externe schijf komt beschikbaar in 2TB- en 4TB-varianten en heeft een maximale snelheid van 6,7GB/s.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Externe SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230716/seagate-kondigt-zijn-eerste-thunderbolt-5-ssd-aan-met-snelheden-tot-6-komma-7gb-s.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230716</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 12:36:50 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers op de CES: papieren accu&#039;s, Samsung-boot en VR-bril met hoge resolutie</title><link>https://tweakers.net/geek/230696/tweakers-op-de-ces-papieren-accus-samsung-boot-en-vr-bril-met-hoge-resolutie.html</link><description>Er valt nog genoeg te vernieuwen aan accu&#039;s, want wat dacht je van composteerbare versies? Ook zagen we op de CES-beurs een schaalmodel van een Samsung SmartThings-boot en een supercomputer om jaloers van te worden.</description><author>Jasper Janssen</author><category>.Geek / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/geek/230696/tweakers-op-de-ces-papieren-accus-samsung-boot-en-vr-bril-met-hoge-resolutie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/230696</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 11:16:29 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia bekritiseert Amerikaanse plannen voor uitbreiding chipexportbeperkingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230714/nvidia-bekritiseert-amerikaanse-plannen-voor-uitbreiding-chipexportbeperkingen.html</link><description>Nvidia heeft kritiek geuit op vermeende nieuwe plannen van de VS om de export van AI-chips verder te beperken. Volgens de chipfabrikant zijn de plannen schadelijk voor de Amerikaanse economie, terwijl tegenstanders van de VS er voordeel uit halen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230714/nvidia-bekritiseert-amerikaanse-plannen-voor-uitbreiding-chipexportbeperkingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230714</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:54:14 GMT</pubDate></item><item><title>LG presenteert eerste Thunderbolt 5-monitors</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230712/lg-presenteert-eerste-thunderbolt-5-monitors.html</link><description>Op de CES heeft LG de eerste Thunderbolt 5-monitors onthuld. De 40WT95UF is een 40&quot;-monitor met 5120x2160 pixels, de UltraFine 32U990A is een 32&quot;-scherm met 6k-resolutie. Beide monitors hebben IPS Black-panelen en een breed kleurbereik.</description><author>Friso Weijers</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230712/lg-presenteert-eerste-thunderbolt-5-monitors.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230712</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:04:00 GMT</pubDate></item><item><title>Minisforums eerste nas heeft Ryzen AI 9 HX Pro-processor en 10Gbit/s-ethernet</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230710/minisforums-eerste-nas-heeft-ryzen-ai-9-hx-pro-processor-en-10gbit-s-ethernet.html</link><description>Minisforum heeft zijn eerste nas aangekondigd, de N5 Pro. Het product biedt ondersteuning voor vijf 3,5&quot;-schijven en wordt uitgerust met een Ryzen AI 9 HX Pro-processor en 10Gbit/s-ethernet. Daarnaast toont de fabrikant zijn AI X1-mini-pc met ingebouwde voeding en uitbreidbare ram.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230710/minisforums-eerste-nas-heeft-ryzen-ai-9-hx-pro-processor-en-10gbit-s-ethernet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230710</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 09:29:21 GMT</pubDate></item><item><title>NetLimiter 5.3.19.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71170/netlimiter-53190.html</link><description>Locktime Software heeft versie 5.3.19.0 van NetLimiter uitgebracht. Met dit programma kan al het in- en uitgaande netwerk- en internetverkeer in de gaten worden gehouden. Daarnaast kan per applicatie worden aangegeven of deze met het internet verbonden mag worden en wat de maximaal te gebruiken bandbreedte is, en er kan een quotum worden ingesteld. Een standaardlicentie kost twintig dollar, of dertig voor twee jaar. Sinds versie 5.3.17.0 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: NetLimiter 5.3.19.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71170/netlimiter-53190.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71170</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 08:25:18 GMT</pubDate></item><item><title>Koorui toont 750Hz lcd-monitor op CES</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230708/koorui-toont-750hz-lcd-monitor-op-ces.html</link><description>Op de CES toont het merk Koorui &#039;s werelds eerste gamingmonitor met een refreshrate van 750Hz. Het 24,5&quot;-scherm heeft een full hd-resolutie en zou in de zomer van dit jaar beschikbaar moeten zijn voor een geschatte prijs van 1000 dollar.</description><author>Friso Weijers</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230708/koorui-toont-750hz-lcd-monitor-op-ces.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230708</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 06:59:18 GMT</pubDate></item><item><title>AMD: extra 3D V-Cache zou 9950X3D amper sneller, maar wel duurder maken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230706/amd-extra-3d-v-cache-zou-9950x3d-amper-sneller-maar-wel-duurder-maken.html</link><description>Dat de nieuwe Ryzen 9 9900X3D en 9950X3D alleen op hun eerste ccd extra 3D V-Cache hebben, heeft geen technische reden, maar is een puur economisch besluit. Dat zegt Donny Woligroski, technisch marketingmanager voor processors bij AMD, in gesprek met Tweakers tijdens de CES.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230706/amd-extra-3d-v-cache-zou-9950x3d-amper-sneller-maar-wel-duurder-maken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230706</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Drie unieke Lenovo-laptops op CES - Van uitrolscherm tot bijzondere camera</title><link>https://tweakers.net/reviews/12832/drie-unieke-lenovo-laptops-op-ces-van-uitrolscherm-tot-bijzondere-camera.html</link><description>Op Lenovo kun je rekenen voor vuurwerk op een beurs zoals de CES. In plaats van één heel bijzonder conceptdevice liet het merk meerdere leuke apparaten zien, die ook daadwerkelijk in de winkels zullen liggen.</description><author>Friso Weijers</author><category>Preview / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12832/drie-unieke-lenovo-laptops-op-ces-van-uitrolscherm-tot-bijzondere-camera.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12832</guid><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Soundcore onthult open oortjes, speaker met AI-karaokefuncties en buitenmodel</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230704/soundcore-onthult-open-oortjes-speaker-met-ai-karaokefuncties-en-buitenmodel.html</link><description>Soundcore onthult verschillende nieuwe audioproducten tijdens de CES. Naast de open-ear clip-on AeroClip-oordopjes toont het Anker-submerk een speaker met AI-karaokefuncties en een draagbare luidspreker die op buitengebruik is gericht. Het bedrijf deelt nog geen adviesprijzen.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230704/soundcore-onthult-open-oortjes-speaker-met-ai-karaokefuncties-en-buitenmodel.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230704</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:06:14 GMT</pubDate></item><item><title>Zes AMD-partners tonen hun custom Radeon RX 9070- en RX 9070 XT-videokaarten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230702/zes-amd-partners-tonen-hun-custom-radeon-rx-9070-en-rx-9070-xt-videokaarten.html</link><description>ASRock, ASUS, Gigabyte, Powercolor, Sapphire en XFX tonen op de CES-beurs hun eigen varianten van de AMD Radeon RX 9070 en RX 9070 XT. Een aantal van de fabrikanten hadden een eigen ruimte, de andere modellen troffen we aan in een demoruimte van AMD.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230702/zes-amd-partners-tonen-hun-custom-radeon-rx-9070-en-rx-9070-xt-videokaarten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230702</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 19:22:17 GMT</pubDate></item><item><title>Intel levert Core Ultra 200-cpu&#039;s met nieuwe stockkoelers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230700/intel-levert-core-ultra-200-cpus-met-nieuwe-stockkoelers.html</link><description>Intel onthult de tweede generatie van zijn Laminar-processorkoelers. De fabrikant gaat de stillere Laminar RM2 en RH2 meeleveren met de aankomende &#039;mainstream&#039; Arrow Lake-desktopprocessors. Intel bracht de eerste Laminar-luchtkoelers samen uit met de eerste zuinige Alder Lake-chips in begin 2022.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Processorkoeling</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230700/intel-levert-core-ultra-200-cpus-met-nieuwe-stockkoelers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230700</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:51:07 GMT</pubDate></item><item><title>Cooler Master toont luchtkoelers met &#039;motorblok&#039;-ontwerp</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230698/cooler-master-toont-luchtkoelers-met-motorblok-ontwerp.html</link><description>Cooler Master onthult vier nieuwe processorkoelers uit de V-serie. De &#039;V&#039; verwijst naar het ontwerp dat geïnspireerd is op de V-automotor. Het bedrijf gaat de luchtkoelers in maart uitbrengen, maar noemt nog geen adviesprijzen.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Processorkoeling</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230698/cooler-master-toont-luchtkoelers-met-motorblok-ontwerp.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230698</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:16:52 GMT</pubDate></item><item><title>Eufy onthult 3-in-1-robotstofzuiger met handstofzuigerfunctie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230694/eufy-onthult-3-in-1-robotstofzuiger-met-handstofzuigerfunctie.html</link><description>Anker-merk Eufy toont tijdens de CES een robotstofzuiger die ook als regulier model te gebruiken is. De robotstofzuiger 3-in-1 E20 kost 549,99 euro en is vanaf 10 februari beschikbaar.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Huishoudelijk / Stofzuigers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230694/eufy-onthult-3-in-1-robotstofzuiger-met-handstofzuigerfunctie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230694</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:42:21 GMT</pubDate></item><item><title>Ubiquiti brengt Flex-switches met achtmaal 2,5Gbit-ethernet uit vanaf 174 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230690/ubiquiti-brengt-flex-switches-met-achtmaal-2-komma-5gbit-ethernet-uit-vanaf-174-euro.html</link><description>Ubiquiti onthult de Flex 2.5G- en Flex 2.5G PoE-switches met acht 2,5Gbit/s-ethernetpoorten. De reguliere variant kost 175,45 euro en is per direct beschikbaar. De PoE-uitvoering volgt op 16 januari en kost 217,80 euro.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Netwerk switches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230690/ubiquiti-brengt-flex-switches-met-achtmaal-2-komma-5gbit-ethernet-uit-vanaf-174-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230690</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:52:23 GMT</pubDate></item><item><title>ASMedia en Cabletec demonstreren eerste externe-gpu-docks op basis van USB4</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230688/asmedia-en-cabletec-demonstreren-eerste-externe-gpu-docks-op-basis-van-usb4.html</link><description>Verschillende fabrikanten hebben behuizingen voor externe gpu&#039;s laten zien op de CES. ASMedia toonde een dock op basis van een eigen USB4-chip, terwijl Cabletec ook een egpu-dock met USB liet zien. Door het gebruik van USB4 in plaats van Thunderbolt worden de docks goedkoper.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230688/asmedia-en-cabletec-demonstreren-eerste-externe-gpu-docks-op-basis-van-usb4.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230688</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:43:19 GMT</pubDate></item><item><title>Crucial introduceert nieuwe E100-instap-ssd&#039;s met PCIe 4.0 en qlc-nand</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230662/crucial-introduceert-nieuwe-e100-instap-ssds-met-pcie-40-en-qlc-nand.html</link><description>Crucial heeft een nieuwe E100-ssd geïntroduceerd. Deze krijgt een PCIe 4.0-interface en komt beschikbaar met maximaal 2TB opslagruimte. De fabrikant adverteert daarnaast met leessnelheden tot 5GB/s. Crucial deelt geen adviesprijzen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230662/crucial-introduceert-nieuwe-e100-instap-ssds-met-pcie-40-en-qlc-nand.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230662</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:24:47 GMT</pubDate></item></channel></rss>