<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 09:31:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Jun 2025 09:31:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Software-update - Python 3.13.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72888/python-3134.html</link>
            <description>Python is een objectgeoriënteerde programmeertaal die kan worden gebruikt om eenvoudige tot complexe platformonafhankelijke applicaties te ontwikkelen. Het is in de jaren negentig ontworpen door Guido van Rossum, die destijds in Amsterdam voor het CWI werkte. Guido was als BDFL betrokken bij de ontwikkeling van Python. Hij heeft daarnaast voor Dropbox gewerkt, ging daarna met pensioen en toen dat niet echt beviel, ging hij aan de slag bij Microsoft. De vierde zogenaamde maintenancerelease voor versie 3.13 is uitgekomen en hierin zijn zo&#039;n 300 verbeteringen aangebracht. This is the fourth maintenance release of Python 3.13</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72888/python-3134.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72888</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>AWS brengt nieuw bedrijfsonderdeel volledig in EU onder vanwege &#039;soevereiniteit&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235776/aws-brengt-nieuw-bedrijfsonderdeel-volledig-in-eu-onder-vanwege-soevereiniteit.html</link>
            <description>Amazon gaat een aantal bedrijfsonderdelen en processen rond AWS volledig in Europa onderbrengen. Zo komt het beheer van Amazon Web Services voor Europa in Duitsland te zitten. Dat gaat zowel de infrastructuur beheren als rootcertificaten uitgeven.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Servers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235776/aws-brengt-nieuw-bedrijfsonderdeel-volledig-in-eu-onder-vanwege-soevereiniteit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235776</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 08:36:13 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>WhatsApp lijkt dichter bij release van gebruikersnamen te komen in nieuwe bèta</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235774/whatsapp-lijkt-dichter-bij-release-van-gebruikersnamen-te-komen-in-nieuwe-beta.html</link>
            <description>WhatsApp zou dichtbij de release van gebruikersnamen zijn. WABetaInfo heeft screenshots van een vroege versie van die functie waarin te zien is hoe de gebruikersnamen werken. Die mogen bijvoorbeeld maximaal dertig tekens bevatten.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235774/whatsapp-lijkt-dichter-bij-release-van-gebruikersnamen-te-komen-in-nieuwe-beta.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235774</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:35:15 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - VirtualBox 7.1.10</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72886/virtualbox-7110.html</link>
            <description>Oracle heeft versie 7.1.10 van VirtualBox uitgebracht. VirtualBox kan worden gebruikt om andere besturingssystemen als een virtuele machine op een computer te installeren. Daardoor is het mogelijk om verschillende besturingssystemen op dezelfde hardware naast elkaar en tegelijkertijd te gebruiken. VirtualBox is beschikbaar voor Windows, macOS, Linux en Solaris en is in staat om diverse gastbesturingssystemen te draaien. Sinds versie 7.1.6 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: VirtualBox 7.1.10</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72886/virtualbox-7110.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72886</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Adobe brengt Photoshop-app voor Android in bèta uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235772/adobe-brengt-photoshop-app-voor-android-in-beta-uit.html</link>
            <description>Adobe heeft een bètaversie van zijn mobiele app voor Android uitgebracht. Tijdens de bètaperiode is de app gratis te gebruiken. In de mobiele fotobewerkapp zit onder andere de mogelijkheid om layers te gebruiken.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235772/adobe-brengt-photoshop-app-voor-android-in-beta-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235772</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jun 2025 07:16:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>EA Sports blijft komende jaren F1-games ontwikkelen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235770/ea-sports-blijft-komende-jaren-f1-games-ontwikkelen.html</link>
            <description>EA Sports en Formula 1 hebben een nieuwe licentieovereenkomst bereikt voor de ontwikkeling van F1-games. De deal houdt in dat EA de komende twee jaar F1-games ontwikkelt.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235770/ea-sports-blijft-komende-jaren-f1-games-ontwikkelen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235770</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 21:03:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>MSI onthult compacte Nvidia RTX 5060 Cyclone- en Inspire ITX-videokaarten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235768/msi-onthult-compacte-nvidia-rtx-5060-cyclone-en-inspire-itx-videokaarten.html</link>
            <description>MSI onthult twee compacte videokaarten op basis van Nvidia&#039;s RTX 5060. De Cyclone OC bevat een moderne versie van de iconische Cyclone-koeler, terwijl de Inspire ITX een relatief eenvoudige goudkleurige shroud heeft. De fabrikant noemt nog geen prijzen of releasedata.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235768/msi-onthult-compacte-nvidia-rtx-5060-cyclone-en-inspire-itx-videokaarten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235768</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 20:35:48 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Sony kondigt State of Play-presentatie aan voor woensdag 4 juni</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235766/sony-kondigt-state-of-play-presentatie-aan-voor-woensdag-4-juni.html</link>
            <description>Sony houdt op woensdag 4 juni een State of Play-livestream. Deze vindt plaats om 23.00 uur Nederlandse tijd en zal te zien zijn op YouTube en Twitch.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235766/sony-kondigt-state-of-play-presentatie-aan-voor-woensdag-4-juni.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235766</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 19:31:23 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Epic Games toont techdemo van The Witcher 4 met Unreal Engine 5.6</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235764/epic-games-toont-techdemo-van-the-witcher-4-met-unreal-engine-56.html</link>
            <description>Epic Games heeft Unreal Engine 5.6 uitgebracht. De nieuwe engine is volgens de ontwikkelaar geschikt voor &#039;grootschalige openwereldgames met levensechte graphics&#039;, die op 60fps draaien op &#039;huidige hardware&#039;. Het bedrijf demonstreert de engine met een techdemo van The Witcher 4.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235764/epic-games-toont-techdemo-van-the-witcher-4-met-unreal-engine-56.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235764</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 19:06:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Pale Moon 33.7.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72884/pale-moon-3372.html</link>
            <description>Versie 33.7.0 van Pale Moon is uitgekomen. Deze webbrowser is ooit begonnen als een fork van Mozilla Firefox. Door optimalisaties voor moderne hardware en het weglaten van Accessibility-features en Parental Controls presteerde hij toen een stuk beter. Ook was er een 64bit-versie beschikbaar, ruim voordat Mozilla deze zelf aanbood. Intern werkt het op Goanna, een van Mozilla&#039;s Gecko afgeleide browserengine. De browser is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, en als bèta ook voor FreeBSD. Vanaf versie 30 identificeert de browser zich naar buiten toe weer als een Firefox-browser, wat het eenvoudiger moet maken om oudere browserextensies te gebruiken. De download van Pale Moon is alleen in het Engels; een apart Nederlands taalbestand is beschikbaar. Tegenwoordig is het ook vanuit de Microsoft Store te installeren. Sinds versie 33.7.0 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Pale Moon 33.7.2</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72884/pale-moon-3372.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72884</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Intel-slide noemt Bartlett Lake-cpu&#039;s met 12 P-cores, Wildcat Lake en Nova Lake</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235762/intel-slide-noemt-bartlett-lake-cpus-met-12-p-cores-wildcat-lake-en-nova-lake.html</link>
            <description>Intel noemt verschillende onaangekondigde en nog niet uitgebrachte processors in een slide voor edgetoepassingen. Deze chips zijn gericht op Time Coordinated Computing, al lijken verschillende productlijnen ook bedoeld voor consumenten.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235762/intel-slide-noemt-bartlett-lake-cpus-met-12-p-cores-wildcat-lake-en-nova-lake.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235762</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 18:09:36 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Meta had vanaf september inzage in surfgedrag van Android-gebruikers&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235760/meta-had-vanaf-september-inzage-in-surfgedrag-van-android-gebruikers.html</link>
            <description>Meta heeft sinds september inzage gehad in het surfgedrag van Android-gebruikers die ingelogd waren op de Facebook- of Instagram-app. Die apps gebruikten een server om het surfgedrag van gebruikers te volgen. Dat werd vervolgens aan de accounts van gebruikers gekoppeld.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235760/meta-had-vanaf-september-inzage-in-surfgedrag-van-android-gebruikers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235760</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 17:23:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Penpot 2.7.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72880/penpot-271.html</link>
            <description>Penpot is een opensource ontwerpprogramma waar programmeurs en grafische ontwikkelaars in kunnen samenwerken. Het is vergelijkbaar met software zoals Figma en Lunacy. Een basisversie kan gratis worden gebruikt en er zijn ook betaalde mogelijkheden met extra functionaliteit en betere ondersteuning. In alle gevallen heb je de mogelijkheid om het zelf te hosten of om van de cloud van Penpot gebruik te maken. Versie 2.7.0 en 2.7.1 van Penpot zijn kort achter elkaar uitgekomen en hierin zijn de volgende verbeteringen aangebracht:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72880/penpot-271.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72880</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 17:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Noord-Koreaanse smartphone neemt elke vijf minuten screenshot voor overheid</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235758/noord-koreaanse-smartphone-neemt-elke-vijf-minuten-screenshot-voor-overheid.html</link>
            <description>Het Noord-Koreaanse regime neemt verschillende maatregelen om de smartphones van zijn bevolking te censureren. Dat blijkt op basis van een toestel dat eind vorig jaar uit het land werd gesmokkeld en terechtkwam bij de BBC.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235758/noord-koreaanse-smartphone-neemt-elke-vijf-minuten-screenshot-voor-overheid.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235758</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 16:36:12 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Staatssecretaris voor Digitalisering Zsolt Szabó stapt op na val van kabinet</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235740/staatssecretaris-voor-digitalisering-zsolt-szabo-stapt-op-na-val-van-kabinet.html</link>
            <description>Staatssecretaris Zsolt Szabó van Digitalisering stapt uit de Nederlandse regering. Hij was namens de PVV actief, die eerder vandaag alle bewindslieden terugtrok uit het kabinet. De toekomst van Szabós grootste wapenfeit, de Nederlandse Digitaliseringsstrategie, komt daarmee in het geding.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235740/staatssecretaris-voor-digitalisering-zsolt-szabo-stapt-op-na-val-van-kabinet.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235740</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 15:46:36 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nothing onthult Phone 3 op 1 juli</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235748/nothing-onthult-phone-3-op-1-juli.html</link>
            <description>Nothing onthult de Phone 3 op 1 juli om 19.00 uur. Het toestel zal dan niet direct in de verkoop gaan, maar pas na 12 juli. Wanneer exact is nog onbekend. Het bedrijf zei eerder dat de telefoon omgerekend zo&#039;n 950 euro zou kosten.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235748/nothing-onthult-phone-3-op-1-juli.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235748</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 15:46:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Nvidia-apu met Arm-architectuur komt rond eind 2025 uit in Alienware-laptop&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235750/nvidia-apu-met-arm-architectuur-komt-rond-eind-2025-uit-in-alienware-laptop.html</link>
            <description>Alienware brengt mogelijk rond eind dit jaar een gaminglaptop uit met een Nvidia-apu, die Arm-processorkernen combineert met een Blackwell-gpu. Dat beweert United Daily News. Nvidia zou samen met MediaTek aan deze chip werken.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235750/nvidia-apu-met-arm-architectuur-komt-rond-eind-2025-uit-in-alienware-laptop.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235750</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 15:34:59 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>CeX sluit alle fysieke winkels in Nederland, blijft wel online actief</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235752/cex-sluit-alle-fysieke-winkels-in-nederland-blijft-wel-online-actief.html</link>
            <description>Gaming- en elektronicawinkelketen CeX sluit alle Nederlandse vestigingen. Er wordt geen reden gegeven. Het bedrijf zegt wel online door te blijven gaan. De negen vestigingen sluiten uiterlijk 22 juni.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235752/cex-sluit-alle-fysieke-winkels-in-nederland-blijft-wel-online-actief.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235752</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 15:25:35 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Cura 5.10.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72882/cura-5101.html</link>
            <description>Cura wordt ontwikkeld door UltiMaker om 3d-printen zo gemakkelijk en gestroomlijnd mogelijk te maken. Cura bevat alles wat je nodig hebt om een 3d-bestand te kunnen printen. Het werkt met alle UltiMaker-printers, maar ook met die van RepRap en Printrbot. Cura laat zich gemakkelijk installeren en bevat zowel de laatste firmware als de kalibratiebestanden voor de 3d-printer. Versie 5.10.1 van Cura is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: The new UltiMaker S6 is here</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72882/cura-5101.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72882</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 15:25:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Duitse Vodafone krijgt boete om slecht toezicht bij frauderende partnerbedrijven</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235744/duitse-vodafone-krijgt-boete-om-slecht-toezicht-bij-frauderende-partnerbedrijven.html</link>
            <description>Vodafone Duitsland heeft twee boetes van in totaal 45 miljoen euro gekregen vanwege privacyinbreuken. Zo hield het bedrijf niet genoeg toezicht op privacybescherming bij partnerbedrijven en konden onbevoegden toegang krijgen tot e-simprofielen van klanten.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235744/duitse-vodafone-krijgt-boete-om-slecht-toezicht-bij-frauderende-partnerbedrijven.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235744</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:52:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Elden Ring Nightreign is 3,5 miljoen keer verkocht en krijgt duo-modus</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235746/elden-ring-nightreign-is-3-komma-5-miljoen-keer-verkocht-en-krijgt-duo-modus.html</link>
            <description>Elden Ring Nightreign is sinds release wereldwijd 3,5 miljoen keer verkocht. Dat meldt ontwikkelaar FromSoftware. De co-opsurvivalgame krijgt binnenkort nieuwe content en een duo-modus, waarbij spelers per twee aan de slag kunnen gaan.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235746/elden-ring-nightreign-is-3-komma-5-miljoen-keer-verkocht-en-krijgt-duo-modus.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235746</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:30:53 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft integreert AI-videomaker op basis van Sora in mobiele Bing-app</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235738/microsoft-integreert-ai-videomaker-op-basis-van-sora-in-mobiele-bing-app.html</link>
            <description>Microsoft heeft de Bing Video Creator aangekondigd. Daarmee kunnen met tekstprompts video&#039;s door kunstmatige intelligentie gegenereerd worden. De tool wordt aangedreven door Sora van OpenAI en is voorlopig alleen te gebruiken in de mobiele Bing-app.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235738/microsoft-integreert-ai-videomaker-op-basis-van-sora-in-mobiele-bing-app.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235738</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 14:19:17 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>AMD Radeon RX 9060 XT is een derde sneller dan voorganger volgens eerste review</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235742/amd-radeon-rx-9060-xt-is-een-derde-sneller-dan-voorganger-volgens-eerste-review.html</link>
            <description>Een reviewer heeft vroegtijdig testresultaten gedeeld van AMD&#039;s Radeon RX 9060 XT 16GB. Die worden pas op 4 juni verwacht, gevolgd door de officiële releasedatum van 5 juni. De RDNA 4-gpu blijkt een derde sneller dan de RX 7600 XT.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235742/amd-radeon-rx-9060-xt-is-een-derde-sneller-dan-voorganger-volgens-eerste-review.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235742</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 13:49:42 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Hedin gaat NIO-EV&#039;s verkopen in België maar zegt niks over accuwissels</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235732/hedin-gaat-nio-evs-verkopen-in-belgie-maar-zegt-niks-over-accuwissels.html</link>
            <description>Autoverkoper Hedin gaat NIO-auto&#039;s verkopen in België en Luxemburg. Het bedrijf start de Belgische verkoop in september. Het is niet duidelijk of de EV&#039;s ook deel kunnen nemen aan NIO&#039;s accuwisselsysteem.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235732/hedin-gaat-nio-evs-verkopen-in-belgie-maar-zegt-niks-over-accuwissels.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235732</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 11:23:25 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - RawTherapee 5.12</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72878/rawtherapee-512.html</link>
            <description>RawTherapee is een opensource-fotobewerkingsprogramma en richt zich op het bewerken van onbewerkte fotobestanden. Naast deze zogenaamde raw-bestanden kan het ook overweg met jpeg, bmp, tiff en png. De originele foto wordt nooit aangetast; alle bewerkingen vinden plaats in het geheugen en worden pas weggeschreven wanneer de foto wordt geëxporteerd. Voor een overzicht van de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina op RawPedia. Versie 5.12 is uitgekomen en de changelog daarvan ziet er als volgt uit: New Features</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72878/rawtherapee-512.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72878</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Zynga sluit Torchlight III-ontwikkelaar Echtra Games</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235730/zynga-sluit-torchlight-iii-ontwikkelaar-echtra-games.html</link>
            <description>Uitgever Zynga heeft Echtra Games gesloten, de ontwikkelstudio achter Torchlight III. De studio werkte aan een onaangekondigde action-rpg en werd opgericht door Max Schaefer, medebedenker van de Diablo-gameserie.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235730/zynga-sluit-torchlight-iii-ontwikkelaar-echtra-games.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235730</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:08:48 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Battle for Wesnoth 1.18.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72736/battle-for-wesnoth-1185.html</link>
            <description>Er is een nieuwe versie van The Battle for Wesnoth uitgekomen, een ontwikkelversie. The Battle for Wesnoth is een zogeheten turn-based strategiespel, dat zich in een fantasiewereld afspeelt. Het is mogelijk om campaigns tegen de computer te spelen, maar ook om online je krachten te meten tegen andere spelers. Het spel wordt onder de GPL-opensourcelicentie uitgebracht en is voor onder meer Windows, Linux, macOS en iOS beschikbaar. Meer informatie over dit spel kan in deze wiki worden gevonden. Versie 1.18.5 is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Wesnoth 1.18.5 is out!</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72736/battle-for-wesnoth-1185.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72736</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>EU-gebruikers kunnen straks Microsoft Store verwijderen in Windows</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235728/eu-gebruikers-kunnen-straks-microsoft-store-verwijderen-in-windows.html</link>
            <description>Microsoft gaat bepaalde delen van Windows aanpassen om te voldoen aan de Europese DMA-wet. Zo gaat Edge gebruikers minder vaak vragen om de browser als standaardbrowser in te stellen en mogen gebruikers de Microsoft Store verwijderen. De wijzigingen gelden niet buiten Europa.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235728/eu-gebruikers-kunnen-straks-microsoft-store-verwijderen-in-windows.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235728</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 08:26:07 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>IO Interactive gaat op 6 juni James Bond-game 007 First Light onthullen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235726/io-interactive-gaat-op-6-juni-james-bond-game-007-first-light-onthullen.html</link>
            <description>Hitman-ontwikkelaar IO Interactive meldt dat zijn James Bond-game 007 First Light gaat heten. Deze game wordt op 6 juni onthuld, vermoedelijk bij de Summer Game Fest. De ontwikkelaar maakte eind 2020 bekend aan de James Bond-game te werken.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235726/io-interactive-gaat-op-6-juni-james-bond-game-007-first-light-onthullen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235726</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:43:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Mozilla Thunderbird 139.0.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72876/mozilla-thunderbird-13901.html</link>
            <description>De Mozilla Foundation heeft een update voor versie 139.0 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als Release-versie aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s Fixed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72876/mozilla-thunderbird-13901.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72876</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Deck of Haunts - Sadisme is soms gewoon heel leuk</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13336/deck-of-haunts-sadisme-is-soms-gewoon-heel-leuk.html</link>
            <description>Deck of Haunts laat spelers een eigen spookhuis managen, waarbij het doel is om alle bezoekers te vermoorden of gillend gek te laten worden. En dat is best leuk!</description>
            <author>Jurian Ubachs</author>
            <category>Review / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13336/4/deck-of-haunts-sadisme-is-soms-gewoon-heel-leuk-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13336</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Regisseur Star Wars Jedi: Fallen Order gaat D&amp;D-game maken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235722/regisseur-star-wars-jedi-fallen-order-gaat-d-en-d-game-maken.html</link>
            <description>De nieuwe gameontwikkelaar Giant Skull gaat een game maken in het Dungeons &amp; Dragons-universum. Giant Skull is de studio van oud-Respawn-medewerkers en hoofd Stig Asmussen was de regisseur bij onder meer Star Wars Jedi: Fallen Order.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235722/regisseur-star-wars-jedi-fallen-order-gaat-d-en-d-game-maken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235722</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 21:20:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Duitse toezichthouder: Amazon overtreedt mogelijk wet met prijslimiet retailers</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235724/duitse-toezichthouder-amazon-overtreedt-mogelijk-wet-met-prijslimiet-retailers.html</link>
            <description>Amazon matcht de laagste prijs van verkopers op het eigen platform en dat ontneemt hen de vrijheid de eigen prijzen te bepalen, zo zegt de Duitse toezichthouder Bundeskartellamt. Daarmee overtreedt Amazon vermoedelijk Duitse regels.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235724/duitse-toezichthouder-amazon-overtreedt-mogelijk-wet-met-prijslimiet-retailers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235724</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:29:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Retailer: mensen bij Zotac-fabriek vervingen RTX5090 in doos door rugzakken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235720/retailer-mensen-bij-zotac-fabriek-vervingen-rtx5090-in-doos-door-rugzakken.html</link>
            <description>Mensen bij een Zotac-fabriek in China hebben RTX5090-gpu&#039;s in de doos vervangen door drie rugzakken in minstens 32 gevallen. Dat claimt een Amerikaanse retailer na de vondst van rugzakken in de doos van de grafische kaart.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235720/retailer-mensen-bij-zotac-fabriek-vervingen-rtx5090-in-doos-door-rugzakken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235720</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 20:05:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Syncthing 1.29.7</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72874/syncthing-1297.html</link>
            <description>Versie 1.29.7 van Syncthing is uitgekomen. Syncthing is een opensourceprogramma waarmee bestanden tussen twee computers kunnen worden gesynchroniseerd. Dit gebeurt zonder dat er een centrale server tussen zit, zoals dat wel het geval is bij opslagdiensten als Dropbox, Google Drive, OneDrive en iCloud. De software is onder meer beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Een onofficiële client voor Android kan hier worden gevonden. Ook zijn er packages voor bijvoorbeeld Synology en QNAP. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72874/syncthing-1297.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72874</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:45:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ook Odido ondersteunt vanaf maandag realtime chatten tijdens bellen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235716/ook-odido-ondersteunt-vanaf-maandag-realtime-chatten-tijdens-bellen.html</link>
            <description>Ondersteuning voor Real Time Text of rtt met een gesprek tussen telefoons op netwerken van verschillende providers komt volgend jaar. Dat zegt de Nederlandse provider Odido, die net als KPN vanaf maandag het protocol ondersteunt.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235716/ook-odido-ondersteunt-vanaf-maandag-realtime-chatten-tijdens-bellen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235716</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 19:25:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nederlands kabinet wil niet af van Amerikaanse clouddiensten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235714/nederlands-kabinet-wil-niet-af-van-amerikaanse-clouddiensten.html</link>
            <description>Het Nederlandse kabinet wil niet af van Amerikaanse clouddiensten, zo bleek maandag tijdens een commissievergadering van de Tweede Kamer. Staatssecretaris Zsolt Szabó zei dat de VS &#039;een belangrijke bondgenoot&#039; blijft.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235714/nederlands-kabinet-wil-niet-af-van-amerikaanse-clouddiensten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235714</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 18:45:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Apple heeft eigen groot AI-model dat mee kan met ChatGPT&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235712/apple-heeft-eigen-groot-ai-model-dat-mee-kan-met-chatgpt.html</link>
            <description>Apple heeft een groot AI-model dat mee zou kunnen met recente versies van ChatGPT, zo beweert financieel persbureau Bloomberg. Dat werkt niet lokaal, in tegenstelling tot vrijwel alle functies van Apple Intelligence. Het bedrijf doet voorlopig niets met dat model.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internet</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235712/apple-heeft-eigen-groot-ai-model-dat-mee-kan-met-chatgpt.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235712</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 17:56:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>TechCrunch ontslaat Europese redactie</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235710/techcrunch-ontslaat-europese-redactie.html</link>
            <description>Technologiesite TechCrunch heeft de Europese redactie opgedoekt. Die redactie volgde voor de site het Europese techlandschap. TechCrunch heeft sinds kort een nieuwe eigenaar die de redactie in het Britse Londen niet langer nodig vond.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235710/techcrunch-ontslaat-europese-redactie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235710</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 17:19:58 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bloomberg: Instagram brengt iPad-app dit jaar uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235708/bloomberg-instagram-brengt-ipad-app-dit-jaar-uit.html</link>
            <description>Instagram werkt aan een iPad-app en gaat die dit jaar uitbrengen. Dat meldt financieel persbureau Bloomberg. Zustermerk WhatsApp, net als Instagram eigendom van Meta, bracht onlangs zijn iPad-app uit.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Tablets</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235708/bloomberg-instagram-brengt-ipad-app-dit-jaar-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235708</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 16:39:14 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
