<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 08:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 16 Apr 2025 08:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>TrueNAS 25.04 Community Edition</title><link>https://tweakers.net/downloads/72348/truenas-2504-community-edition.html</link><description>iXsystems heeft versie 25.04 van TrueNAS Community Edition uitgebracht. Met TrueNAS kan een computer als network attached storage worden ingezet. Met behulp van plug-ins kan extra functionaliteit worden toegevoegd. TrueNAS bestond uit een gratis versie met de naam TrueNAS Core en een betaalde en uitgebreidere versie TrueNAS Enterprise, beide gebaseerd op FreeBSD en die ook dezelfde codebase gebruikten. In 2022 heeft iXsystems daar onder de naam TrueNAS Scale een op Debian gebaseerde versie aan toegevoegd. De Debian versie is moderner en heeft meer mogelijkheden, waardoor de populariteit van de FreeBSD versies is afgenomen. Sinds eind 2023 is de ontwikkeling dan ook gestopt en ontvangt het alleen nog bugfixes. Begin dit jaar heeft iXsystems TrueNAS Community Edition aangekondigd, wat zowel een vortgang als een samenvoeging van Core en Scale is. Hieronder zijn de belangrijkste verbeteringen te vinden die we in 25.04 aan kunnen treffen: TrueNAS Community Edition 25.04.0 now available</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72348/truenas-2504-community-edition.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72348</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beheer van CVE-bugs komt in gevaar door verlopen contract met Mitre Corporation</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233988/beheer-van-cve-bugs-komt-in-gevaar-door-verlopen-contract-met-mitre-corporation.html</link><description>Mitre, de beheerder achter de veelgebruikte Common Vulnerabilities and Exposures-database, krijgt geen subsidie meer van de Amerikaanse overheid. Daarmee is er een grote kans dat kwetsbaarheden niet goed meer worden bijgehouden door een publieke instantie.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233988/beheer-van-cve-bugs-komt-in-gevaar-door-verlopen-contract-met-mitre-corporation.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233988</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 08:21:15 GMT</pubDate></item><item><title>ASML verwacht ondanks onzekerheid heffingen tot 35 miljard euro omzet in 2025</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233996/asml-verwacht-ondanks-onzekerheid-heffingen-tot-35-miljard-euro-omzet-in-2025.html</link><description>Chipmachinefabrikant ASML zegt de onzekerheid rond de Amerikaanse importheffingen te merken, maar stelt de omzetverwachting voor 2025 niet bij. Het Veldhovense bedrijf verwacht nog steeds 30 tot 35 miljard euro omzet te realiseren.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233996/asml-verwacht-ondanks-onzekerheid-heffingen-tot-35-miljard-euro-omzet-in-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233996</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 08:04:03 GMT</pubDate></item><item><title>Android-update laat telefoons na drie dagen inactiviteit automatisch herstarten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233992/android-update-laat-telefoons-na-drie-dagen-inactiviteit-automatisch-herstarten.html</link><description>Google brengt een update uit waardoor Android-smartphones voortaan na drie dagen inactiviteit automatisch herstart worden. Ook biometrische inlogmethodes worden dan gedeactiveerd. Eerder voegde Apple een soortgelijke beveiligingsfunctie toe aan iPhones.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233992/android-update-laat-telefoons-na-drie-dagen-inactiviteit-automatisch-herstarten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233992</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:12:13 GMT</pubDate></item><item><title>Fedora 42</title><link>https://tweakers.net/downloads/72346/fedora-42.html</link><description>Versie 42 van de Linux-distributie Fedora is uitgekomen. Fedora is de niet-commerciële opvolger van Red Hat Linux, dat zich sinds 2003 als Red Hat Enterprise Linux op de zakelijke markt richt. Fedora wordt standaard met de Gnome-desktopomgeving geleverd, maar er zijn ook versies met bijvoorbeeld MATE, Cinnamon, KDE en Xfce beschikbaar. Het besturingssysteem is beschikbaar in de vijf smaken, namelijk Workstation, Server, IoT, Cloud en CoreOS. De releasenotes voor versie 42 kunnen hieronder worden gevonden. What’s new?</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72346/fedora-42.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72346</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>4chan is offline na vermeende hack, mogelijk broncode en persoonsgegevens gelekt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233986/4chan-is-offline-na-vermeende-hack-mogelijk-broncode-en-persoonsgegevens-gelekt.html</link><description>Het controversiële internetforum 4chan is offline nadat een hacker toegang zou hebben verkregen tot de hostingserver van 4chan. De hacker zou ook de broncode van de site hebben gelekt en persoonsgegevens van moderators en 4chan Pass-abonnees hebben verkregen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233986/4chan-is-offline-na-vermeende-hack-mogelijk-broncode-en-persoonsgegevens-gelekt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233986</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 06:31:35 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 137.0.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72344/mozilla-firefox-13702.html</link><description>Mozilla heeft een tweede update voor versie 137 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. Nieuw in deze uitgave zijn onder meer de mogelijkheid om tabbladen te groeperen, diverse verbeteringen in het gebruik van de adresbalk die het zoeken naar informatie eenvoudiger moeten maken, de mogelijkheid om HEVC-mediabestanden nu ook onder Linux af te spelen en de mogelijkheid om formulieren in pdf-bestanden te ondertekenen. In versie 137.0.2 zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72344/mozilla-firefox-13702.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72344</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 05:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Odido start e-simdienst met onbeperkt internet voor 2,50 euro per dag</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233956/odido-start-e-simdienst-met-onbeperkt-internet-voor-2-komma-50-euro-per-dag.html</link><description>Odido start woensdag met SimWallet, een e-simdienst die klanten 1 dag of 30 dagen onbeperkt internet geeft. De dienst is bedoeld voor zowel mensen die in Nederland wonen als toeristen. SimWallet heeft een maximale downloadsnelheid van 100Mbit/s.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233956/odido-start-e-simdienst-met-onbeperkt-internet-voor-2-komma-50-euro-per-dag.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233956</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 22:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mountain brengt toetsenborden voortaan onder merknaam be quiet uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233984/mountain-brengt-toetsenborden-voortaan-onder-merknaam-be-quiet-uit.html</link><description>Be quiet kondigt zijn eerste toetsenborden aan, de Dark Mount en Light Mount. Het gaat om toetsenborden van het merk Mountain, dat in 2022 door be quiet-eigenaar Listan werd overgenomen. De toetsenborden kosten respectievelijk net geen 260 en 170 euro.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Toetsenborden</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233984/mountain-brengt-toetsenborden-voortaan-onder-merknaam-be-quiet-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233984</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 19:16:07 GMT</pubDate></item><item><title>Corsair levert nieuwe HXi-voedingen met 12V-2x6-kabel met twee kleuren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233982/corsair-levert-nieuwe-hxi-voedingen-met-12v-2x6-kabel-met-twee-kleuren.html</link><description>Corsair brengt een update van de 1200W- en 1500W-versies van de bestaande HXi-voedingen uit. Het bedrijf levert de voedingen met een 12V-2x6-kabel met een tweekleurige connector. Hierdoor kan de gebruiker beter zien of de connector goed aangesloten is.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Voedingen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233982/corsair-levert-nieuwe-hxi-voedingen-met-12v-2x6-kabel-met-twee-kleuren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233982</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 18:40:06 GMT</pubDate></item><item><title>Google brengt AI-videogenerator Veo 2 uit voor Gemini Advanced en Whisk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233980/google-brengt-ai-videogenerator-veo-2-uit-voor-gemini-advanced-en-whisk.html</link><description>Google brengt de AI-videogenerator Veo 2 uit voor afnemers van een abonnement op Gemini Advanced en Whisk via Google One AI Premium. De beeldgenerator was tot dusver alleen onder een kleine groep gebruikers beschikbaar.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233980/google-brengt-ai-videogenerator-veo-2-uit-voor-gemini-advanced-en-whisk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233980</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 17:36:46 GMT</pubDate></item><item><title>Bunq betaalde ruim 10 miljoen euro terug aan slachtoffers van phishing</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233978/bunq-betaalde-ruim-10-miljoen-euro-terug-aan-slachtoffers-van-phishing.html</link><description>Bunq betaalde in 2024 ruim tien miljoen euro terug aan klanten die slachtoffer werden van phishing.  Het bedrijf is meestal niet verplicht om dit te doen, maar kreeg onlangs kritiek omdat de bank geen beveiligingsmaatregelen zou hebben, in tegenstelling tot andere Nederlandse banken.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233978/bunq-betaalde-ruim-10-miljoen-euro-terug-aan-slachtoffers-van-phishing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233978</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 16:48:05 GMT</pubDate></item><item><title>Blender 4.4.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72342/blender-441.html</link><description>Versie 4.4.1 van het crossplatform- en opensourceprogramma Blender is uitgekomen, een versie met extra lange ondersteuning. Deze applicatie is bedoeld voor 3d-modelling, animatie, rendering, postproduction, interactive creation en playback. Meer informatie over de uitgebreide mogelijkheden van Blender kan op deze pagina worden gevonden. Met dit programma zijn onder meer de korte opensource animatiefilms Elephants Dream, Big Buck Bunny, Sintel, Tears of Steel, Cosmos Laundromat en Sprite Fright gemaakt. Ook Flow, wat dit jaar onder meer een Oscar en Golden Globe voor beste animatiefilm in de wacht sleepte, is met Blender gemaakt. Uitgebreide informatie over de veranderingen en versie 4.4 zijn op deze pagina te vinden; in deze eerste update zijn ruim honderd verbeteringen aangebracht: Blender 4.4.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72342/blender-441.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72342</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Funcom stelt Dune: Awakening met twintig dagen uit na feedback bètatesters</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233974/funcom-stelt-dune-awakening-met-twintig-dagen-uit-na-feedback-betatesters.html</link><description>Ontwikkelaar Funcom stelt de aankomende mmorpg Dune: Awakening met twintig dagen uit. Oorspronkelijk zou de game op 20 mei uitkomen met vroegtijdige toegang vijf dagen eerder. Dat wordt nu respectievelijk 10 en 5 juni.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233974/funcom-stelt-dune-awakening-met-twintig-dagen-uit-na-feedback-betatesters.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233974</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 15:45:49 GMT</pubDate></item><item><title>Beelden Oblivion-remaster lekken uit via ontwikkelaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233968/beelden-oblivion-remaster-lekken-uit-via-ontwikkelaar.html</link><description>Er zijn online beelden verschenen van de remaster van The Elder Scrolls IV: Oblivion. Deze zijn ontdekt op de website van ontwikkelaar Virtuos. Gamejournalist Jeff Grub zegt daarnaast van bronnen te hebben vernomen dat de remaster volgende week uitkomt.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233968/beelden-oblivion-remaster-lekken-uit-via-ontwikkelaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233968</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 15:12:31 GMT</pubDate></item><item><title>eM Client 10.3.1567</title><link>https://tweakers.net/downloads/72340/em-client-1031567.html</link><description>Verleden week is versie 10.3 van eM Client is verschenen en inmiddels is er ook een update met enkele kleine verbeteringen uitgebracht. Deze e-mailclient is beschikbaar voor Windows, macOS, Android en iOS. Het programma heeft ook een kalender, er kunnen taken en notities worden bijgehouden en er kan worden gechat via Google Talk, Jabber en via het XMPP-protocol. Het programma is gratis voor privégebruik, maar voor extra mogelijkheden of bij gebruik van meer dan twee accounts wordt wel een vergoeding gevraagd. Uitgebreide informatie over versie 10 is op deze pagina te vinden. De changelog voor beide versies kan hieronder worden gevonden. Changes in eM Client 10.3.1567.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72340/em-client-1031567.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72340</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>AP waarschuwt 50 organisaties om &#039;misleidende&#039; cookiebanner</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233966/ap-waarschuwt-50-organisaties-om-misleidende-cookiebanner.html</link><description>De Autoriteit Persoonsgegevens waarschuwt deze week vijftig organisaties vanwege hun &#039;misleidende&#039; cookiebanner. De organisaties moeten die banner aanpassen of &#039;stoppen met het indringend volgen van hun bezoekers&#039;. Doen ze niets, dan lopen ze een &#039;groot&#039; risico op een boete.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233966/ap-waarschuwt-50-organisaties-om-misleidende-cookiebanner.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233966</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 14:21:25 GMT</pubDate></item><item><title>TLS en SSL-certificaten zijn vanaf 2029 nog maximaal 47 dagen geldig</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233964/tls-en-ssl-certificaten-zijn-vanaf-2029-nog-maximaal-47-dagen-geldig.html</link><description>De geldigheid van TLS- en SSL-certificaten wordt de komende jaren verkort. Nu zijn de certificaten nog 398 dagen geldig; vanaf 2029 wordt dit 47 dagen. Zo moeten de certificaten veiliger worden. Onder meer Google, Amazon en DigiCert stemden vóór de wijziging.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233964/tls-en-ssl-certificaten-zijn-vanaf-2029-nog-maximaal-47-dagen-geldig.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233964</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 14:04:11 GMT</pubDate></item><item><title>CBS: aantal slachtoffers cybercrime stijgt naar 2,4 miljoen Nederlanders</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233962/cbs-aantal-slachtoffers-cybercrime-stijgt-naar-2-komma-4-miljoen-nederlanders.html</link><description>Het aantal Nederlanders dat slachtoffer werd van onlinecriminaliteit is in 2024 gestegen naar 2,4 miljoen mensen. Dat blijkt uit onderzoek van het CBS onder 33.000 respondenten. Het percentage slachtoffers steeg van 14,8 naar 15,7 procent.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233962/cbs-aantal-slachtoffers-cybercrime-stijgt-naar-2-komma-4-miljoen-nederlanders.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233962</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:23:37 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia kondigt RTX 5060 en RTX 5060 Ti aan en halveert meerprijs 16GB-model</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233948/nvidia-kondigt-rtx-5060-en-rtx-5060-ti-aan-en-halveert-meerprijs-16gb-model.html</link><description>Na de release van de RTX 5070 begin maart was het even stil, maar Nvidia gaat zijn line-up de komende weken weer verder uitbouwen. De chipontwerper kondigt de RTX 5060 en RTX 5060 Ti aan, en die laatste gaat woensdag al in de verkoop. De gewone RTX 5060 volgt in mei.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233948/nvidia-kondigt-rtx-5060-en-rtx-5060-ti-aan-en-halveert-meerprijs-16gb-model.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233948</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Opera 118.0.5461.41</title><link>https://tweakers.net/downloads/72338/opera-1180546141.html</link><description>Opera heeft versie 118 van zijn gelijknamige webbrowser uitgebracht. Opera maakt gebruik van de Blink-engine. Deze maakt deel uit van Chromium, dat onder meer ook door Google Chrome gebruikt wordt. Opera is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Daarnaast zijn er ook versies voor Android en iOS. In versie 118 is Chromium bijgewerkt naar versie 133 en zijn verder de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New Features and Flags:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72338/opera-1180546141.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72338</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zestien in-ears van 100-200 euro - Daar zit muziek in</title><link>https://tweakers.net/reviews/13164/zestien-in-ears-van-100-200-euro-daar-zit-muziek-in.html</link><description>We testten zestien setjes in-ears uit de prijsklasse van 100 tot 200 euro. Welke oortjes klinken het best en waar moet je zijn voor de beste anc?</description><author>Sjef Weller</author><category>Round-up / Beeld en geluid / Oordopjes</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13164/19/zestien-in-ears-van-100-200-euro-daar-zit-muziek-in-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13164</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>GMKtec-mini-pc met Ryzen AI Max+-cpu en 128GB ram kost 1999 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233960/gmktec-mini-pc-met-ryzen-ai-max+-cpu-en-128gb-ram-kost-1999-euro.html</link><description>GMKtec brengt begin mei de EVO-X2 uit. Het is een van de eerste mini-pc&#039;s met AMD&#039;s nieuwe Ryzen AI Max+ 395-processor. Met 64GB ram kost het systeem 1499 euro, met het maximum van 128GB ram is dat 1999 euro.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233960/gmktec-mini-pc-met-ryzen-ai-max+-cpu-en-128gb-ram-kost-1999-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233960</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 12:28:15 GMT</pubDate></item><item><title>Ubuntu 25.10 krijgt codenaam &#039;Questing Quokka&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233958/ubuntu-2510-krijgt-codenaam-questing-quokka.html</link><description>Canonical heeft de naam bekendgemaakt van de aankomende Ubuntu-release in oktober 2025. Ubuntu 25.10 krijgt de codenaam &#039;Questing Quokka&#039;. Dat maakt Canonical bekend op sociale media.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233958/ubuntu-2510-krijgt-codenaam-questing-quokka.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233958</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:30:08 GMT</pubDate></item><item><title>Manjaro Linux 25.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72336/manjaro-linux-250.html</link><description>Manjaro Linux is een Linux-distributie gebaseerd op Arch Linux. De focus ligt op gebruikersvriendelijkheid en eenvoud. Er kan worden gekozen voor een uitvoering met een Xfce-, KDE- of Gnome-desktopomgeving en het wordt standaard met een groot aantal applicaties geleverd. Manjaro Linux maakt gebruik van zogenaamde rolling releases en gebruikt Pacman als zijn packagemanager. Versie 25.0 van Manjaro Linux is uitgekomen en de releasenotes daarvan zien er als volgt uit: Manjaro 25.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72336/manjaro-linux-250.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72336</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sandboxie Plus 5.70.10 / 1.15.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/72334/sandboxie-plus-57010-11510.html</link><description>Sandboxie is een programma waarmee het mogelijk is om Windows-programma&#039;s in een afgeschermde omgeving te draaien. Op die manier zijn wijzigingen die door de programma&#039;s of webbrowsers worden aangebracht eenvoudig ongedaan te maken en is er bovendien geen risico dat belangrijke onderdelen van het besturingssysteem worden aangetast. Sandboxie kan worden gebruikt op Windows 7 of hoger en is verkrijgbaar in een classic- en een plus-uitvoering. Naast de gratis versie zijn enkele functies alleen beschikbaar voor mensen die het project financieel steunen. Op deze pagina is te vinden welke extra&#039;s de plus-versie biedt. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Release Notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72334/sandboxie-plus-57010-11510.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72334</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AMD ontwikkelt eerste processors op TSMC&#039;s 2nm-procedé</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233954/amd-ontwikkelt-eerste-processors-op-tsmcs-2nm-procede.html</link><description>AMD heeft zijn eerste processor op TSMC&#039;s nieuwe 2nm-productieprocedé ontwikkeld. Het gaat om de Venice-serverprocessor, die volgend jaar moet verschijnen als onderdeel van de EPYC-serie.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233954/amd-ontwikkelt-eerste-processors-op-tsmcs-2nm-procede.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233954</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 09:51:23 GMT</pubDate></item><item><title>Geen storing bij Eduroam-netwerk - correctie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233952/geen-storing-bij-eduroam-netwerk-correctie.html</link><description>Het Eduroam-netwerk, dat wordt gebruikt om Nederlandse onderwijsinstellingen van internet te voorzien, werkt naar behoren. Eerder meldde Tweakers op basis van een monitoringpagina ten onrechte dat er sprake was van een storing.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233952/geen-storing-bij-eduroam-netwerk-correctie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233952</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:41:11 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI brengt drie nieuwe GPT-4.1-modellen uit die meer context kunnen verwerken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233950/openai-brengt-drie-nieuwe-gpt-41-modellen-uit-die-meer-context-kunnen-verwerken.html</link><description>OpenAI komt met drie nieuwe AI-modellen: GPT-4.1, GPT-4.1 Mini en GPT-4.1 Nano. De modellen kunnen meer context verwerken dan hun voorgangers. Volgens de makers presteren de modellen ook een stuk beter dan GPT-4o, vooral rond programmeren en het volgen van instructies.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233950/openai-brengt-drie-nieuwe-gpt-41-modellen-uit-die-meer-context-kunnen-verwerken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233950</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:32:48 GMT</pubDate></item><item><title>OpenWrt 24.10.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72332/openwrt-24101.html</link><description>Versie 24.10.1 van OpenWrt is uitgekomen. OpenWrt is alternatieve opensourcefirmware voor een groot aantal verschillende routers en embedded devices. Door middel van het opkg-packagemanagementsysteem is er de mogelijkheid om zelf te bepalen wat de router allemaal wel en niet kan. Ook op GoT zijn er diverse mensen actief mee bezig: zie daarvoor dit topic. Bijwerken van de versie kan gewoon met sysupgrade vanuit de webinterface. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Device support</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72332/openwrt-24101.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72332</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julia 1.11.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/72330/julia-1115.html</link><description>Julia is de naam van een high-level, high-performance dynamische programmeertaal voor numerieke wiskunde. Het bevat onder andere een krachtige compiler, distributed parallel execution en een uitgebreide library van wiskundige functies. De kern van Julia wordt onder de MIT-licentie uitgegeven, terwijl verschillende library&#039;s andere licenties gebruiken, zoals gpl, lgpl en bsd. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. Versie 1.11.5 is uitgekomen en de releasenotes daarvan kan hieronder worden gevonden: Julia v1.11.5 has been released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72330/julia-1115.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72330</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AmigaOS 3 krijgt na 33 jaar nog altijd updates</title><link>https://tweakers.net/geek/233944/amigaos-3-krijgt-na-33-jaar-nog-altijd-updates.html</link><description>Hyperion Entertainment heeft een nieuwe versie van AmigaOS uitgebracht. Versie 3.2.3 brengt volgens het bedrijf meer dan vijftig verbeteringen naar het besturingssysteem. AmigaOS bestaat intussen 33 jaar.</description><author>Andrei Stiru</author><category>.Geek / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/geek/233944/amigaos-3-krijgt-na-33-jaar-nog-altijd-updates.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/233944</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:29:51 GMT</pubDate></item><item><title>VideoCardz: AMD Radeon RX 9060 XT krijgt 2048 streamprocessors</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233942/videocardz-amd-radeon-rx-9060-xt-krijgt-2048-streamprocessors.html</link><description>AMD bereidt zich voor op de introductie van de Radeon RX 9060 XT, een videokaart die het moet opnemen tegen Nvidia&#039;s GeForce RTX 5060 Ti. Volgens boardpartners die met VideoCardz spraken krijgt de kaart 2048 streamprocessors.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233942/videocardz-amd-radeon-rx-9060-xt-krijgt-2048-streamprocessors.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233942</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:25:15 GMT</pubDate></item><item><title>Subtitle Edit 4.0.12</title><link>https://tweakers.net/downloads/72328/subtitle-edit-4012.html</link><description>Subtitle Edit is een opensource programma waarmee ondertitels gemaakt, bewerkt, gesynchroniseerd en geconverteerd kunnen worden. Ondersteuning is aanwezig voor meer dan 250 verschillende formaten en het programma kan in meer dan dertig talen worden gebruikt. Het wordt ontwikkeld voor Windows, maar kan door van Mono gebruik te maken ook onder Linux worden gebruikt. Versie 4.0.12 is uitgekomen en de changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72328/subtitle-edit-4012.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72328</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ubisoft laat iedereen simulatietool voor kleurenblindheid Chroma gebruiken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233940/ubisoft-laat-iedereen-simulatietool-voor-kleurenblindheid-chroma-gebruiken.html</link><description>Ubisoft maakt de simulatietool voor kleurenblindheid Chroma opensource onder de Apache 2.0-licentie. Met de tool kunnen bijvoorbeeld ontwikkelaars tijdens het maken van hun game testen hoe een kleurenblind persoon het spel ervaart.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233940/ubisoft-laat-iedereen-simulatietool-voor-kleurenblindheid-chroma-gebruiken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233940</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 19:13:36 GMT</pubDate></item><item><title>TSMC-fabriek in de Verenigde Staten start met productie Nvidia Blackwell-chips</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233938/tsmc-fabriek-in-de-verenigde-staten-start-met-productie-nvidia-blackwell-chips.html</link><description>De TSMC-fabriek in Phoenix, Arizona is gestart met het produceren van Nvidia Blackwell-chips. Daarnaast laat Nvidia weten dat het in samenwerking met Foxconn &#039;supercomputers&#039; gaat produceren in Texas.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233938/tsmc-fabriek-in-de-verenigde-staten-start-met-productie-nvidia-blackwell-chips.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233938</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 18:33:31 GMT</pubDate></item><item><title>Home Assistant OS 15.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72326/home-assistant-os-152.html</link><description>Versie 15.2 van Home Assistant OS is uitgekomen. Home Assistant OS is een minimaal, op Buildroot gebaseerd besturingssysteem dat het mogelijk maakt om op een fysieke of virtuele machine Home Assistant te draaien. Versie 15.1 gebruikt versie 2024.02.11 van Buildroot als basis en de Linux-kernel voor de meeste ondersteunde platforms is bijgewerkt naar versie 6.12.23. De complete changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Home Assistant Operating System</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72326/home-assistant-os-152.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72326</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 18:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aankomende singleplayergame Star Wars Zero Company wordt turn-based</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233936/aankomende-singleplayergame-star-wars-zero-company-wordt-turn-based.html</link><description>De aankomende Star Wars-game van Respawn Entertainment en Bit Reactor, bestaande uit voormalige Firaxis Games-medewerkers, heet Zero Company. Het wordt een &#039;tactische turn-based-singleplayergame&#039; voor de pc, PlayStation 5 en Xbox Series X en S.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233936/aankomende-singleplayergame-star-wars-zero-company-wordt-turn-based.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233936</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 17:30:21 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.3.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72324/moode-audio-player-931.html</link><description>Versie 9.3.1 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.3.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72324/moode-audio-player-931.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72324</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>FT: Europese Commissie geeft medewerkers die naar VS gaan wegwerptelefoons</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233932/ft-europese-commissie-geeft-medewerkers-die-naar-vs-gaan-wegwerptelefoons.html</link><description>De Europese Commissie geeft medewerkers die naar de Verenigde Staten reizen naar verluidt &#039;wegwerptelefoons en simpele laptops&#039; mee. Dit zou een beveiligingsmaatregel zijn om eventuele spionage door de VS te voorkomen.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233932/ft-europese-commissie-geeft-medewerkers-die-naar-vs-gaan-wegwerptelefoons.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233932</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 16:17:09 GMT</pubDate></item></channel></rss>