<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 09:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2025 09:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Starlink maakt Residential Lite- en 10GB-Roam-abonnementen beschikbaar in Europa</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233486/starlink-maakt-residential-lite-en-10gb-roam-abonnementen-beschikbaar-in-europa.html</link><description>De Residential Lite- en 10GB-Roam-abonnementen van Starlink zijn nu ook beschikbaar in Europa. Residential Lite biedt onbeperkte data met lagere snelheden dan het reguliere Residential-abo en kost 35 euro per maand. Het Roam-abonnement met 10GB data kost 9 euro per maand.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Computers / Netwerkaccessoires</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233486/starlink-maakt-residential-lite-en-10gb-roam-abonnementen-beschikbaar-in-europa.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233486</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 09:05:06 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 128.9.0esr</title><link>https://tweakers.net/downloads/72190/mozilla-thunderbird-12890esr.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 128.9.0 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als Release-versie aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In versie 128, die van Mozilla de naam Nebula heeft meegekregen, heeft de gebruikersinterface een opfrisbeurt gekregen. Verder kunnen folders en accounts van een accentkleur worden voorzien, worden notificaties in Windows in het Windows-notificatiescherm getoond en zijn delen van Thunderbird in Rust geschreven, wat de veiligheid ten goede moet komen. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72190/mozilla-thunderbird-12890esr.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72190</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Garmin kondigt vívoactive 6-smartwatch aan met helderder scherm voor 329,99 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233488/garmin-kondigt-vivoactive-6-smartwatch-aan-met-helderder-scherm-voor-329-komma-99-euro.html</link><description>Garmin presenteert de vívoactive 6 voor 329,99 euro. De smartwatch beschikt over een helderder amoledscherm en heeft net als zijn voorganger een accuduur tot elf dagen. Verder biedt het horloge een slimme wekker die de gebruiker op het juiste moment in de slaapcyclus kan wekken.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233488/garmin-kondigt-vivoactive-6-smartwatch-aan-met-helderder-scherm-voor-329-komma-99-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233488</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 07:50:22 GMT</pubDate></item><item><title>Zigbee2MQTT 2.2.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72188/zigbee2mqtt-220.html</link><description>Versie 2.2.0 van Zigbee2MQTT is uitgekomen. Zigbee2MQTT maakt het mogelijk om Zigbee-apparaten aan te sturen zonder gebruik te hoeven maken van de gateway of bridge van de fabrikant. Dit doet het door van MQTT gebruik te maken, waardoor het eenvoudig te integreren is in smarthomesoftware zoals bijvoorbeeld Home Assistant, Homey, deCONZ of Domoticz. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72188/zigbee2mqtt-220.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72188</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Netflix is grootste streamingdienst in Nederland, Viaplay en Videoland volgen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233484/netflix-is-grootste-streamingdienst-in-nederland-viaplay-en-videoland-volgen.html</link><description>Netflix heeft bijna 15 procent van de tv- en videomarkt in Nederland in handen, en is daarmee de grootste streamingdienst in Nederland. Dat constateert Telecompaper. Daarna volgen Viaplay en Videoland, die beide rond de 5 procent van de markt in handen hebben.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233484/netflix-is-grootste-streamingdienst-in-nederland-viaplay-en-videoland-volgen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233484</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:04:42 GMT</pubDate></item><item><title>Macrium Reflect X 10.0.8495</title><link>https://tweakers.net/downloads/72186/macrium-reflect-x-1008495.html</link><description>Paramount Software heeft een nieuwe versie van Macrium Reflect X uitgebracht. Met dit programma kan een diskimage van een partitie of complete harde schijf worden gemaakt. Hiermee kan een beschadigde Windows-installatie worden hersteld, maar het is ook mogelijk om de diskimage aan het systeem te koppelen en er zo individuele bestanden eruit te halen. Voorheen was er ook een gratis uitvoering, maar Paramount Software is daar eind december 2023 mee gestopt. Een licentie kost 42 euro per jaar. De laatste gratis uitgave kan hier nog worden gedownload. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. Security Updates</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72186/macrium-reflect-x-1008495.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72186</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>RustDesk 1.3.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/72156/rustdesk-139.html</link><description>Versie 1.3.9 van RustDesk is uitgekomen. RustDesk is een opensource alternatief voor programma&#039;s als TeamViewer en AnyDesk, met de mogelijkheid om een eigen relayserver op te zetten om zo een snellere verbinding te hebben en natuurlijk controle over je eigen data te houden. Installatie-instructies zijn beschikbaar voor Windows, Linux en Synology. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Added</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72156/rustdesk-139.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72156</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nintendo gaat op 3 en 4 april gameplay tonen van Switch 2-games</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233480/nintendo-gaat-op-3-en-4-april-gameplay-tonen-van-switch-2-games.html</link><description>Nintendo heeft twee Treehouse-livestreams aangekondigd voor later deze week, waarin het bedrijf gameplaybeelden wil tonen van Switch 2-games. De streams zijn op donderdag en vrijdag en zijn drie tot vier uur lang.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233480/nintendo-gaat-op-3-en-4-april-gameplay-tonen-van-switch-2-games.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233480</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 19:10:33 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI maakt GPT-4o-beeldgenerator beschikbaar voor gebruikers zonder abo</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233478/openai-maakt-gpt-4o-beeldgenerator-beschikbaar-voor-gebruikers-zonder-abo.html</link><description>Gebruikers van de gratis versie kunnen vanaf dinsdag ook gebruikmaken van de native ChatGPT-afbeeldingengenerator. Voorheen was hier een abonnement voor nodig. Zij kunnen maximaal drie afbeeldingen per dag maken.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233478/openai-maakt-gpt-4o-beeldgenerator-beschikbaar-voor-gebruikers-zonder-abo.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233478</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 18:10:41 GMT</pubDate></item><item><title>1Password 8.10.70</title><link>https://tweakers.net/downloads/72184/1password-81070.html</link><description>Voor de veiligheid is het beter om voor ieder account een ander en sterk wachtwoord te gebruiken. Als een bepaalde dienst wachtwoorden laat uitlekken, zijn niet al je andere accounts met hetzelfde wachtwoord toegankelijk. Voor het bijhouden van al deze verschillende wachtwoorden zijn wachtwoordmanagers een uitkomst. 1Password is er hier een van en is beschikbaar als webapplicatie, als app op verschillende platforms en als extensie voor de meestgebruikte browsers. Het kan twee weken geprobeerd worden, waarna een licentie moet worden aangeschaft. Voor meer informatie over de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. Versie 8.10.70 is uitgekomen en hierin zijn diverse kleine niet nader genoemde verbeteringen en bugfixes doorgevoerd. 1Password for Windows 8.10.70</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72184/1password-81070.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72184</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 18:04:21 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Kingston werkt aan Kingston Renegade-PCIe 5.0-ssd met snelheden tot 14,8GB/s&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233476/kingston-werkt-aan-kingston-renegade-pcie-50-ssd-met-snelheden-tot-14-komma-8gb-s.html</link><description>Kingston wil volgens VideoCardz binnenkort de Renegade G5 uitbrengen, een PCIe 5.0-ssd met SM2508-controller. De ssd zou lees- en schrijfsnelheden van maximaal 14,8GB/s en 14,0GB/s hebben. De ssd zou in 1TB-, 2TB- en 4TB-versies uitkomen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233476/kingston-werkt-aan-kingston-renegade-pcie-50-ssd-met-snelheden-tot-14-komma-8gb-s.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233476</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 17:41:53 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft brengt extra Copilot+-functies naar AMD- en Intel-pc&#039;s met npu</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233470/microsoft-brengt-extra-copilot+-functies-naar-amd-en-intel-pcs-met-npu.html</link><description>Microsoft brengt bepaalde Copilot+-functies naar pc&#039;s met Intel- en AMD-socs. Het gaat om functies die voorheen alleen voor pc&#039;s met Snapdragon X-soc beschikbaar waren, zoals een ondertitelingsfunctie en Cocreator in Paint.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233470/microsoft-brengt-extra-copilot+-functies-naar-amd-en-intel-pcs-met-npu.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233470</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:36:24 GMT</pubDate></item><item><title>Celdeuren in Belgische gevangenis gaan soms open door &#039;softwarefout&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233468/celdeuren-in-belgische-gevangenis-gaan-soms-open-door-softwarefout.html</link><description>De celdeuren in een Belgische gevangenis gaan &#039;s nachts soms ongecontroleerd van het slot af. Dit zou komen door een softwarefout. Door de fout kunnen gedetineerden de deur zelf opendoen en moet personeel de deur barricaderen met een houten balk.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233468/celdeuren-in-belgische-gevangenis-gaan-soms-open-door-softwarefout.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233468</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>Tor Browser 14.0.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/72180/tor-browser-1409.html</link><description>Versie 14.0.9 van Tor Browser is uitgekomen. Tor staat voor &#039;The Onion Router&#039; en is een netwerk dat gebruikt kan worden om redelijk anoniem over internet te surfen. Al het TCP-verkeer van gebruikers wordt langs verschillende Tor-routers geleid, waarna het voor de ontvanger vrijwel niet meer mogelijk is om te achterhalen wie de oorspronkelijke verzender was. Binnen het Tor-netwerk is die informatie nog wel aanwezig, zodat antwoorden, uiteraard ook weer via het stelsel van routers, uiteindelijk weer op de juiste plek aankomen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. All Platforms</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72180/tor-browser-1409.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72180</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Spotify verhoogt prijzen van Premium met 1 tot 4 euro per maand</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233466/spotify-verhoogt-prijzen-van-premium-met-1-tot-4-euro-per-maand.html</link><description>Spotify heeft de Nederlandse en Belgische prijzen van Premium verhoogd. De prijswijzigingen lopen op tot vier euro extra per maand en zijn in Nederland hoger dan in België. Spotify informeert bestaande klanten nu over de prijsverhoging.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233466/spotify-verhoogt-prijzen-van-premium-met-1-tot-4-euro-per-maand.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233466</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 14:28:24 GMT</pubDate></item><item><title>Testaankoop start massaclaim tegen Apple wegens &#039;te hoge&#039; App Store-tarieven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233456/testaankoop-start-massaclaim-tegen-apple-wegens-te-hoge-app-store-tarieven.html</link><description>De Belgische consumentenorganisatie Testaankoop is een collectieve rechtszaak gestart tegen Apple. Het bedrijf zou een &#039;te hoge&#039; toeslag vragen voor abonnementen die via de App Store worden afgesloten. Testaankoop wil met de rechtszaak dat geld terugvorderen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233456/testaankoop-start-massaclaim-tegen-apple-wegens-te-hoge-app-store-tarieven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233456</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 14:12:23 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 137.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72160/mozilla-firefox-1370.html</link><description>Mozilla heeft versie 137 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. Nieuw in deze uitgave is onder meer de mogelijkheid om tabbladen te groeperen, zijn er diverse verbeteringen aangebracht in het gebruik van de adresbalk die het zoeken naar informatie eenvoudiger moet maken, kunnen HEVC-mediabestanden nu ook onder Linux worden afgespeeld en is het mogelijk om formulieren in pdf-bestanden te ondertekenen. De complete changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72160/mozilla-firefox-1370.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72160</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 14:01:38 GMT</pubDate></item><item><title>Vernieuwde productpagina in Pricewatch - Development-iteratie #308</title><link>https://tweakers.net/plan/4372/vernieuwde-productpagina-in-pricewatch-development-iteratie-308.html</link><description>De afgelopen sprint hebben we gewerkt aan een verbeterde productpagina in de Pricewatch waarmee je meer relevante informatie ziet in mobiele weergaven. Daarnaast zijn er weer stappen gezet met het ontwikkelen van een wysiwyg-editor.</description><author>Jelle Mol</author><category>.plan</category><comments>https://tweakers.net/plan/4372/vernieuwde-productpagina-in-pricewatch-development-iteratie-308.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4372</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:24:23 GMT</pubDate></item><item><title>Rapport: Nederlandse politie heeft slecht zicht op financiën van IT-projecten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233464/rapport-nederlandse-politie-heeft-slecht-zicht-op-financien-van-it-projecten.html</link><description>De Nederlandse politie heeft geen goed zicht en slechte controle op de financiën van IT-projecten. Dat zegt onderzoeksbureau Ernst &amp; Young in een rapport dat in opdracht van de politie is gemaakt. De politie zou snel te veel geld uitgeven, staat in het rapport.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233464/rapport-nederlandse-politie-heeft-slecht-zicht-op-financien-van-it-projecten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233464</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:20:23 GMT</pubDate></item><item><title>Delta-emulator voor iOS ondersteunt nu online multiplayer voor DS-games</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233462/delta-emulator-voor-ios-ondersteunt-nu-online-multiplayer-voor-ds-games.html</link><description>De iOS-emulator Delta voegt in versie 1.7 ondersteuning toe voor online multiplayer in Nintendo DS-games. Via communityservers als Wiimmfi en WiiLink WFC kunnen gebruikers onlinefuncties benutten in titels als Mario Kart, Pokémon en Animal Crossing.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233462/delta-emulator-voor-ios-ondersteunt-nu-online-multiplayer-voor-ds-games.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233462</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:15:15 GMT</pubDate></item><item><title>Nieuwe Intel-topman: we moeten dingen afstoten en technici de ruimte geven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233440/nieuwe-intel-topman-we-moeten-dingen-afstoten-en-technici-de-ruimte-geven.html</link><description>Nieuwe Intel-ceo Lip-Bu Tan heeft maandagavond zijn eerste keynote gegeven. Daarin stippelde hij voor het eerst zijn plannen uit. Tan wil dat technici meer ruimte krijgen om nieuwe ideeën uit te proberen. Hij wil ook sommige &#039;niet-kernactiviteiten&#039; afstoten, hoewel de foundry belangrijk blijft.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233440/nieuwe-intel-topman-we-moeten-dingen-afstoten-en-technici-de-ruimte-geven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233440</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gemeenten starten digitale meldplicht voor voetbalsupporters met stadionverbod</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233460/gemeenten-starten-digitale-meldplicht-voor-voetbalsupporters-met-stadionverbod.html</link><description>Rotterdam, Utrecht en Leeuwarden gaan vanaf april een draagbaar identificatiesysteem inzetten om stadionverboden te handhaven. Het Mini ID-kastje controleert via vingerafdrukken of supporters met een gebiedsverbod zich daar tijdens wedstrijden aan houden.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233460/gemeenten-starten-digitale-meldplicht-voor-voetbalsupporters-met-stadionverbod.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233460</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:26:32 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird wil eigen e-mailaccounts en webdiensten aanbieden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233458/mozilla-thunderbird-wil-eigen-e-mailaccounts-en-webdiensten-aanbieden.html</link><description>Mozilla wil van Thunderbird een breder opensource ecosysteem maken met meer diensten en functies. Een daarvan is Thundermail, waarmee gebruikers een eigen e-mailaccount kunnen aanmaken. Daarnaast komen er betaalde Pro-functies, zoals een AI-assistent.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Overige software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233458/mozilla-thunderbird-wil-eigen-e-mailaccounts-en-webdiensten-aanbieden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233458</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:20:22 GMT</pubDate></item><item><title>HWiNFO32/64 8.24</title><link>https://tweakers.net/downloads/72178/hwinfo32-64-824.html</link><description>Realix heeft versie 8.24 van HWiNFO uitgebracht. Dit programma geeft een overzicht van de hardware in een Windows-pc. Ook kunnen de processor, het geheugen en de harddisk aan enkele eenvoudige prestatietests worden onderworpen. Daarnaast kunnen de waarden van de diverse sensors op het moederbord, de videokaart en de harde schijf worden uitgelezen. Het programma maakt statusrapporten die in tekst-, csv- of XML-formaat kunnen worden gegenereerd. Naast de gratis versie is er ook een pro-versie, die onder meer gebruik in commerciële omgevingen toestaat en het verzamelen van data via de commandline mogelijk maakt. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in HWiNFO version 8.242:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72178/hwinfo32-64-824.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72178</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:07:28 GMT</pubDate></item><item><title>Jagex kondigt nieuwe survivalgame RuneScape: Dragonwilds aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233454/jagex-kondigt-nieuwe-survivalgame-runescape-dragonwilds-aan.html</link><description>Jagex heeft RuneScape: Dragonwilds aangekondigd, een survivalspel in het RuneScape-universum dat later dit jaar via Steam in early access verschijnt. De in Unreal Engine 5 ontwikkelde titel ondersteunt co-opgameplay voor een tot vier spelers.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233454/jagex-kondigt-nieuwe-survivalgame-runescape-dragonwilds-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233454</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:22:28 GMT</pubDate></item><item><title>Syncthing 1.29.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72176/syncthing-1294.html</link><description>Versie 1.29.4 van Syncthing is uitgekomen. Syncthing is een opensourceprogramma waarmee bestanden tussen twee computers kunnen worden gesynchroniseerd. Dit gebeurt zonder dat er een centrale server tussen zit, zoals dat wel het geval is bij opslagdiensten als Dropbox, Google Drive, OneDrive en iCloud. De software is onder meer beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Een onofficiële client voor Android kan hier worden gevonden. Ook zijn er packages voor bijvoorbeeld Synology en QNAP. In deze uitgave is een probleem verholpen wanneer ~ werd gebruikt als snelkoppeling voor de home folder. Bugfixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72176/syncthing-1294.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72176</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bax Music is failliet verklaard</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233452/bax-music-is-failliet-verklaard.html</link><description>De Nederlandse muziekinstrumentenhandelaar Bax Music is failliet verklaard nadat een voorgenomen saneringstraject vastliep. Het bedrijf kampte met oplopende schulden bij leveranciers en de Belastingdienst. De winkels en webshop van het bedrijf worden gesloten.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233452/bax-music-is-failliet-verklaard.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233452</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 09:41:53 GMT</pubDate></item><item><title>Europese investeerder neemt failliete chipfabrikant BelGaN over</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233450/europese-investeerder-neemt-failliete-chipfabrikant-belgan-over.html</link><description>Een niet nader genoemde Europese investeerder gaat de failliete chipfabrikant BelGaN overnemen. Dat zegt VRT NWS, dat met de curator sprak. De koper heeft een voorschot van 2 miljoen euro gestort en plant tot 250 miljoen euro te investeren.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233450/europese-investeerder-neemt-failliete-chipfabrikant-belgan-over.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233450</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 09:04:14 GMT</pubDate></item><item><title>UCheck 6.2.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72174/ucheck-621.html</link><description>Adlice Software heeft versie 6.2.1 van UCheck uitgebracht. Met dit programma kan de software op de computer up-to-date worden gehouden. Met de gratis uitvoering moet een scan handmatig uitgevoerd worden. De betaalde uitvoering kan dat periodiek automatisch doen en deze kan de ondersteunde programma&#039;s ook installeren als die nog niet op de computer aanwezig zijn. Het programma zelf heeft ondersteuning voor 265 programma&#039;s en via zogenaamde communityupdates zijn dat er vele duizenden meer. Sinds versie 6.0.1 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 6.2.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72174/ucheck-621.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72174</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>NOS Teletekst viert 45-jarig bestaan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233442/nos-teletekst-viert-45-jarig-bestaan.html</link><description>De Nederlandse nieuwsdienst NOS Teletekst bestaat 45 jaar. De dienst blijft populair. Volgens NOS had Teletekst het afgelopen jaar 3,2 miljoen wekelijkse gebruikers en 1,9 miljard pageviews. Het is de vier na populairste nieuwsapp van Nederland.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233442/nos-teletekst-viert-45-jarig-bestaan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233442</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:53:12 GMT</pubDate></item><item><title>ANWB stopt 1 juli met Smart Driver-obd-dongel die autoproblemen vroegtijdig ziet</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233396/anwb-stopt-1-juli-met-smart-driver-obd-dongel-die-autoproblemen-vroegtijdig-ziet.html</link><description>De ANWB gaat stoppen met een programma waarbij de bond een obd-dongel aan autorijders aanbiedt. Dit zogeheten Smart Driver-programma stopt per 1 juli. Klanten kunnen de dongel daarna niet meer gebruiken.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233396/anwb-stopt-1-juli-met-smart-driver-obd-dongel-die-autoproblemen-vroegtijdig-ziet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233396</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amazon introduceert sdk voor browsergestuurde AI-assistenten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233448/amazon-introduceert-sdk-voor-browsergestuurde-ai-assistenten.html</link><description>Amazon heeft een preview vrijgegeven van de Nova Act SDK, waarmee ontwikkelaars AI-agents kunnen bouwen die taken uitvoeren in webbrowsers. De software maakt gebruik van een vroege versie van een aangepaste Nova-variant.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233448/amazon-introduceert-sdk-voor-browsergestuurde-ai-assistenten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233448</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:01:41 GMT</pubDate></item><item><title>PowerToys 0.90.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72170/powertoys-0900.html</link><description>Microsoft heeft versie 0.90.0 van PowerToys uitgebracht. De PowerToys zijn een verzameling kleine programma&#039;s voor powerusers. Er waren PowerToys voor Windows 95 en Windows XP, en sinds halverwege 2019 is Microsoft ook bezig met de ontwikkeling van een versie voor Windows 10 en hoger. De PowerToys bestaan onder meer uit Awake, Color Picker, FancyZones, File Explorer Add-ons, Image Resizer, Keyboard Manager, PowerRename, PowerToys Run, Shortcut Guide en de Video Conference Mute. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Highlights</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72170/powertoys-0900.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72170</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Duitse politie controleert telefoongebruik in auto met Nederlandse MONOcam</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233446/duitse-politie-controleert-telefoongebruik-in-auto-met-nederlandse-monocam.html</link><description>De Duitse deelstaat Rijnland-Palts implementeert als eerste in het land de Nederlandse MONOcam voor de detectie van telefoongebruik achter het stuur. Een wetswijziging maakt de inzet van deze surveillancetechnologie mogelijk, nadat eerdere tests al positief waren verlopen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233446/duitse-politie-controleert-telefoongebruik-in-auto-met-nederlandse-monocam.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233446</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:16:24 GMT</pubDate></item><item><title>.Adv - Van sciencefiction naar realiteit: dronebezorging met hulp van 5G en 3,5GHz</title><link>https://tweakers.net/plan/4380/van-sciencefiction-naar-realiteit-dronebezorging-met-hulp-van-5g-en-3-komma-5ghz.html</link><description>Zakelijke toepassingen van dronevluchten zijn in Nederland nog niet of nauwelijks aan de orde, maar dat kan snel veranderen. Odido en Drone Delivery Services werken er hard aan om het in de nabije toekomst te realiseren. Met 5G is al veel mogelijk, leggen beide bedrijven uit.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.adv</category><comments>https://tweakers.net/plan/4380/van-sciencefiction-naar-realiteit-dronebezorging-met-hulp-van-5g-en-3-komma-5ghz.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4380</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI kondigt eerste openweight taalmodel sinds 2019 aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233444/openai-kondigt-eerste-openweight-taalmodel-sinds-2019-aan.html</link><description>OpenAI gaat in de komende maanden voor het eerst sinds GPT-2 weer een open taalmodel uitbrengen waarbij de gewichten publiekelijk beschikbaar komen. Het bedrijf organiseert voorafgaand aan de release diverse ontwikkelaarsbijeenkomsten om feedback te verzamelen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233444/openai-kondigt-eerste-openweight-taalmodel-sinds-2019-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233444</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:50:51 GMT</pubDate></item><item><title>Apple iOS 18.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72172/apple-ios-184.html</link><description>Apple heeft versie 18.4 van iOS uitgebracht. In iOS 18, dat geschikt is voor alle modellen waarop ook iOS 17 draait, is het onder meer mogelijk het beginscherm aan te passen, is er ondersteuning voor Rich Communication Services, heeft het bedieningspaneel een opfrisbeurt gekregen en is de fotoapp vernieuwd. Verder is er een wachtwoordmanager en kunnen apps worden verborgen of worden afgeschermd. In deze update zijn een groot aantal beveiligingsproblemen verholpen en het is dan ook aan te raden om de iPhone spoedig bij te werken. Apple iOS 18.4</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72172/apple-ios-184.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72172</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>POCO X7 en X7 Pro - Knalgeel en razendsnel</title><link>https://tweakers.net/reviews/13082/poco-x7-en-x7-pro-knalgeel-en-razendsnel.html</link><description>De POCO-telefoons zien er op papier altijd erg goed uit. Maar een telefoon bestaat natuurlijk uit meer dan alleen een specsheet.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13082/6/poco-x7-en-x7-pro-knalgeel-en-razendsnel-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13082</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zoom Workplace 6.4.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/72168/zoom-workplace-643.html</link><description>Versie 6.4.3 van de videoconferencingsoftware Zoom Workplace is uitgekomen. Dit programma maakt het mogelijk om onder meer onlinevergaderingen, conferenties en colleges bij te wonen. Het is verkrijgbaar voor de gangbaarste besturingssystemen en is beschikbaar in een gratis en een betaalde uitvoering met meer mogelijkheden. Het programma is ook in het Nederlands te gebruiken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: General features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72168/zoom-workplace-643.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72168</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 20:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenRA 20250330</title><link>https://tweakers.net/downloads/72166/openra-20250330.html</link><description>Er is een nieuwe stabiele uitgave van OpenRA beschikbaar gekomen. OpenRA is een opensource- en crossplatformkloon van Dune 2000 en de Command and Conquer-titels Tiberian Dawn en Red Alert. De basisonderdelen, die voldoende zijn om het spel te kunnen spelen, zijn van internet te downloaden. Voor alle onderdelen zoals muziek en filmpjes heb je wel de originele cd nodig. OpenRA kent enkele verbeteringen ten opzichte van de originele spellen. Zo kunnen ze in een hogere resolutie worden gespeeld en kunnen er multiplayerspellen tegen spelers op andere platforms worden gespeeld. Deze uitgave moet diverse problemen verhelpen die na de grote uitgave van begin deze maand naar voren zijn gekomen: Release 20250330</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72166/openra-20250330.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72166</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>