<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:41:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2025 14:41:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Analist deelt roadmap Apple Vision-producten met twee headsets en drie brillen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236752/analist-deelt-roadmap-apple-vision-producten-met-twee-headsets-en-drie-brillen.html</link>
            <description>Analist Ming-Chi Kuo heeft een roadmap gedeeld van Apple op het gebied van Vision-producten. De elektronicamaker zou werken aan vijf mixedrealityproducten, waarvan twee VR-headsets en drie slimme brillen.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Gaming / VR-brillen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236752/analist-deelt-roadmap-apple-vision-producten-met-twee-headsets-en-drie-brillen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236752</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:14:10 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>President VS: TikTok heeft nieuwe eigenaar gevonden</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236750/president-vs-tiktok-heeft-nieuwe-eigenaar-gevonden.html</link>
            <description>De Amerikaanse president Donald Trump claimt dat ByteDance een koper heeft gevonden voor de Amerikaanse tak van TikTok. Een vorig jaar aangenomen wet verplicht die verkoop. Wie de koper is, wilde de president niet zeggen.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236750/president-vs-tiktok-heeft-nieuwe-eigenaar-gevonden.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236750</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:01:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Intels strategiedirecteur vertrekt bij het bedrijf</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236736/intels-strategiedirecteur-vertrekt-bij-het-bedrijf.html</link>
            <description>Intels chief strategy officer, Safroadu Yeboah-Amankwah, vertrekt bij het bedrijf. Dat meldt persbureau Reuters. Intel heeft het vertrek inmiddels bevestigd. Een concrete reden wordt niet vermeld, maar de nieuwe ceo Lip-Bu Tan is bezig met een reorganisatie van het management.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236736/intels-strategiedirecteur-vertrekt-bij-het-bedrijf.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236736</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 11:52:21 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Honda gaat minder waterstofcellen maken in nieuwe fabriek door veranderde markt</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236744/honda-gaat-minder-waterstofcellen-maken-in-nieuwe-fabriek-door-veranderde-markt.html</link>
            <description>Honda past zijn plannen aan voor een waterstofcellenfabriek in het Japanse Mōka. De fabriek zou tussen 1 april 2027 en 31 maart 2028 starten met volledige productie, maar die deadline wordt niet gehaald. De fabrikant geeft niet aan wanneer de fabriek wél volledig klaar voor gebruik moet zijn.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236744/honda-gaat-minder-waterstofcellen-maken-in-nieuwe-fabriek-door-veranderde-markt.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236744</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 11:09:13 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Intel Nova Lake-cpu&#039;s krijgen tot 60 procent betere multithreaded prestaties&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236742/intel-nova-lake-cpus-krijgen-tot-60-procent-betere-multithreaded-prestaties.html</link>
            <description>Er is een vermeende interne slide over Intels Nova Lake-cpu&#039;s uitgelekt, waarin de fabrikant enkele prestatieclaims over de processors deelt. Bij multithreaded rekenwerk zouden de cpu&#039;s tot zestig procent beter presteren dan de huidige cpu&#039;s van Intel. Nova Lake moet volgend jaar verschijnen.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236742/intel-nova-lake-cpus-krijgen-tot-60-procent-betere-multithreaded-prestaties.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236742</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 10:36:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Davinci Resolve 20.0.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73152/davinci-resolve-2001.html</link>
            <description>Blackmagic Design heeft versie 20.0.1 van DaVinci Resolve uitgebracht. DaVinci Resolve is een videobewerkingsprogramma voor Windows, macOS en Linux. Het is beschikbaar in de gratis DaVinci Resolve-uitvoering en het betaalde DaVinci Resolve Studio. Dat laatste beschikt over extra functionaliteit, zoals de mogelijkheid om in hogere resoluties en grotere aantallen frames per seconde te werken en de mogelijkheid om van extra grafische processors en OpenFX-plug-ins gebruik te maken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73152/davinci-resolve-2001.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73152</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 10:27:17 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>TomTom ontslaat 300 werknemers, ruim 8 procent van het personeelsbestand</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236738/tomtom-ontslaat-300-werknemers-ruim-8-procent-van-het-personeelsbestand.html</link>
            <description>Nederlandse navigatieleverancier TomTom heeft een ontslagronde aangekondigd. Het bedrijf gaat 300 van zijn medewerkers ontslaan, wat neerkomt op ruim 8 procent van het totale personeelsbestand.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Navigatie</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236738/tomtom-ontslaat-300-werknemers-ruim-8-procent-van-het-personeelsbestand.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236738</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 09:28:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Nvidia werkt aan Super-varianten van RTX 5070 en 5070 Ti met meer geheugen&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236734/nvidia-werkt-aan-super-varianten-van-rtx-5070-en-5070-ti-met-meer-geheugen.html</link>
            <description>Nvidia werkt aan twee nieuwe desktopvideokaarten in de RTX 50-serie, zo claimt de bekende Nvidia-leaker kopite7kimi. Het gaat om een RTX 5070 Super en RTX 5070 Ti Super, die allebei meer vram krijgen. Wanneer de videokaarten uitkomen, is nog niet bekend.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236734/nvidia-werkt-aan-super-varianten-van-rtx-5070-en-5070-ti-met-meer-geheugen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236734</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 08:32:43 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Actie - Testpanel XL: test een LG-monitor, Verbatim-reisadapter en/of Samsung-oled-tv</title>
            <link>https://tweakers.net/plan/4446/testpanel-xl-test-een-lg-monitor-verbatim-reisadapter-en-of-samsung-oled-tv.html</link>
            <description>Testpanels zijn op Tweakers inmiddels beroemd en berucht. Deze keer zetten we drie apparaten in één keer in het spotlicht. We zoeken communityleden die aan de slag willen gaan met de LG UltraGear 27G850A-B gamingmonitor, de 55 inch grote Samsung OLED S95F-televisie en/of de Verbatim Universal Travel Adapter.</description>
            <author>Tweakers Partners</author>
            <category>.actie</category>
            <comments>https://tweakers.net/plan/4446/testpanel-xl-test-een-lg-monitor-verbatim-reisadapter-en-of-samsung-oled-tv.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4446</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Everything 1.4.1.1028</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73150/everything-1411028.html</link>
            <description>Everything is een klein en gratis programma dat alle mappen en bestanden op een Windows-computer indexeert en met uitgebreide zoekcriteria kan het snel elk willekeurig bestand of map op de computer lokaliseren. Initieel slaat het alleen de bestandsnaam op, maar het kan ook op inhoud zoeken. Het indexeren van een verse Windows-installatie, die ongeveer 120.000 bestanden bevat, gebeurt in nog geen seconde. Het gebruikt dan slechts 14MB werkgeheugen en neemt zo&#039;n 9MB ruimte op de harde schijf in beslag. Het programma is ook te gebruiken in combinatie met bijvoorbeeld Total Commander en Directory Opus. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in version 1.4.1.1028</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73150/everything-1411028.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73150</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - ASUS PA27JCV versus BenQ PD2730S - Twee extra scherpe monitors getest</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13416/asus-pa27jcv-versus-benq-pd2730s-twee-extra-scherpe-monitors-getest.html</link>
            <description>5k-schermen zijn een slagje scherper dan 4k-monitors, maar je ziet ze nog veel minder. ASUS en BenQ introduceerden dit voorjaar nieuwe 5k-monitors, die we vergelijken.</description>
            <author>Friso Weijers</author>
            <category>Review / Computers / Monitors</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13416/asus-pa27jcv-versus-benq-pd2730s-twee-extra-scherpe-monitors-getest.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13416</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Amerikaanse DoJ schikt met HPE en geeft akkoord op overname van Juniper Networks</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236732/amerikaanse-doj-schikt-met-hpe-en-geeft-akkoord-op-overname-van-juniper-networks.html</link>
            <description>HPE mag Juniper Networks overnemen. Het Amerikaanse ministerie van Justitie heeft een schikking getroffen met de twee bedrijven, nadat het eerder een rechtszaak aanspande om de overname tegen te gaan. HPE neemt Juniper over voor 14 miljard dollar contant.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236732/amerikaanse-doj-schikt-met-hpe-en-geeft-akkoord-op-overname-van-juniper-networks.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236732</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:48:48 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - PlayStation Plus is 15 jaar oud</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/236730/playstation-plus-is-15-jaar-oud.html</link>
            <description>Weet je nog, dat je vroeger nog games op een fysiek schijfje moest kopen? Hopeloos ouderwets natuurlijk! In 2010 bedacht Sony dat ook. Het introduceerde toen PlayStation Plus. Op zondag viert Plus, inmiddels deels een streamingabonnement, zijn vijftiende verjaardag.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>.Geek / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/236730/playstation-plus-is-15-jaar-oud.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/236730</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:12:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Driver-update - Intel Arc &amp; Iris Xe Graphics driver 32.0.101.6913 WHQL</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73148/intel-arc-en-iris-xe-graphics-driver-3201016913-whql.html</link>
            <description>Intel heeft nieuwe stabiele videodrivers uitgebracht. De drivers hebben versienummer 32.0.101.6913 en zijn voorzien van een WHQL-certificering. Ze zijn geschikt voor Windows 10 en hoger, en kunnen worden gebruikt op kaarten gebaseerd op de Arc-architectuur of de interne gpu uit de elfde generatie Core-processors of hoger. In deze uitgave zijn onder meer verbeteringen aangebracht voor het spel Mecha Break. Verder zijn er enkele problemen verholpen en maakt de changelog ook melding van diverse problemen die wel al bekend zijn, maar waar Intel nog geen oplossing voor heeft.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Driver</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73148/intel-arc-en-iris-xe-graphics-driver-3201016913-whql.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73148</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft brengt Windows 11 25H2 voor Insiders uit, wordt sneller geïnstalleerd</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236728/microsoft-brengt-windows-11-25h2-voor-insiders-uit-wordt-sneller-geinstalleerd.html</link>
            <description>Microsoft heeft Windows 11-versie 25H2 uitgebracht voor Insiders. Het bedrijf noemt weinig specifieke updates en nieuwe functies, maar zegt dat 25H2 net als een normale cumulatieve update kan worden geïnstalleerd omdat het dezelfde platformrelease gebruikt.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236728/microsoft-brengt-windows-11-25h2-voor-insiders-uit-wordt-sneller-geinstalleerd.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236728</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 11:17:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Youtuber Perifractic koopt Commodore en brengt oud-medewerkers aan boord</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236722/youtuber-perifractic-koopt-commodore-en-brengt-oud-medewerkers-aan-boord.html</link>
            <description>Youtuber Perifractic heeft Commodore gekocht. Christian Simpson, zoals de streamer heet, is nu de ceo van het bedrijf, al moet er nog wel een betalingsregeling worden getroffen. Perifractic wil het bedrijf en het merk in leven houden.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236722/youtuber-perifractic-koopt-commodore-en-brengt-oud-medewerkers-aan-boord.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236722</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 10:28:25 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - QB64 Phoenix Edition 4.2.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73146/qb64-phoenix-edition-420.html</link>
            <description>QB64 is een moderne versie van de programmeertaal BASIC. De code wordt gecompileerd naar machinetaal en is daardoor snel en kan er worden gelinkt naar externe C- en C++-programmeerbibliotheken. Het is nagenoeg volledig compatibel met QBasic 4.5 en biedt ondersteuning voor extensies, zoals OpenGL. Nadat Fellippe Heitor drie jaar geleden plotseling bij QB64 vertrok werd het erg stil rondom dit project. Een nieuwe groep ontwikkelaars heeft met QB64 Phoenix Edition echter een doorstart gemaakt. Net als QB64 is QB64 Phoenix Edition opensource, beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, en heeft het een goed supportforum. Versie 4.2.0 is uitgekomen en de changelog daarvan kan hieronder worden gevonden. Enhancements</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73146/qb64-phoenix-edition-420.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73146</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Programmeertaal Swift krijgt ondersteuning voor Android</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236724/programmeertaal-swift-krijgt-ondersteuning-voor-android.html</link>
            <description>Apples Swift-programmeertaal wordt ook gereedgemaakt voor Android. Binnen het Swift-project is een Android Working Group opgesteld die onder meer moet zorgen dat Android wordt ondersteund binnen het platform en dat bijvoorbeeld Swift op Android kan compileren.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Development tools</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236724/programmeertaal-swift-krijgt-ondersteuning-voor-android.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236724</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 09:26:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Wine 10.11</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73144/wine-1011.html</link>
            <description>Er is met versienummer 10.11 een nieuwe ontwikkelbuild van Wine verschenen. Wine is een opensource implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. Wine houdt een database bij met hoe goed of slecht applicaties onder Wine werken, al dan niet met behulp van enkele aanpassingen. Deze bevat op het moment van schrijven 29.646 titels, wat er 19 minder zijn dan twee weken geleden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in this release:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73144/wine-1011.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73144</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Quicktest - Klinkt duurder altijd beter? - In-ears uit verschillende prijsklassen vergeleken</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13370/klinkt-duurder-altijd-beter-in-ears-uit-verschillende-prijsklassen-vergeleken.html</link>
            <description>Wat mag je verwachten als je in-ears voor minder dan 100 euro koopt? En wat krijg je als je 250 euro uitgeeft? We vergeleken vier setjes van 80 tot 250 euro om het antwoord te vinden.</description>
            <author>Sjef Weller</author>
            <category>Quicktest / Beeld en geluid / Oordopjes</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13370/klinkt-duurder-altijd-beter-in-ears-uit-verschillende-prijsklassen-vergeleken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13370</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Terug in de tijd #45 - Amazon &#039;failliet&#039;, LimeWire-lynch en Intel-overstap</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/236662/terug-in-de-tijd-45-amazon-failliet-limewire-lynch-en-intel-overstap.html</link>
            <description>Op Tweakers verschijnen dagelijks tientallen nieuwsberichten, maar bij het schrijven weten we zelden hoe het afloopt met de producten, technieken en ontwikkelingen die we bespreken. In deze rubriek lezen we oude berichten terug en kijken we hoe het verderging.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>.Geek / IT Pro / Internet</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/236662/terug-in-de-tijd-45-amazon-failliet-limewire-lynch-en-intel-overstap.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/236662</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - StartAllBack 3.9.12</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73142/startallback-3912.html</link>
            <description>Versie 3.9.12 van StartAllBack is uitgekomen. Met dit programma kunnen de startknop, taakbalk, Verkenner en contextmenu&#039;s in Windows 11 geheel naar eigen wens worden aangepast. Zoals de naam al doet vermoeden, is het van dezelfde maker als StartIsBack++. Een licentie voor het programma kost vijf, negen of twaalf dollar en mag daarvoor op een, twee of drie computers worden gebruikt. Sinds versie 3.9.10 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 3.9.12:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73142/startallback-3912.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73142</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 20:09:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Firefly III 6.2.19</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73140/firefly-iii-6219.html</link>
            <description>Firefly III is een in PHP geschreven webapplicatie waarmee een overzicht van je financiën kan worden bijgehouden. Het kan de data importeren vanuit csv-bestanden, de bunq-api of de Spectre-api. Voor meer informatie over dit programma verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaar loopt ook op Tweakers rond en bespreekt zijn applicatie in het grote &#039;Firefly III&#039;-topic. Versie 6.2.19 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73140/firefly-iii-6219.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73140</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 18:03:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Mozilla Firefox 140.0.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73138/mozilla-firefox-14002.html</link>
            <description>Mozilla heeft een tweede update voor versie 140 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave is het onder meer mogelijk om bij verticale tabbladen het aantal permanent zichtbare tabbladen aan te passen. Verder is er ondersteuning toegevoegd voor nog meer zoekmachines, wordt bij een volledige paginavertaling alleen het zichtbare gedeelte vertaald en is het mogelijk het geheugen van een of meerdere tabbladen vrij te geven. Versie 140.0.2 moet een probleem verhelpen onder Windows dat de browser kon doen laten vastlopen. Fixed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73138/mozilla-firefox-14002.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73138</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 16:16:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - OpenAudible 4.6.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73136/openaudible-461.html</link>
            <description>Versies 4.6.0 en 4.6.1 van OpenAudible zijn uitgekomen. Met dit programma kunnen audioboeken worden beheerd. Het is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, kan audioboeken direct downloaden van audible.com en kan bestanden opslaan en converteren naar m4b- en mp3-formaat. Het programma is daarmee in zekere zin vergelijkbaar met Calibre, dat hetzelfde doet, maar dan voor e-boeken. In tegenstelling tot Calibre is het echter niet opensource. Het programma kan dertig dagen worden getest, maar voor de toegang tot alle functionaliteit is een eenmalige aanschaf van een licentie noodzakelijk. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Changes in OpenAudible version 4.6.1</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73136/openaudible-461.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73136</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 14:03:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Tesla zegt voor het eerst Model Y autonoom te hebben afgeleverd bij klant</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236720/tesla-zegt-voor-het-eerst-model-y-autonoom-te-hebben-afgeleverd-bij-klant.html</link>
            <description>Tesla heeft naar eigen zeggen voor het eerst een volledig autonome voertuigaflevering gedaan. Een Tesla Model Y zou gedurende dertig minuten volledig zelfstandig van de Gigafactory Texas naar een klant gereden zijn.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236720/tesla-zegt-voor-het-eerst-model-y-autonoom-te-hebben-afgeleverd-bij-klant.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236720</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:39:51 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Media Player Classic - Home Cinema 2.5.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73134/media-player-classic-home-cinema-250.html</link>
            <description>In juli 2017 is versie 1.7.13 van Media Player Classic - Home Cinema uitgekomen en gaven de ontwikkelaars aan dat zij verder geen nieuwe versies meer uit zouden brengen. De broncode is echter opensource en een ontwikkelaar die onder de naam clsid bij de website Doom9 bekendstaat en zelf lange tijd bij MPC-HC betrokken was, brengt nu af en toe nieuwe, &#039;onofficiële&#039; versies uit. Deze bevatten voornamelijk kleine verbeteringen en ook worden altijd de laatste versies van de LAV Filters en MediaInfo meegeleverd. Versie 2.5.0 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Updates:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73134/media-player-classic-home-cinema-250.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73134</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:17:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>VRT: Belgische sites ELLE en Forbes tonen teksten door &#039;AI-nepjournalisten&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236718/vrt-belgische-sites-elle-en-forbes-tonen-teksten-door-ai-nepjournalisten.html</link>
            <description>Op verschillende Belgische platforms van het bedrijf Ventures Media worden teksten getoond die door niet-bestaande personen &#039;geschreven&#039; zijn. Het gaat om sites zoals ELLE, Marie Claire, Forbes en Psychologies. Inmiddels tonen de websites een AI-disclaimer bij deze artikelen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236718/vrt-belgische-sites-elle-en-forbes-tonen-teksten-door-ai-nepjournalisten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236718</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 11:54:39 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Cyberaanval Amerikaanse tak Ahold trof 2,2 miljoen mensen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236716/cyberaanval-amerikaanse-tak-ahold-trof-2-komma-2-miljoen-mensen.html</link>
            <description>Bij de recente cyberaanval op de Amerikaanse tak van Ahold Delhaize waren mogelijk de persoonsgegevens van 2,2 miljoen mensen betrokken. Het is niet duidelijk welke gegevens er daadwerkelijk gestolen zijn. Er zijn ook Nederlandse slachtoffers van de cyberaanval.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236716/cyberaanval-amerikaanse-tak-ahold-trof-2-komma-2-miljoen-mensen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236716</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 10:43:45 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - OBS Studio 31.0.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73132/obs-studio-3104.html</link>
            <description>Versie 31.0.4 van OBS Studio is uitgekomen. Open Broadcaster Software Studio is opensource- en crossplatformsoftware bedoeld voor het opnemen en streamen van videobeelden van een of meer bronnen, zoals een webcam, microfoon, mediabestanden en de desktop. De software is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Versie 31.0.4 is een zogenaamde bugfixrelease waarin de volgende veranderingen en verbeteringen zijn aangebracht: 31.0.4 Hotfix Changes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73132/obs-studio-3104.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73132</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 10:37:26 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Rechter: Broadcom moet VMware voorlopig ondersteunen voor Rijkswaterstaat</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236714/rechter-broadcom-moet-vmware-voorlopig-ondersteunen-voor-rijkswaterstaat.html</link>
            <description>De Nederlandse Rijkswaterstaat krijgt in een kort geding tegen Broadcom gelijk over de voorlopige ondersteuning van VMware. Het overheidsorgaan wil dat het techbedrijf ondersteuning blijft bieden terwijl het naar nieuwe software overstapt en de rechtbank erkent dat voorlopig.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236714/rechter-broadcom-moet-vmware-voorlopig-ondersteunen-voor-rijkswaterstaat.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236714</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 10:13:14 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Firmware-update - OpenWrt 24.10.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73130/openwrt-24102.html</link>
            <description>Versie 24.10.2 van OpenWrt is uitgekomen. OpenWrt is alternatieve opensourcefirmware voor een groot aantal verschillende routers en embedded devices. Door middel van het opkg-packagemanagementsysteem is er de mogelijkheid om zelf te bepalen wat de router allemaal wel en niet kan. Ook op GoT zijn er diverse mensen actief mee bezig: zie daarvoor dit topic. Bijwerken van de versie kan met een Attended Sysupgrade, handmatig met een voorgecompileerde firmware versie van het apparaat dat je gebruikt, of compileer je eigen variant met de firmware selectie. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Device support</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Firmware</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73130/openwrt-24102.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73130</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 08:40:28 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Preview - Apple iOS 26 - Liquid Glass voor een AR-toekomst</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13404/apple-ios-26-liquid-glass-voor-een-ar-toekomst.html</link>
            <description>Apple is bezig met het klaarmaken van iOS 26 voor de release later dit jaar. Hoe gaan iPhones eruitzien?</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Preview / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13404/apple-ios-26-liquid-glass-voor-een-ar-toekomst.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13404</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - Beste compacte e-reader - E-reader Best Buy Guide</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/e-readers/beste-compacte-e-reader</link>
            <description>In deze Best Buy Guide zochten we naar de beste compacte e-reader met 6&quot;-scherm.</description>
            <author>Jelle Stuip</author>
            <category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / E-readers</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/e-readers/beste-compacte-e-reader#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/e-readers/beste-compacte-e-reader</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Cooler Master onthult compacte NR200P V3-behuizing met nadruk op gpu-koeling</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236712/cooler-master-onthult-compacte-nr200p-v3-behuizing-met-nadruk-op-gpu-koeling.html</link>
            <description>Cooler Master onthult de NR200P V3. De nieuwste versie van de compacte behuizing is zoals gewoonlijk bedoeld voor mini-ITX-systemen, maar moet betere koeling voor de videokaart mogelijk maken. De releasedatum of adviesprijs is nog niet bekend.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Behuizingen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236712/cooler-master-onthult-compacte-nr200p-v3-behuizing-met-nadruk-op-gpu-koeling.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236712</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 21:09:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gigabyte claimt flinke prestatieboost op Intel Z890-moederborden met Ultra Turbo</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236710/gigabyte-claimt-flinke-prestatieboost-op-intel-z890-moederborden-met-ultra-turbo.html</link>
            <description>Gigabyte brengt biosupdates uit voor zijn Z890-moederborden. Gebruikers kunnen na het toepassen van de firmware met behulp van de nieuwe Ultra Turbo Mode eenvoudig de prestaties van hun overklokbare Intel Core Ultra 200-chips verhogen, aldus de fabrikant.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236710/gigabyte-claimt-flinke-prestatieboost-op-intel-z890-moederborden-met-ultra-turbo.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236710</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 20:24:10 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>LG Display maakt 27&quot;-4-stackoledpaneel met 1440p en 280Hz, werkt aan 540Hz-model</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236708/lg-display-maakt-27-inch-4-stackoledpaneel-met-1440p-en-280hz-werkt-aan-540hz-model.html</link>
            <description>LG Display start de massaproductie van een 27&quot;-oledpaneel op basis van &#039;Primary RGB Tandem&#039;. Dit type displays is bedoeld voor gamingmonitors. De Zuid-Koreaanse fabrikant werkt daarnaast aan een oledpaneel voor monitors dat een refreshrate van 540Hz bereikt.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Monitors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236708/lg-display-maakt-27-inch-4-stackoledpaneel-met-1440p-en-280hz-werkt-aan-540hz-model.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236708</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 19:22:38 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Duitse privacywaakhond vraagt Apple en Google om DeepSeek van appstores te halen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236706/duitse-privacywaakhond-vraagt-apple-en-google-om-deepseek-van-appstores-te-halen.html</link>
            <description>Een Berlijnse privacytoezichthouder heeft Apple en Google verzocht om de DeepSeek-app te blokkeren in hun appwinkels. Kamp beschuldigt de AI-dienst ervan op onwettige basis gegevens van Duitse gebruikers over te dragen aan China.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236706/duitse-privacywaakhond-vraagt-apple-en-google-om-deepseek-van-appstores-te-halen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236706</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 17:59:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nvidia RTX 5050 kost 259 euro in Duitsland, geheimzinnigheid rond releasedatum</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236704/nvidia-rtx-5050-kost-259-euro-in-duitsland-geheimzinnigheid-rond-releasedatum.html</link>
            <description>Nvidia bevestigt dat de GeForce RTX 5050 259 euro kost in Duitsland. Tot dusver was enkel de adviesprijs in dollar bekend. Het bedrijf heeft nog geen precieze releasedatum onthuld en wijst afhankelijk van de regio op verschillende releaseperiodes.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236704/nvidia-rtx-5050-kost-259-euro-in-duitsland-geheimzinnigheid-rond-releasedatum.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236704</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 16:54:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>AVerMedia brengt twee nieuwe capturecards met HDMI 2.0 uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236700/avermedia-brengt-twee-nieuwe-capturecards-met-hdmi-20-uit.html</link>
            <description>AVerMedia brengt twee nieuwe HDMI 2.0-capturecards uit. De CamStream 4K BU113G2 is bedoeld voor gebruik met camera&#039;s, terwijl de StreamLine MINI+ GC311G2 is gericht op allerlei apparaten van beginnende streamers. Beide capturecards zijn per direct beschikbaar.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Capturecards</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236700/avermedia-brengt-twee-nieuwe-capturecards-met-hdmi-20-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236700</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 15:59:51 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
