<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 09:31:02 GMT</pubDate><lastBuildDate>Tue, 11 Mar 2025 09:31:02 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Tarlogic trekt beschuldiging van backdoor in ESP32-chip in</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232732/tarlogic-trekt-beschuldiging-van-backdoor-in-esp32-chip-in.html</link><description>Het Spaanse securitybedrijf Tarlogic komt terug op zijn eerdere bewering dat de veelgebruikte ESP32-chip een backdoor zou bevatten. In plaats daarvan spreekt het bedrijf nu over een &#039;hidden feature&#039;. Espressif heeft inmiddels beloofd een software-update uit te brengen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232732/tarlogic-trekt-beschuldiging-van-backdoor-in-esp32-chip-in.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232732</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:49:57 GMT</pubDate></item><item><title>Julia 1.10.9 / 1.11.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71890/julia-1109-1114.html</link><description>Julia is de naam van een high-level, high-performance dynamische programmeertaal voor numerieke wiskunde. Het bevat onder andere een krachtige compiler, distributed parallel execution en een uitgebreide library van wiskundige functies. De kern van Julia wordt onder de MIT-licentie uitgegeven, terwijl verschillende library&#039;s andere licenties gebruiken, zoals gpl, lgpl en bsd. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. Versies 1.11.4 en 1.10.9 zijn uitgekomen en de releasenotes kunnen hieronder worden gevonden: Julia v1.11.4 and v1.10.9 have been released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71890/julia-1109-1114.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71890</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hackersgroep Dark Storm Team eist grootschalige cyberaanval X op</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232724/hackersgroep-dark-storm-team-eist-grootschalige-cyberaanval-x-op.html</link><description>X heeft maandag te kampen gehad met meerdere storingen. Elon Musk beweert dat het platform doelwit was van een &quot;grootschalige cyberaanval&quot; en wijst in de richting van Oekraïne, maar de pro-Palestijnse hackersgroep Dark Storm Team heeft de verantwoordelijkheid opgeëist.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232724/hackersgroep-dark-storm-team-eist-grootschalige-cyberaanval-x-op.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232724</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 07:16:41 GMT</pubDate></item><item><title>Bloomberg: iOS 19 krijgt in juni geheel nieuw design</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232722/bloomberg-ios-19-krijgt-in-juni-geheel-nieuw-design.html</link><description>Apple bereidt een grote update van zijn besturingssystemen voor. De iPhone, iPad en Mac krijgen later dit jaar een fundamenteel nieuwe interface. Dat meldt Bloomberg-journalist Mark Gurman op basis van bronnen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232722/bloomberg-ios-19-krijgt-in-juni-geheel-nieuw-design.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232722</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:43:21 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio Code 1.98.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71888/visual-studio-code-1981.html</link><description>Visual Studio Code is een opensource code-editor met ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Microsoft heeft versie 1.98.1 uitgebracht en hierin zijn de volgende problemen verholpen:: Update 1.98.1 addresses these issues:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71888/visual-studio-code-1981.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71888</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenZFS 2.3.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71886/openzfs-231.html</link><description>Het opensource zfs-bestandssysteem werd oorspronkelijk door Sun ontwikkeld voor Solaris, maar in 2013 heeft een aantal ontwikkelaars OpenZFS opgericht om de verdere ontwikkeling te waarborgen. Het bestandssysteem wordt momenteel officieel ondersteund op Linux en FreeBSD. Het bevat onder andere methodes om datacorruptie in zowel de data als de metadata te voorkomen, biedt dataredundantie via RAID-Z en bespaart ruimte door de data transparant te comprimeren. Voor meer informatie verwijzen we jullie door naar de OpenZFS-website. De ontwikkelaars hebben versie 2.3.1 uitgebracht en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Supported Platforms</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71886/openzfs-231.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71886</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 20:55:41 GMT</pubDate></item><item><title>Gmail-AI-functie kan Calendar-events aanmaken op basis van inhoud van e-mail</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232720/gmail-ai-functie-kan-calendar-events-aanmaken-op-basis-van-inhoud-van-e-mail.html</link><description>Google brengt een functie uit die Calendar-afspraken kan aanmaken op basis van de inhoud van een e-mail. Hiervoor gebruikt de functie Gemini. De functie komt vooralsnog alleen naar betalende gebruikers die de Engelse taal gebruiken.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Officesoftware en suites</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232720/gmail-ai-functie-kan-calendar-events-aanmaken-op-basis-van-inhoud-van-e-mail.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232720</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 19:58:07 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Xbox Series X-opvolger verschijnt in 2027</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232718/gerucht-xbox-series-x-opvolger-verschijnt-in-2027.html</link><description>In 2027 verschijnt een opvolger voor de Xbox Series X, claimt Windows Central op basis van anonieme bronnen. Die console verschijnt naast een nieuwe Xbox-gaminghandheld &#039;en verschillende nieuwe controllers&#039;. Specificaties noemt het medium niet.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232718/gerucht-xbox-series-x-opvolger-verschijnt-in-2027.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232718</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 19:15:09 GMT</pubDate></item><item><title>Voor het eerst kwam meer dan helft van elektriciteit NL uit hernieuwbare bronnen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232716/voor-het-eerst-kwam-meer-dan-helft-van-elektriciteit-nl-uit-hernieuwbare-bronnen.html</link><description>Voor het eerst is er in Nederland in een jaar tijd meer elektriciteit geproduceerd uit hernieuwbare bronnen dan uit fossiele bronnen. Dat meldt het CBS. In april was dit &#039;zelfs&#039; 63 procent. Zonnepanelen produceerden ook meer, terwijl er minder zonuren waren.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232716/voor-het-eerst-kwam-meer-dan-helft-van-elektriciteit-nl-uit-hernieuwbare-bronnen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232716</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 18:36:33 GMT</pubDate></item><item><title>PlayStation-topman: PS5 Pro krijgt in 2026 AMD FSR 4-achtige upgrade voor PSSR</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232714/playstation-topman-ps5-pro-krijgt-in-2026-amd-fsr-4-achtige-upgrade-voor-pssr.html</link><description>PlayStation werkt aan een verbeterde versie van PSSR die &#039;FSR 4-achtige&#039; upscaling moet bevatten. De eerste titels die de verbeterde upscaling krijgen, komen volgend jaar uit. Dat zegt PlayStations lead system architect Mark Cerny.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232714/playstation-topman-ps5-pro-krijgt-in-2026-amd-fsr-4-achtige-upgrade-voor-pssr.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232714</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 17:25:40 GMT</pubDate></item><item><title>Audacity 3.7.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71884/audacity-372.html</link><description>Versie 3.7.2 van Audacity is uitgekomen. Deze opensource audio-editor, die beschikbaar is voor Windows, Linux en macOS, kan geluid opnemen en wav-, aiff-, ogg- en mp3-bestanden importeren en exporteren. Het programma heeft een ongelimiteerde undofunctie en heeft daarnaast een grote verzameling effecten aan boord, zoals fade-in en fade-out, echo, tempowijziging en ruisonderdrukking. Meer effecten kunnen eenvoudig worden toegevoegd, want het programma ondersteunt onder meer Nyquist-, vst- en ladspa-plug-ins. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Audacity 3.7.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71884/audacity-372.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71884</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 16:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>X heeft last van storing op browser en apps, toont geen berichten - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232710/x-heeft-last-van-storing-op-browser-en-apps-toont-geen-berichten.html</link><description>X is door een storing onbereikbaar via zowel de browser als in apps. Het sociale medium lijkt op maandag meermaals onbereikbaar te zijn, waarna het voor een periode weer werkt. De storing begon rond 10.45 uur.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232710/x-heeft-last-van-storing-op-browser-en-apps-toont-geen-berichten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232710</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 15:52:34 GMT</pubDate></item><item><title>OnePlus stopt met de alertslider en vervangt deze door een aanpasbare knop</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232708/oneplus-stopt-met-de-alertslider-en-vervangt-deze-door-een-aanpasbare-knop.html</link><description>OnePlus stopt met de alertslider aan de zijkant van zijn telefoons. In plaats daarvan komt er een aanpasbare knop. Hiermee zal de gebruiker nog steeds de geluidsprofielen kunnen aanpassen, maar zullen ook andere functies mogelijk zijn.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232708/oneplus-stopt-met-de-alertslider-en-vervangt-deze-door-een-aanpasbare-knop.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232708</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 15:48:09 GMT</pubDate></item><item><title>Belgische digitale identiteitskaart komt &#039;in de loop van 2026&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232704/belgische-digitale-identiteitskaart-komt-in-de-loop-van-2026.html</link><description>Belgen kunnen zich vanaf volgend jaar online en fysiek identificeren met een virtuele identiteitskaart. Dat zegt de Belgische minister van Binnenlandse Zaken Bernard Quintin. De virtuele ID-kaart is onderdeel van Europese wetgeving.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232704/belgische-digitale-identiteitskaart-komt-in-de-loop-van-2026.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232704</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 15:05:23 GMT</pubDate></item><item><title>ShanaEncoder 7.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71882/shanaencoder-74.html</link><description>ShanaEncoder is een opensource video-encoder voor Windows. Het kan bestanden naar een ander formaat converteren, maar bijvoorbeeld ook het beeld roteren, ondertiteling toevoegen, het geluid aanpassen en een watermerk toevoegen. Het programma is van Zuid-Koreaanse bodem en wordt actief ontwikkeld. Het heeft voldoende opties om ervaren gebruikers tevreden te stellen, maar is eenvoudig genoeg om ook door beginners te worden gebruikt. Versie 7.4 is uitgekomen en hier zijn de volgende verbeteringen in aangebracht: Library Update</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71882/shanaencoder-74.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71882</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 14:45:16 GMT</pubDate></item><item><title>Onderzoeksafdeling Foxconn traint taalmodel in vier weken tijd</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232700/onderzoeksafdeling-foxconn-traint-taalmodel-in-vier-weken-tijd.html</link><description>Het Hon Hai Research Institute, een onderzoeksafdeling van Foxconn, heeft een nieuw taalmodel geïntroduceerd dat in vier weken werd getraind: FoxBrain. Het instituut heeft 120 Nvidia H100-gpu’s gebruikt en voortgebouwd op Llama 3.1 van Meta met 70 miljard parameters.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232700/onderzoeksafdeling-foxconn-traint-taalmodel-in-vier-weken-tijd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232700</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 14:28:56 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlands kabinet wil dat RDI controleert of smartphones genoeg updates krijgen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232702/nederlands-kabinet-wil-dat-rdi-controleert-of-smartphones-genoeg-updates-krijgen.html</link><description>De Rijksinspectie Digitale Infrastructuur wordt de Nederlandse toezichthouder voor de Verordening cyberweerbaarheid. Dat meldt het kabinet in een wetsvoorstel. Deze wet verplicht cybersecurityeisen voor hardware- en softwareproducten, zoals beveiligingsupdates.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232702/nederlands-kabinet-wil-dat-rdi-controleert-of-smartphones-genoeg-updates-krijgen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232702</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 14:18:39 GMT</pubDate></item><item><title>ACM mag DMA-onderzoeken doen naar Apple, Google en Meta</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232696/acm-mag-dma-onderzoeken-doen-naar-apple-google-en-meta.html</link><description>De ACM mag in Nederland onderzoeken of bedrijven zich aan de Digital Markets Act houden. Hierbij gaat het om grote bedrijven die andere bedrijven de kans moeten geven om te concurreren. De Europese Commissie blijft de exclusieve handhaver van de wet.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232696/acm-mag-dma-onderzoeken-doen-naar-apple-google-en-meta.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232696</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 13:39:04 GMT</pubDate></item><item><title>Fabrikant toont laptopontwerp met horizontaal uitschuifbaar oledscherm</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232698/fabrikant-toont-laptopontwerp-met-horizontaal-uitschuifbaar-oledscherm.html</link><description>Hardwarefabrikant Compal heeft een laptop gedemonstreerd met een 14”-oledscherm dat horizontaal kan uitschuiven tot een 18”-paneel. Het betreft een concept en het is niet duidelijk of het apparaat ooit in de winkelrekken zal liggen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232698/fabrikant-toont-laptopontwerp-met-horizontaal-uitschuifbaar-oledscherm.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232698</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 12:52:05 GMT</pubDate></item><item><title>Streamz verhoogt op 10 april prijzen van alle abonnementen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232694/streamz-verhoogt-op-10-april-prijzen-van-alle-abonnementen.html</link><description>De Vlaamse streamingdienst Streamz gaat vanaf 10 april 2025 de prijzen van al zijn abonnementen verhogen. Zowel de maandelijkse, halfjaarlijkse als jaarlijkse abonnementen kosten vanaf die datum 1,04 euro per maand meer.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232694/streamz-verhoogt-op-10-april-prijzen-van-alle-abonnementen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232694</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 11:57:25 GMT</pubDate></item><item><title>UAD-ng 1.1.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71880/uad-ng-112.html</link><description>UAD-ng staat voor Universal Android Debloater Next Generation en is een programma voor Windows, Linux en macOS waarmee overbodige software, ofwel bloat, van een Android-telefoon kan worden verwijderd. Dit moet onder meer de privacy en de prestaties van de batterij ten goede komen. Dit is uiteraard niet zonder risico en dus enige voorzichtigheid en natuurlijk een goede back-up vooraf is aan te raden. Meer informatie over dit programma is op deze pagina te vinden. Versie 1.1.1 is uitgekomen en kort daarop 1.1.2. De changelog voor beide versies kan hieronder worden gevonden.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71880/uad-ng-112.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71880</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 11:51:09 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apple-medewerkers testen smarthomehub, release stond gepland voor maart&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232692/apple-medewerkers-testen-smarthomehub-release-stond-gepland-voor-maart.html</link><description>Apple heeft volgens Mark Gurman een testprogramma lopen waardoor medewerkers de aankomende smarthomehub kunnen testen. Het bedrijf wilde het product naar verluidt deze maand aankondigen, maar heeft de release uitgesteld wegens problemen met de ontwikkeling van Siri.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Speakers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232692/apple-medewerkers-testen-smarthomehub-release-stond-gepland-voor-maart.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232692</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:57:50 GMT</pubDate></item><item><title>Trump: vier gegadigden om TikTok VS over te nemen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232690/trump-vier-gegadigden-om-tiktok-vs-over-te-nemen.html</link><description>De Amerikaanse president Donald Trump heeft gezegd dat er momenteel vier partijen zijn die de Amerikaanse afdeling van TikTok zouden willen overnemen. Welke partijen precies is niet duidelijk. ByteDance heeft nog niet gereageerd op de uitspraken.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232690/trump-vier-gegadigden-om-tiktok-vs-over-te-nemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232690</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 10:19:18 GMT</pubDate></item><item><title>PS5-versie van Forza Horizon 5 vereist Microsoft-account</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232688/ps5-versie-van-forza-horizon-5-vereist-microsoft-account.html</link><description>Gamers die de PS5-versie van Forza Horizon 5 op hun spelconsole willen spelen, moeten zich verplicht aanmelden met een Microsoft-account. Dat blijkt uit een ondersteuningspagina van de ontwikkelaar. Daarnaast zijn ze verplicht om dit account te koppelen aan hun PSN-account.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232688/ps5-versie-van-forza-horizon-5-vereist-microsoft-account.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232688</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 09:28:15 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Nvidia RTX 5050 krijgt 8GB aan vram, 5060 Ti krijgt 8GB of 16GB&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232686/nvidia-rtx-5050-krijgt-8gb-aan-vram-5060-ti-krijgt-8gb-of-16gb.html</link><description>Nvidia heeft volgens een leaker een GeForce RTX 5050 met een 128bit-geheugenbus en 8GB aan GDDR6-geheugen in de maak. De GeForce RTX 5060 Ti zou met 8GB en 16GB aan vram op de markt verschijnen. Nvidia heeft de videokaarten nog niet officieel aangekondigd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232686/nvidia-rtx-5050-krijgt-8gb-aan-vram-5060-ti-krijgt-8gb-of-16gb.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232686</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 08:58:44 GMT</pubDate></item><item><title>Death Stranding 2 komt 26 juni uit voor PS5, preorder start 17 maart</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232684/death-stranding-2-komt-26-juni-uit-voor-ps5-preorder-start-17-maart.html</link><description>Death Stranding 2: On the Beach verschijnt op 26 juni 2025 voor de PlayStation 5. De game kan vanaf 17 maart worden vooruitbesteld. De standaardeditie zal voor 70 dollar over de toonbank gaan. Er komt ook een Collector’s Edition met extra’s die 230 dollar moet kosten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232684/death-stranding-2-komt-26-juni-uit-voor-ps5-preorder-start-17-maart.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232684</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 07:11:46 GMT</pubDate></item><item><title>Sommige Chromecast-gebruikers kunnen niets afspelen door verlopen certificaat</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232682/sommige-chromecast-gebruikers-kunnen-niets-afspelen-door-verlopen-certificaat.html</link><description>Gebruikers van de tweede generatie Google Chromecast hebben problemen met hun apparaat gemeld. Het accessoire zou niet meer functioneren vanwege een verlopen certificaat. Google is op de hoogte van de problemen en werkt aan een oplossing.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Mediaspelers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232682/sommige-chromecast-gebruikers-kunnen-niets-afspelen-door-verlopen-certificaat.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232682</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 06:21:46 GMT</pubDate></item><item><title>Eerste blik op LG’s OLED B5 en nieuwe lcd-tv&#039;s voor 2025</title><link>https://tweakers.net/reviews/13024/eerste-blik-op-lgs-oled-b5-en-nieuwe-lcd-tvs-voor-2025.html</link><description>Na een eerste kennismaking met LG&#039;s oledtopmodellen voor 2025 toonde de Zuid-Koreaanse fabrikant onlangs ook zijn nieuwe OLED B5-middenklasser en QNED-tv&#039;s voor 2025.</description><author>Sjef Weller</author><category>Preview / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13024/eerste-blik-op-lgs-oled-b5-en-nieuwe-lcd-tvs-voor-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13024</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung Galaxy Book5 Pro - Moeilijk verhaal over een mooie laptop</title><link>https://tweakers.net/reviews/12952/samsung-galaxy-book5-pro-moeilijk-verhaal-over-een-mooie-laptop.html</link><description>De Galaxy Book5 Pro en de Pro 360 zijn Samsungs high-end laptops voor 2025, maar hoe high-end zijn die laptops en hoe presteren ze? Je leest het in deze review.</description><author>Jelle Stuip</author><category>Review / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12952/4/samsung-galaxy-book5-pro-moeilijk-verhaal-over-een-mooie-laptop-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12952</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mono 6.14.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71878/mono-6140.html</link><description>Mono is een opensource-implementatie van het .NET Framework en is in 2001 door Miguel de Icaza opgezet. In 2016 is het in handen van Microsoft gekomen toen het Xamarin overnam. In 2019 is de laatste grote update verschenen. Wel bracht Microsoft nog enkele kleine updates met bugfixes uit. Uiteindelijk is de broncode begin 2024 gedoneerd aan de Wine development community en nu is met versienummer 6.14.0 de eerste uitgave van Mono onder diens beheer uitgekomen. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Release notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71878/mono-6140.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71878</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 21:04:44 GMT</pubDate></item><item><title>CudaText 1.222.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71876/cudatext-12220.html</link><description>Versie 1.222.0 van CudaText is uitgekomen. Deze opensource en crossplatform teksteditor is beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Het programma heeft uitgebreide mogelijkheden die met name voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Het is ontwikkeld in Object Pascal, start snel en door middel van Python-add-ons kan de functionaliteit verder worden uitgebreid. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies. De changelog sinds versie 1.221.0 ziet er als volgt uit:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71876/cudatext-12220.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71876</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nullsoft Scriptable Install System 3.1.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71874/nullsoft-scriptable-install-system-311.html</link><description>Versie 3.1.1 van Nullsoft Scriptable Install System is uitgekomen. Met behulp van dit programma kan op eenvoudige wijze een professioneel uitziend installatiepakket worden gebouwd. Na het aanmaken van een script creëert het programma een compacte installer, waaraan bijvoorbeeld ook opties voor de-installatie kunnen worden meegegeven. Een uitgebreid overzicht van alle mogelijkheden van dit programma is op deze pagina te vinden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Security</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71874/nullsoft-scriptable-install-system-311.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71874</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 17:00:21 GMT</pubDate></item><item><title>WSJ: VS overweegt DeepSeek uit Amerikaanse appwinkels te laten halen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232680/wsj-vs-overweegt-deepseek-uit-amerikaanse-appwinkels-te-laten-halen.html</link><description>De Amerikaanse overheid overweegt verschillende maatregelen tegen de Chinese AI-tool DeepSeek, schrijft The Wall Street Journal. Zo wordt de app op overheidsapparaten mogelijk verboden en wil de VS de app wellicht uit de appwinkels laten halen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232680/wsj-vs-overweegt-deepseek-uit-amerikaanse-appwinkels-te-laten-halen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232680</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:08:13 GMT</pubDate></item><item><title>Google Gemini-extensies heten voortaan &#039;apps&#039; en moeten beter presteren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232678/google-gemini-extensies-heten-voortaan-apps-en-moeten-beter-presteren.html</link><description>Google noemt de extensies voor zijn AI-assistent Gemini voortaan &#039;apps&#039;. Daarnaast zijn ze overgezet naar een nieuw model waardoor ze volgens de techreus beter kunnen redeneren.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232678/google-gemini-extensies-heten-voortaan-apps-en-moeten-beter-presteren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232678</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 11:13:23 GMT</pubDate></item><item><title>Onderzoekers: ESP32-chip kan door kwetsbaarheid worden misbruikt voor aanvallen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232676/onderzoekers-esp32-chip-kan-door-kwetsbaarheid-worden-misbruikt-voor-aanvallen.html</link><description>Onderzoekers hebben verborgen HCI-commando&#039;s gevonden voor de populaire ESP32-microcontroller. Daardoor is het onder meer mogelijk om het ram en flash te modificeren en om bluetoothaanvallen uit te voeren. Wel is hiervoor fysieke toegang tot de module vereist.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232676/onderzoekers-esp32-chip-kan-door-kwetsbaarheid-worden-misbruikt-voor-aanvallen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232676</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 10:44:12 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Microsoft werkt aan eigen AI-redeneermodellen als concurrentie voor OpenAI&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232674/microsoft-werkt-aan-eigen-ai-redeneermodellen-als-concurrentie-voor-openai.html</link><description>Microsoft werkt aan eigen AI-modellen die opgewassen zijn tegen die van OpenAI. Dat schrijven The Information en Bloomberg op basis van ingewijden. Het bedrijf zou ook aan redeneermodellen werken, vergelijkbaar met het o1-model van de ChatGPT-maker.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232674/microsoft-werkt-aan-eigen-ai-redeneermodellen-als-concurrentie-voor-openai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232674</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:11:25 GMT</pubDate></item><item><title>Radeon RX 9070 XT - ASUS, Gigabyte, PowerColor en Sapphire</title><link>https://tweakers.net/reviews/13030/radeon-rx-9070-xt-asus-gigabyte-powercolor-en-sapphire.html</link><description>Nu AMD zijn Radeon RX 9070- en RX 9070 XT-videokaarten heeft uitgebracht, is het tijd voor een round-up van de eerste modellen die ons testlab hebben bereikt.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Round-up / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13030/11/radeon-rx-9070-xt-asus-gigabyte-powercolor-en-sapphire-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13030</guid><pubDate>Sun, 09 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel Arc &amp; Iris Xe Graphics driver 32.0.101.6647</title><link>https://tweakers.net/downloads/71872/intel-arc-en-iris-xe-graphics-driver-3201016647.html</link><description>Intel heeft nieuwe stabiele videodrivers uitgebracht. De drivers hebben versienummer 32.0.101.6647 en zijn voorzien van een whql-certificering. Ze zijn geschikt voor Windows 10 en hoger, en kunnen worden gebruikt op kaarten gebaseerd op de Arc-architectuur of de interne gpu uit de elfde generatie Core-processors of hoger. In deze uitgave zijn onder meer verbeteringen aangebracht voor het spel Rise of the Ronin. Verder zijn er enkele problemen verholpen en laat de changelog een lange lijst met problemen zien die wel al bekend zijn, maar waar Intel nog geen oplossing voor heeft.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Driver-update / Driver</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71872/intel-arc-en-iris-xe-graphics-driver-3201016647.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71872</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.2.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71870/moode-audio-player-926.html</link><description>Versie 9.2.6 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.2.6</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71870/moode-audio-player-926.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71870</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>RoboForm 9.6.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71868/roboform-965.html</link><description>Versie 9.6.5 van RoboForm is uitgekomen. Dit programma is ruim twintig jaar geleden ontstaan als een hulpmiddel bij het invullen van formulieren en is inmiddels doorgegroeid naar een complete wachtwoordmanager. Het programma is beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, Android en iOS, en als plug-in voor de bekendste webbrowsers. Het programma is gratis te gebruiken, maar wel met enkele beperkingen. Naast het veilig opslaan van wachtwoorden en passkeys, kan het ook sterke wachtwoorden genereren en waarschuwen als een wachtwoord voorkomt in een lijst met gelekte wachtwoorden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen doorgevoerd: Changes in version 9.6.5:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71868/roboform-965.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71868</guid><pubDate>Sat, 08 Mar 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>