<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 12:41:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Fri, 07 Feb 2025 12:41:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Discussie over opensource en waarom we niet meer over ieder Musk-idee schrijven</title><link>https://tweakers.net/geek/231580/discussie-over-opensource-en-waarom-we-niet-meer-over-ieder-musk-idee-schrijven.html</link><description>Vorige week verschenen er in korte tijd twee artikelen op Tweakers over opensourcelicenties. Dat zette ons op de nieuwsredactie aan het denken over hoe we daarover moeten schrijven. Ook leggen we uit waarom we niet langer elk idee van Elon Musk als nieuws beschouwen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Geek / IT Pro / Software development</category><comments>https://tweakers.net/geek/231580/discussie-over-opensource-en-waarom-we-niet-meer-over-ieder-musk-idee-schrijven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/231580</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 12:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>RouterOS 7.17.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71510/routeros-7172.html</link><description>MikroTik heeft versie 7.17.2 van RouterOS uitgebracht, een besturingssysteem dat zich richt op het uitvoeren van routertaken. Denk daarbij natuurlijk aan het routeren van netwerkverkeer, maar ook aan bandbreedtemanagement, een firewall, het aansturen van draadloze accesspoints, een hotspotgateway en een vpn-server. Het kan zowel op de hardware van MikroTik als op x86- of virtuele machines zijn werk doen. Voor het gebruik is een licentie nodig, die bij de aankoop van MikroTik-hardware is inbegrepen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. What&#039;s new in 7.17.2:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71510/routeros-7172.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71510</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apple kondigt nieuwe iPhone SE mogelijk begin volgende week al aan&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231630/apple-kondigt-nieuwe-iphone-se-mogelijk-begin-volgende-week-al-aan.html</link><description>Apple zou mogelijk volgende week een nieuwe iPhone SE aankondigen, schrijft Bloombergs Mark Gurman op basis van bronnen. Het apparaat zou een flinke verandering zijn ten opzichte van de huidige iPhone SE. Het zou meer op de iPhone 14 gaan lijken, zegt Gurman.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231630/apple-kondigt-nieuwe-iphone-se-mogelijk-begin-volgende-week-al-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231630</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 12:18:18 GMT</pubDate></item><item><title>Python 3.13.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71508/python-3132.html</link><description>Python is een objectgeoriënteerde programmeertaal die kan worden gebruikt om eenvoudige tot complexe, platformonafhankelijke applicaties te ontwikkelen. Het is in de jaren negentig ontworpen door Guido van Rossum, die destijds in Amsterdam voor het CWI werkte. Guido was als BDFL betrokken bij de ontwikkeling van Python. Hij heeft daarnaast voor Dropbox gewerkt, ging daarna met pensioen en toen dat niet echt beviel, ging hij aan de slag bij Microsoft. De tweede zogenaamde maintenance release voor versie 3.13 is uitgekomen en hierin zijn zo&#039;n 250 verbeteringen aangebracht. Python 3.13.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71508/python-3132.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71508</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Spelers kunnen zich inschrijven als bètatester voor Anno 117: Pax Romana</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231628/spelers-kunnen-zich-inschrijven-als-betatester-voor-anno-117-pax-romana.html</link><description>Ubisoft is begonnen met inschrijvingen voor een bètatest van Anno 117: Pax Romana. Het bedrijf kondigde dat spel vorig jaar aan, maar er zijn nog geen details over.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231628/spelers-kunnen-zich-inschrijven-als-betatester-voor-anno-117-pax-romana.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231628</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:35:23 GMT</pubDate></item><item><title>ASRock wil gpu&#039;s niet meer in China maken vanwege Amerikaanse importheffingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231626/asrock-wil-gpus-niet-meer-in-china-maken-vanwege-amerikaanse-importheffingen.html</link><description>ASRock is van plan een deel van zijn productie weg te halen uit China en naar andere landen als Vietnam en Taiwan te verplaatsen. Dat doet het bedrijf vanwege de importheffingen die Donald Trump aan China oplegt, zegt het bedrijf tegen PCMag.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231626/asrock-wil-gpus-niet-meer-in-china-maken-vanwege-amerikaanse-importheffingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231626</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 10:01:54 GMT</pubDate></item><item><title>ACM registreert voor het eerst een &#039;databemiddelaar&#039; vanwege Europese wet</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231624/acm-registreert-voor-het-eerst-een-databemiddelaar-vanwege-europese-wet.html</link><description>De Nederlandse Autoriteit Consument en Markt heeft voor het eerst een Nederlands bedrijf goedgekeurd dat onder de Europese databemiddelingsverordening, de DGA, mag werken als bemiddelaar. Het gaat om FRC Burgersdijk.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231624/acm-registreert-voor-het-eerst-een-databemiddelaar-vanwege-europese-wet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231624</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:45:50 GMT</pubDate></item><item><title>Calibre 7.25</title><link>https://tweakers.net/downloads/71506/calibre-725.html</link><description>Versie 7.25 van Calibre is uitgekomen. Dit opensource e-bookbeheerprogramma is haast onmisbaar voor elke e-readerbezitter. Het kan onder meer alle relevante informatie en omslagafbeeldingen opzoeken, e-boeken bewerken en converteren om ze zo geschikt te maken voor de diverse soorten e-readers. Verder kan het programma kranten, tijdschriften en nieuwsartikelen op basis van RSS-feeds omzetten in e-bookformaat en kunnen er boeken worden aangeschaft bij de bekende webwinkels. Calibre is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. In versie 7.0 is er de mogelijkheid om notities toe te voegen aan bijvoorbeeld auteurs en series, en is ondersteuning voor epubaudioboeken toegevoegd. Ook kunnen er extra bestanden aan boeken worden toegevoegd, zoals alternatieve omslagafbeeldingen, en heeft Calibre nu een eigen prullenbak die gebruikt kan worden in plaats van die in het besturingssysteem. In deze update zijn verder nog de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71506/calibre-725.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71506</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sports Interactive annuleert Football Manager 25 definitief</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231622/sports-interactive-annuleert-football-manager-25-definitief.html</link><description>Sports Interactive heeft Football Manager 25 definitief geschrapt. De ontwikkelaar zegt veel tegenslagen te hebben gehad en wil zich richten op de volgende release. FM25 was al twee keer eerder uitgesteld. Gebruikers kunnen hun geld terugkrijgen als ze een preorder hebben geplaatst.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231622/sports-interactive-annuleert-football-manager-25-definitief.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231622</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 08:29:47 GMT</pubDate></item><item><title>Media Player Classic - Black Edition 1.8.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71504/media-player-classic-black-edition-183.html</link><description>Media Player Classic is een kleine no-nonsensemediaspeler met het uiterlijk van Windows Media Player 6.4. Nadat Gabest, de originele maker van MPC, de ontwikkeling staakte, zijn verschillende projecten ontstaan op basis van de opensourcecode. Home Cinema en Black Edition zijn daarvan de bekendste. MPC - BE kan overweg met de meestgebruikte mediaformaten, heeft ondersteuning voor hardwareacceleratie en is in meer dan 25 talen te gebruiken. Versie 1.8.3 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: StreamReader</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71504/media-player-classic-black-edition-183.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71504</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>GitHub toont &#039;agentmodus&#039; voor Copilot die zelf beslissingen kan nemen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231620/github-toont-agentmodus-voor-copilot-die-zelf-beslissingen-kan-nemen.html</link><description>GitHub heeft meerdere nieuwe features uitgebracht voor zijn programmeerassistent Copilot, waaronder een mogelijkheid om wijzigingen in meerdere bestanden tegelijk uit te voeren. Ook toont GitHub een preview van een eigen agent, die zelfstandig taken moet kunnen uitvoeren.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Software development</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231620/github-toont-agentmodus-voor-copilot-die-zelf-beslissingen-kan-nemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231620</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 07:43:24 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.2.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71502/moode-audio-player-924.html</link><description>Versie 9.2.4 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.2.4</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71502/moode-audio-player-924.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71502</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI gaat zakelijke ChatGPT-data in Europa opslaan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231618/openai-gaat-zakelijke-chatgpt-data-in-europa-opslaan.html</link><description>OpenAI gaat data van zakelijke gebruikers in de toekomst opslaan op Europese servers. Data zoals prompts, GPT&#039;s en antwoorden van Enterprise- en Edu-gebruikers voldoen zo beter aan privacywetten en complianceregels, schrijft OpenAI.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231618/openai-gaat-zakelijke-chatgpt-data-in-europa-opslaan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231618</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 06:29:01 GMT</pubDate></item><item><title>Zigbee2MQTT 2.1.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71500/zigbee2mqtt-211.html</link><description>Versie 2.1.1 van Zigbee2MQTT is uitgekomen, een hotfix-release voor de eerder deze week verschenen versie 2.1.0. Zigbee2MQTT maakt het mogelijk om Zigbee-apparaten aan te sturen zonder gebruik te hoeven maken van de gateway of bridge van de fabrikant. Dit doet het door van MQTT gebruik te maken, waardoor het eenvoudig te integreren is in smarthomesoftware zoals bijvoorbeeld Home Assistant, Homey of Domoticz. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71500/zigbee2mqtt-211.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71500</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 20:15:01 GMT</pubDate></item><item><title>Markt voor tablets groeit voor het eerst sinds corona</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231616/markt-voor-tablets-groeit-voor-het-eerst-sinds-corona.html</link><description>De markt voor tablets is in 2024 voor het eerst sinds 2020 weer gegroeid, zo heeft analistenbureau Canalys berekend. Apple blijft marktleider met zijn iPads, gevolgd door Samsung, maar de grootste groei komt van Chinese fabrikanten.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Tablets</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231616/markt-voor-tablets-groeit-voor-het-eerst-sinds-corona.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231616</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 19:48:30 GMT</pubDate></item><item><title>KPN mag geen vertrouwelijke info concurrenten gebruiken na overname 5G-masten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231614/kpn-mag-geen-vertrouwelijke-info-concurrenten-gebruiken-na-overname-5g-masten.html</link><description>De Nederlandse toezichthouder ACM heeft toestemming gegeven voor de overname van Open Tower Company door KPN, maar wel onder voorwaarden. KPN mag geen vertrouwelijke informatie van concurrenten gebruiken over bijvoorbeeld voorkeurslocaties voor zendmasten.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231614/kpn-mag-geen-vertrouwelijke-info-concurrenten-gebruiken-na-overname-5g-masten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231614</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 19:06:55 GMT</pubDate></item><item><title>Onderzoekers trainen AI-redeneermodel voor 50 dollar, kan op tegen OpenAI o1</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231612/onderzoekers-trainen-ai-redeneermodel-voor-50-dollar-kan-op-tegen-openai-o1.html</link><description>Onderzoekers hebben S1 geïntroduceerd, een AI-redeneermodel dat ze getraind hebben voor 50 dollar en dat volgens benchmarks opgewassen is tegen o1 van OpenAI. Dat is gelukt door een model te destilleren.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231612/onderzoekers-trainen-ai-redeneermodel-voor-50-dollar-kan-op-tegen-openai-o1.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231612</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:51:54 GMT</pubDate></item><item><title>Apple is Doomed: ontwikkelaar draait Doom op Lightning-naar-HDMI-dongel</title><link>https://tweakers.net/geek/231610/apple-is-doomed-ontwikkelaar-draait-doom-op-lightning-naar-hdmi-dongel.html</link><description>Een ontwikkelaar heeft de game Doom werkend gekregen op een dongel van Apple. De dongel, die aan de ene kant een Lightning-connector heeft en aan de andere een HDMI-poort, is in feite een kleine computer met een eigen soc en een klein werkgeheugen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Computers / Kabels</category><comments>https://tweakers.net/geek/231610/apple-is-doomed-ontwikkelaar-draait-doom-op-lightning-naar-hdmi-dongel.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/231610</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 18:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Huawei gaat dubbel vouwbare smartphone buiten China uitbrengen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231608/huawei-gaat-dubbel-vouwbare-smartphone-buiten-china-uitbrengen.html</link><description>Huawei gaat zijn dubbel vouwbare smartphone Mate XT Ultimate buiten China uitbrengen. Dat heeft de fabrikant bekendgemaakt. Over twee weken is er een evenement om aan te kondigen hoe dat gaat gebeuren.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231608/huawei-gaat-dubbel-vouwbare-smartphone-buiten-china-uitbrengen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231608</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frans AI-bedrijf Mistral introduceert app voor chatbot</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231606/frans-ai-bedrijf-mistral-introduceert-app-voor-chatbot.html</link><description>Het Franse AI-bedrijf Mistral heeft zijn eerste app uitgebracht om te kletsen met de chatbot van het bedrijf. De app is uitgekomen voor iOS en Android en heeft als naam Le Chat gekregen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231606/frans-ai-bedrijf-mistral-introduceert-app-voor-chatbot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231606</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 17:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Onderzoeken: alleen NL-Alert is niet genoeg als oorlog uitbreekt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231604/onderzoeken-alleen-nl-alert-is-niet-genoeg-als-oorlog-uitbreekt.html</link><description>NL-Alert als enige systeem om Nederlanders te waarschuwen in noodsituaties is in veel gevallen voldoende, maar als er oorlog uitbreekt of op locaties met een hoog risico op rampen is het niet voldoende. Dat concluderen twee onderzoeken.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231604/onderzoeken-alleen-nl-alert-is-niet-genoeg-als-oorlog-uitbreekt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231604</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 16:35:20 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung is weer marktleider op wereldwijde chipmarkt, gaat Intel voorbij</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231602/samsung-is-weer-marktleider-op-wereldwijde-chipmarkt-gaat-intel-voorbij.html</link><description>Samsung was in 2024 net als in 2022 marktleider op de wereldwijde chipmarkt. Dat heeft analistenbureau Gartner becijferd. Intel, vorig jaar nog marktleider, zakte naar de tweede plek. Nvidia steeg naar de derde plek, vooral door grote vraag naar AI-hardware.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231602/samsung-is-weer-marktleider-op-wereldwijde-chipmarkt-gaat-intel-voorbij.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231602</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:52:13 GMT</pubDate></item><item><title>Tails 6.12</title><link>https://tweakers.net/downloads/71496/tails-612.html</link><description>Tails staat voor &#039;The amnesic incognito live system&#039; en is een live Linux-distributie die zich richt op privacy en anonimiteit. Als basis maakt het gebruik van Debian GNU/Linux en het voegt daaraan een Gnome-omgeving met Tor, Tor Browser, Pidgin, Thunderbird, Electrum, LibreOffice, GPG en KeePassXC toe. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. Versie 6 is op Debian 12 gebaseerd en heeft Gnome 43 als desktopomgeving. In versie 6.12 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Important security fixes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71496/tails-612.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71496</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reddit: sluiten van negentig grote nsfw-subreddits kwam door bug in tool</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231600/reddit-sluiten-van-negentig-grote-nsfw-subreddits-kwam-door-bug-in-tool.html</link><description>Het sluiten van negentig grote subreddits die als nsfw zijn aangemerkt kwam door een fout, zo zegt Reddit. De subreddits bleven ongeveer vier uur gesloten voordat Reddit de fout ontdekte en de sluitingen terugdraaide.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231600/reddit-sluiten-van-negentig-grote-nsfw-subreddits-kwam-door-bug-in-tool.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231600</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:56:54 GMT</pubDate></item><item><title>Sonos-ceo: we deden veel projecten afgelopen tijd met &#039;halve inzet&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231598/sonos-ceo-we-deden-veel-projecten-afgelopen-tijd-met-halve-inzet.html</link><description>Sonos heeft afgelopen tijd veel projecten gedaan &#039;onder een wolk van halve inzet&#039;. Dat zegt hij in een aankondiging van 200 ontslagen, ofwel ongeveer tien procent van het personeel. Het bedrijf krijgt bovendien een heel andere indeling.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Soundbars</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231598/sonos-ceo-we-deden-veel-projecten-afgelopen-tijd-met-halve-inzet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231598</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:41:14 GMT</pubDate></item><item><title>Qualcomm zegt niet te weten of Apple dit jaar eigen 5G-modem gebruikt in iPhones</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231596/qualcomm-zegt-niet-te-weten-of-apple-dit-jaar-eigen-5g-modem-gebruikt-in-iphones.html</link><description>Qualcomm zegt niet te weten of Apple dit jaar al eigen 5G-modems zal gebruiken in iPhone-modellen. Volgend jaar verwacht Qualcomm dat Apple in 80 procent van de verkochte exemplaren een eigen 5G-modem zal hebben.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231596/qualcomm-zegt-niet-te-weten-of-apple-dit-jaar-eigen-5g-modem-gebruikt-in-iphones.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231596</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:30:03 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Europa onderzoekt Russische rol in aankoop software voor Europees grenssysteem&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231592/europa-onderzoekt-russische-rol-in-aankoop-software-voor-europees-grenssysteem.html</link><description>Aanklagers van de European Public Prosecutor&#039;s Office, of EPPO, onderzoeken de rol die Rusland speelde bij de aanschaf van software voor het nieuwe grenssysteem van de Europese Unie. Bij de aankoop gebruikte het Franse IT-bedrijf Atos naar verluid Russisch personeel.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231592/europa-onderzoekt-russische-rol-in-aankoop-software-voor-europees-grenssysteem.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231592</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:03:35 GMT</pubDate></item><item><title>UniGetUI 3.1.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71494/unigetui-316.html</link><description>Versie 3.1.6 van UniGetUI is uitgekomen. Dit programma, dat voorheen onder de naam WingetUI werd uitgebracht, dient als grafische gebruikersinterface voor de bekendste softwarebeheerprogramma&#039;s voor Windows: Winget, Chocolatey en Scoop. Met die packagemanagers kan software vanaf de commandline worden geïnstalleerd, bijgewerkt en verwijderd worden en UniGetUI probeert dat dus eenvoudiger te maken. Het programma is opensource, in veel talen te gebruiken waaronder in het Nederlands, heeft een donker thema en geeft notificaties als er nieuwe versies van geïnstalleerde programma&#039;s beschikbaar zijn. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changelog</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71494/unigetui-316.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71494</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kaspersky treft voor het eerst iOS-app met cryptostealer in App Store aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231588/kaspersky-treft-voor-het-eerst-ios-app-met-cryptostealer-in-app-store-aan.html</link><description>Beveiligingsonderzoekers van Kaspersky hebben een nieuwe malwarecampagne aangetroffen, waarbij aanvallers via apps proberen cryptovaluta te stelen. Het is volgens de onderzoekers voor het eerst dat een dergelijke &#039;stealer&#039; aangetroffen wordt in de App Store van Apple.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231588/kaspersky-treft-voor-het-eerst-ios-app-met-cryptostealer-in-app-store-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231588</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:33:01 GMT</pubDate></item><item><title>Niet-ingelogde gebruikers kunnen ChatGPT gebruiken als zoekmachine</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231594/niet-ingelogde-gebruikers-kunnen-chatgpt-gebruiken-als-zoekmachine.html</link><description>Niet-ingelogde gebruikers kunnen vanaf nu ChatGPT gaan gebruiken als zoekmachine. Dat heeft OpenAI, het bedrijf achter de chatbot, bekendgemaakt. De zoekmachine is sinds oktober live voor betalende klanten en sinds december voor ingelogde gebruikers.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231594/niet-ingelogde-gebruikers-kunnen-chatgpt-gebruiken-als-zoekmachine.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231594</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:30:12 GMT</pubDate></item><item><title>Amazon houdt event over drie weken, vermoedelijk voor Alexa met generatieve AI</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231590/amazon-houdt-event-over-drie-weken-vermoedelijk-voor-alexa-met-generatieve-ai.html</link><description>Amazon houdt over drie weken een eigen evenement en zal daar vermoedelijk zijn nieuwe versie van Alexa laten zien, die gebruikmaakt van generatieve kunstmatige intelligentie. Daarvoor zal Amazon technologie van Anthropics Claude-modellen gebruiken.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Speakers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231590/amazon-houdt-event-over-drie-weken-vermoedelijk-voor-alexa-met-generatieve-ai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231590</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:20:36 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlands taalmodel gaat offline na contact met Stichting Brein</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231586/nederlands-taalmodel-gaat-offline-na-contact-met-stichting-brein.html</link><description>Er is een Nederlands taalmodel gebaseerd op Mistral-7B offline gegaan nadat Stichting Brein contact had opgenomen. Het is onbekend om welk model het precies gaat. Het is het tweede taalmodel in korte tijd dat offline gaat.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231586/nederlands-taalmodel-gaat-offline-na-contact-met-stichting-brein.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231586</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:13:01 GMT</pubDate></item><item><title>.Deals - De beste elektronicadeals van week 6 2025</title><link>https://tweakers.net/plan/4348/de-beste-elektronicadeals-van-week-6-2025.html</link><description>De interessante prijsdalingen, cashbackacties, kortingscodes en comboaanbiedingen van week 6 van 2025, geselecteerd door het Pricewatch-team.</description><author>Tweakers Pricewatch</author><category>.deals</category><comments>https://tweakers.net/plan/4348/de-beste-elektronicadeals-van-week-6-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4348</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Italië: Nederlandse en Belgische nummers waren doelwit van WhatsApp-hackpogingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231584/italie-nederlandse-en-belgische-nummers-waren-doelwit-van-whatsapp-hackpogingen.html</link><description>De hackpogingen op ongeveer negentig WhatsApp-gebruikers richtten zich onder meer op gebruikers met Nederlandse en Belgische nummers. Dat stelt de Italiaanse overheid na een gesprek met advocaten van WhatsApp.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231584/italie-nederlandse-en-belgische-nummers-waren-doelwit-van-whatsapp-hackpogingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231584</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:54:07 GMT</pubDate></item><item><title>AIVD: ex-werknemer ASML en NXP had contact met Russische inlichtingendienst</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231578/aivd-ex-werknemer-asml-en-nxp-had-contact-met-russische-inlichtingendienst.html</link><description>De oud-werknemer van chipmachinefabrikant ASML en NXP die verdacht wordt van het stelen van bedrijfsgeheimen had contact met de Russische inlichtingendienst SVR. Dat stelt de AIVD in een zogenaamd ambtsbericht aan het Openbaar Ministerie.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231578/aivd-ex-werknemer-asml-en-nxp-had-contact-met-russische-inlichtingendienst.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231578</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:45:47 GMT</pubDate></item><item><title>Home Assistant Core 2025.2.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71490/home-assistant-core-202520.html</link><description>Versie 2025.2.0 van Home Assistant Core is uitgebracht. Home Assistant Core is een opensourceplatform voor home-automation gemaakt in Python 3. Het ondersteunt het detecteren van apparaten zoals Philips Hue, Belkin WeMo-schakelaars, Mr. Coffee-koffiezetapparaten, de slimme schakelaars van IKEA en het MQTT-protocol. Daarnaast kan het waar mogelijk deze apparaten aansturen en automatisering toepassen. Voor meer informatie over Home Assistant verwijzen we naar deze pagina en ons eigen forum. De volledige releasenotes voor deze uitgave zijn hier te vinden. Dit is de aankondiging daaruit: 2025.2: Iterating on backups</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71490/home-assistant-core-202520.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71490</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia Shield TV 9.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71492/nvidia-shield-tv-92.html</link><description>Nvidia heeft een nieuwe versie van de firmware voor de Nvidia Shield TV&#039;s uitgebracht. Deze mediaplayers en consoles zijn gebaseerd op Android TV, waarmee games gestreamd kunnen worden vanaf een computer of GeForce Now, 4k-video&#039;s afgespeeld kunnen worden en verschillende apps gebruikt kunnen worden. De changelog voor deze uitgave laat de volgende verzameling aan veranderingen en verbeteringen zien: New or Upgraded Apps</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71492/nvidia-shield-tv-92.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71492</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>NPO Start maakt programma&#039;s gratis in hd beschikbaar, live-tv volgt later</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231582/npo-start-maakt-programmas-gratis-in-hd-beschikbaar-live-tv-volgt-later.html</link><description>Programma&#039;s van de NPO zijn voortaan gratis in full hd te bekijken via NPO Start. Deze mogelijkheid bestond eerder alleen voor betalende abonnees, maar is nu de standaard voor alle gebruikers. Dat meldt een woordvoerder van de NPO desgevraagd aan Tweakers.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231582/npo-start-maakt-programmas-gratis-in-hd-beschikbaar-live-tv-volgt-later.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231582</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 11:09:40 GMT</pubDate></item><item><title>Nikon introduceert nieuwe Coolpix P1100-camera van 1199 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231576/nikon-introduceert-nieuwe-coolpix-p1100-camera-van-1199-euro.html</link><description>Nikon heeft de Coolpix P1100 uitgebracht. De camera bevat een ingebouwde 125x optische zoomlens van 24-3000mm. Met Dynamic Fine Zoom kan het bereik nog verder vergroot worden naar 6000mm. De camera is direct beschikbaar voor 1199 euro.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Compactcamera&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231576/nikon-introduceert-nieuwe-coolpix-p1100-camera-van-1199-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231576</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 10:37:29 GMT</pubDate></item><item><title>OpenWrt 24.10.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71482/openwrt-24100.html</link><description>Versie 24.10 van OpenWrt is uitgekomen. OpenWrt is alternatieve opensourcefirmware voor een groot aantal verschillende routers en embedded devices. Door middel van het opkg-packagemanagementsysteem is er de mogelijkheid om zelf te bepalen wat de router allemaal wel en niet kan. Ook op GoT zijn er diverse mensen actief mee bezig: zie daarvoor dit topic. Bijwerken van de versie kan gewoon met sysupgrade vanuit de webinterface. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. General changes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71482/openwrt-24100.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71482</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>