<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 10:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Tue, 18 Mar 2025 10:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Samsung start uitrol One UI 7 op 7 april, zeven maanden na Android 15-release</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232978/samsung-start-uitrol-one-ui-7-op-7-april-zeven-maanden-na-android-15-release.html</link><description>Samsung start op 7 april met de uitrol van One UI 7. De update introduceert verschillende AI-gedreven functies en een nieuw design. One UI 7 wordt eerst beschikbaar voor de Galaxy S24-serie, Z Fold6 en Z Flip6, waarna andere toestellen volgen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232978/samsung-start-uitrol-one-ui-7-op-7-april-zeven-maanden-na-android-15-release.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232978</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 10:00:26 GMT</pubDate></item><item><title>Vivaldi 7.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71996/vivaldi-72.html</link><description>Versie 7.2 van de webbrowser Vivaldi is uitgekomen. Vivaldi is een webbrowser die wordt ontwikkeld door voormalige werknemers van Opera. Hij richt zich voornamelijk op powerusers en gebruikers van Opera vóór de overstap op Chromium, hoewel ook deze browser daarop is gebaseerd. Vivaldi heeft uitgebreide mogelijkheden, zoals mousegestures, stapelen van tabbladen, uitgebreide keyboardshortcuts en het maken van aantekeningen op webpagina&#039;s. De browser is gratis en wordt voor Windows, Linux, macOS en Android ontwikkeld, en tegenwoordig ook voor iOS. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. A Smarter and Faster Address Bar</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71996/vivaldi-72.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71996</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jason Blundell kondigt Sony&#039;s nieuwe studio Dark Outlaw Games aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232976/jason-blundell-kondigt-sonys-nieuwe-studio-dark-outlaw-games-aan.html</link><description>Sony heeft een nieuwe gamestudio opgericht onder de naam Dark Outlaw Games. De studio staat onder leiding van Jason Blundell, bekend van zijn werk aan onder meer de Call of Duty: Black Ops-serie.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232976/jason-blundell-kondigt-sonys-nieuwe-studio-dark-outlaw-games-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232976</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 08:58:54 GMT</pubDate></item><item><title>Windows Terminal 1.22.10731.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71992/windows-terminal-122107310.html</link><description>Microsoft heeft versie een update voor versie 1.22 van Windows Terminal uitgebracht. Windows Terminal wordt met Windows 11 meegeleverd en maakt het mogelijk om in een scherm met tabbladen onder meer een commandprompt, PowerShell, Windows PowerShell en Azure Cloud Shell te openen. Het programma heeft ondersteuning voor thema&#039;s en profielen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Windows Terminal v1.22.10731.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71992/windows-terminal-122107310.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71992</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>XFX erkent specificatiefouten bij Radeon RX 9070 XT-videokaarten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232974/xfx-erkent-specificatiefouten-bij-radeon-rx-9070-xt-videokaarten.html</link><description>XFX heeft bevestigd dat alle non-OC-varianten van de Radeon RX 9070 XT zijn uitgerust met twee 8-pinsconnectoren, in tegenstelling tot de drie voedingsaansluitingen die op de productpagina&#039;s werden vermeld.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232974/xfx-erkent-specificatiefouten-bij-radeon-rx-9070-xt-videokaarten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232974</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 07:42:37 GMT</pubDate></item><item><title>Ziggo Sport Totaal wordt betaald pakket voor klanten met gecombineerd abonnement</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232972/ziggo-sport-totaal-wordt-betaald-pakket-voor-klanten-met-gecombineerd-abonnement.html</link><description>VodafoneZiggo gaat vanaf 1 mei een maandelijkse vergoeding van 4,95 euro rekenen voor het Ziggo Sport Totaal-pakket aan klanten die zowel vast internet als mobiele diensten afnemen. Dit extra tv-pakket was voorheen een gratis voordeel voor abonnees op de gecombineerde dienst.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232972/ziggo-sport-totaal-wordt-betaald-pakket-voor-klanten-met-gecombineerd-abonnement.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232972</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 06:53:06 GMT</pubDate></item><item><title>PTGui 13.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71990/ptgui-131.html</link><description>Een regelmatig besproken stukje software in het Foto &amp; Video Workflow-subforum is PTGui. Dit programma richt zich op het maken en aanpassen van samengestelde beelden. Dat kan een verticaal of horizontaal panorama zijn, maar ook één groot beeld met een enorme resolutie dat samengesteld is uit talloze afzonderlijke opnames. Met een stapel foto&#039;s als invoer kan het programma daarna zelf uitzoeken hoe ze naast elkaar gezet moeten worden. Voor het rekenintensieve deel kan bovendien via OpenCL de gpu worden ingezet om sneller klaar te zijn. De software is beschikbaar is een standaard- en pro-versie; de verschillen tussen beide worden op deze pagina tegen elkaar afgezet. In versie 13.1 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 13.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71990/ptgui-131.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71990</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel brengt XeSS 2 uit voor alle ontwikkelaars, komt met Unreal Engine-plug-ins</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232968/intel-brengt-xess-2-uit-voor-alle-ontwikkelaars-komt-met-unreal-engine-plug-ins.html</link><description>Intel heeft een sdk voor XeSS 2 uitgebracht. Ontwikkelaars kunnen de upscalingtechniek daarmee integreren in hun games. Het bedrijf komt ook met plug-ins, waarmee XeSS 2 gemakkelijk kan worden toegevoegd aan Unreal Engine 4- en 5-games.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232968/intel-brengt-xess-2-uit-voor-alle-ontwikkelaars-komt-met-unreal-engine-plug-ins.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232968</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 20:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Nieuwe Intel-ceo legt focus op chipproductie en AI, overweegt reorganisatie&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232944/nieuwe-intel-ceo-legt-focus-op-chipproductie-en-ai-overweegt-reorganisatie.html</link><description>Intels nieuwe ceo Lip-Bu Tan wil meer nadruk leggen op de chipproductie- en AI-strategieën van het bedrijf. Dat zeggen ingewijden tegen Reuters. De topman overweegt ook een reorganisatie, die vooral het middenmanagement zou treffen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232944/nieuwe-intel-ceo-legt-focus-op-chipproductie-en-ai-overweegt-reorganisatie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232944</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 19:52:51 GMT</pubDate></item><item><title>GIMP 3.0.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71986/gimp-300.html</link><description>Versie 3.0 van het opensource fotobewerkingsprogramma GIMP is uitgekomen. De naam GIMP is een afkorting voor &#039;GNU Image Manipulation Program&#039;. De software is beschikbaar voor diverse besturingssystemen, waaronder Windows, FreeBSD, Linux, macOS en Solaris. Door gebrek aan mankracht loopt de ontwikkeling van de macOS-versie echter wat achter. In versie 3.0 is de overstap naar GTK3 gemaakt, kunnen xcf-bestanden nu groter dan 4GB zijn en kan het efficiënter gebruikmaken van multicoreprocessoren. De complete releasenotes voor deze uitgave zijn hier te vinden; dit zijn de belangrijkste verbeteringen: GIMP 3.0 Released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71986/gimp-300.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71986</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 19:45:20 GMT</pubDate></item><item><title>Qualcomm komt met nieuwe Snapdragon G-chips voor gaminghandhelds</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232960/qualcomm-komt-met-nieuwe-snapdragon-g-chips-voor-gaminghandhelds.html</link><description>Qualcomm komt met een drietal nieuwe Snapdragon G-chips. Deze zijn gebaseerd op de Arm-architectuur en zijn specifiek bedoeld voor gaminghandhelds. De eerste apparaten met deze nieuwe chips komen later dit kwartaal op de markt.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232960/qualcomm-komt-met-nieuwe-snapdragon-g-chips-voor-gaminghandhelds.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232960</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 19:10:02 GMT</pubDate></item><item><title>Hyundai gaat automobilisten waarschuwen voor naderende ambulances</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232966/hyundai-gaat-automobilisten-waarschuwen-voor-naderende-ambulances.html</link><description>Hyundai voegt een functie aan zijn auto&#039;s toe, waarmee automobilisten gewaarschuwd worden voor naderende hulpvoertuigen zoals ambulances. De feature wordt via een update toegevoegd aan auto&#039;s met het Connected Car Navigation Cockpit van Hyundai aan boord.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232966/hyundai-gaat-automobilisten-waarschuwen-voor-naderende-ambulances.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232966</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 17:47:33 GMT</pubDate></item><item><title>Eigenaar van TI-84shop is aangehouden en wordt verdacht van internetoplichting</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232962/eigenaar-van-ti-84shop-is-aangehouden-en-wordt-verdacht-van-internetoplichting.html</link><description>Amarsingh B., de eigenaar van TI-84shop, is vorige week aangehouden. Dat bevestigt het Openbaar Ministerie tegenover het Algemeen Dagblad. Hij wordt verdacht van internetoplichting. Er loopt momenteel nog een onderzoek.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / E-commerce</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232962/eigenaar-van-ti-84shop-is-aangehouden-en-wordt-verdacht-van-internetoplichting.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232962</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 17:22:26 GMT</pubDate></item><item><title>CPU-Z 2.15</title><link>https://tweakers.net/downloads/71988/cpu-z-215.html</link><description>CPUID heeft versie 2.15 van CPU-Z uitgebracht voor Windows. Dit kleine programma geeft uitgebreide informatie over de processor, het moederbord en het geheugen in de computer. Daarnaast kan het programma informatie over de grafische kaart in de computer geven, zij het beperkt. Hiervoor kan beter GPU-Z worden gebruikt, dat ondanks een vergelijkbare naam niet van dezelfde makers is. De download bevat aparte versies voor 32bit- en 64bit-omgevingen. Ook zijn er downloads beschikbaar met een thema van een specifieke fabrikant, zoals ASUS, MSI en Asrock. In deze uitgave is herkenning voor de volgende hardware toegevoegd: Changes in CPU-Z version 2.15:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71988/cpu-z-215.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71988</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 16:58:05 GMT</pubDate></item><item><title>Dummy&#039;s tonen alle iPhone 17-modellen, waaronder extra dunne iPhone 17 Air</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232950/dummys-tonen-alle-iphone-17-modellen-waaronder-extra-dunne-iphone-17-air.html</link><description>Er zijn foto&#039;s van iPhone 17-dummy&#039;s verschenen. Die lijken eerdere geruchten over die telefoons te bevestigen. Zo hebben de iPhone 17 Pro en Pro Max een groter camera-eiland dat over de hele breedte van de achterkant strekt en heeft de iPhone 17 Air een scherm van rond de 6,6&quot;.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232950/dummys-tonen-alle-iphone-17-modellen-waaronder-extra-dunne-iphone-17-air.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232950</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 16:40:54 GMT</pubDate></item><item><title>GreenFlux ontkent &#039;niet-transparante aanpassingen&#039; van laadpaaltarieven in NL</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232946/greenflux-ontkent-niet-transparante-aanpassingen-van-laadpaaltarieven-in-nl.html</link><description>GreenFlux ontkent dat het een &#039;niet-transparante tariefwijziging&#039; heeft doorgevoerd op ongeveer 15.000 laadpalen in Nederland. Het bedrijf zegt zijn klanten tijdig op de hoogte te stellen van tariefwijzigingen. Laadpaalbedrijven spraken eerder juist van een &#039;onverwachte toeslag&#039;.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232946/greenflux-ontkent-niet-transparante-aanpassingen-van-laadpaaltarieven-in-nl.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232946</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 16:06:43 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung onderzoekt probleem met firmware die soundbars van tweakers brickt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232958/samsung-onderzoekt-probleem-met-firmware-die-soundbars-van-tweakers-brickt.html</link><description>Samsung onderzoekt het probleem van een firmware-update die veel soundbars lijkt te bricken. Het bedrijf zegt tegen Tweakers dat het &#039;onmiddellijk maatregelen&#039; neemt om dat te herstellen, maar zegt niet hoe het dat doet.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Soundbars</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232958/samsung-onderzoekt-probleem-met-firmware-die-soundbars-van-tweakers-brickt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232958</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 15:27:43 GMT</pubDate></item><item><title>Ontwikkelaars kunnen Discord voortaan direct in hun games integreren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232952/ontwikkelaars-kunnen-discord-voortaan-direct-in-hun-games-integreren.html</link><description>Discord introduceert een manier om het chatplatform direct in games te integreren. Met een nieuwe Discord Social SDK kunnen ontwikkelaars het platform gebruiken voor onder andere in-game communicatie, zonder dat daarvoor per se een Discord-account nodig is.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232952/ontwikkelaars-kunnen-discord-voortaan-direct-in-hun-games-integreren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232952</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 15:17:26 GMT</pubDate></item><item><title>Belgische minister wil ID-controle voor sociale media onderzoeken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232948/belgische-minister-wil-id-controle-voor-sociale-media-onderzoeken.html</link><description>De Belgische minister van Digitalisering wil de mogelijkheid laten onderzoeken voor een identiteitscontrole op sociale media. De minister wil op die manier allerlei soorten misbruik aanpakken die via sociale media verlopen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232948/belgische-minister-wil-id-controle-voor-sociale-media-onderzoeken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232948</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 14:06:09 GMT</pubDate></item><item><title>Alphabet brengt Project Taara onder in spin-off</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232942/alphabet-brengt-project-taara-onder-in-spin-off.html</link><description>Alphabet gaat onderzoeksproject Project Taara, dat internet via lasercommunicatie mogelijk maakt, onderbrengen in een spin-off. De afdeling zal hierdoor sneller geld kunnen ophalen, maar ook makkelijker investeerders kunnen aantrekken en sneller kunnen opschalen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232942/alphabet-brengt-project-taara-onder-in-spin-off.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232942</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 13:35:47 GMT</pubDate></item><item><title>EU-landen dienen klacht in tegen Rusland wegens verstoring satellieten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232938/eu-landen-dienen-klacht-in-tegen-rusland-wegens-verstoring-satellieten.html</link><description>Acht Europese landen, waaronder Nederland, hebben een klacht ingediend bij de Verenigde Naties over ‘aanhoudende’ Russische verstoringen van Europese satellietcommunicatie. Nog eens zeventien EU-landen en het Verenigd Koninkrijk ondersteunen de klacht.</description><author>Redactie Tweakers</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232938/eu-landen-dienen-klacht-in-tegen-rusland-wegens-verstoring-satellieten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232938</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:47:52 GMT</pubDate></item><item><title>Home Assistant OS 15.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71984/home-assistant-os-150.html</link><description>Versie 15.0 van Home Assistant OS is uitgekomen. Home Assistant OS is een minimaal, op Buildroot gebaseerd besturingssysteem dat het mogelijk maakt om op een fysieke of virtuele machine Home Assistant te draaien. Versie 15.0 gebruikt versie 2024.02.11 van Buildroot als basis en de Linux-kernel voor de meeste ondersteunde platforms is bijgewerkt naar versie 6.6.74 of 6.12.18. De complete changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Home Assistant Operating System</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71984/home-assistant-os-150.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71984</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:47:08 GMT</pubDate></item><item><title>Google moet 76 miljoen euro betalen aan Belgisch advertentiebedrijf</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232936/google-moet-76-miljoen-euro-betalen-aan-belgisch-advertentiebedrijf.html</link><description>Een Belgische rechtbank heeft Google veroordeeld tot het betalen van een dwangsom van 76 miljoen euro aan het Waalse bedrijf Proxistore. Google zou enkele advertentiecampagnes van het bedrijf op basis van geolocatie hebben geblokkeerd. Google kan nog in beroep gaan.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232936/google-moet-76-miljoen-euro-betalen-aan-belgisch-advertentiebedrijf.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232936</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 10:15:40 GMT</pubDate></item><item><title>MusicBee 3.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71982/musicbee-36.html</link><description>Versie 3.6 van MusicBee is uitgekomen. MusicBee is een uitgebreid en gratis programma voor het beheren en afspelen van muziek. In een overzichtelijke interface kunnen tags worden aangepast, cover art en songteksten worden gedownload, bestanden worden geconverteerd en audio-cd&#039;s geript, en kan met diverse mp3-spelers worden gesynchroniseerd. Verder is het uiterlijk aanpasbaar, kan de functionaliteit met bass-plug-ins worden uitgebreid en is het programma ook in het Nederlands te gebruiken. Changes in version 3.6</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71982/musicbee-36.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71982</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>SwitchBot Hub 3 met fysieke draaiknop en Matter-ondersteuning verschijnt online</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232930/switchbot-hub-3-met-fysieke-draaiknop-en-matter-ondersteuning-verschijnt-online.html</link><description>Er is een nieuw product van SwitchBot op de website van de Connectivity Standards Alliance verschenen: de SwitchBot Hub 3. Het betreft een smarthomehub met ondersteuning voor Matter. Het is niet duidelijk wanneer het apparaat op de markt verschijnt en hoeveel het moet kosten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Smarthome</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232930/switchbot-hub-3-met-fysieke-draaiknop-en-matter-ondersteuning-verschijnt-online.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232930</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:58:37 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Aantal mbo-vacatures in ict-sector gaat dalen&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232928/aantal-mbo-vacatures-in-ict-sector-gaat-dalen.html</link><description>Het aantal vacatures voor mbo-banen in de Nederlandse ict-sector zal de komende jaren dalen. Er komt volgens het UWV en de SBB meer vraag naar ict’ers op hbo-niveau. Taken op mbo-niveau zouden door AI kunnen worden overgenomen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232928/aantal-mbo-vacatures-in-ict-sector-gaat-dalen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232928</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:05:38 GMT</pubDate></item><item><title>MKVToolnix 91.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71980/mkvtoolnix-910.html</link><description>Moritz Bunkus heeft versie 91 van MKVToolNix uitgebracht. Met dit programma kunnen matroskabestanden worden bekeken, bewerkt en geconverteerd. Zo kunnen geluidssporen en ondertiteling worden toegevoegd, verwijderd of juist als standaard worden ingesteld. MKVToolNix is een verzameling afzonderlijke commandlinetools, maar er wordt ook een grafische gebruikersinterface meegeleverd. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, macOS en diverse Linux-distributies. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Important notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71980/mkvtoolnix-910.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71980</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - Maak 3 maal kans op de nieuwe Sony LinkBuds Fit in-ears</title><link>https://tweakers.net/plan/4366/maak-3-maal-kans-op-de-nieuwe-sony-linkbuds-fit-in-ears.html</link><description>Met de nieuwe Sony LinkBuds Fit introduceert Sony naar eigen zeggen comfortabele in-ears die niet alleen ideaal zijn om te dragen tijdens het sporten, maar ook bij uiteenlopende dagelijkse bezigheden zoals werken, reizen en ontspanning. De LinkBuds Fit zijn bovendien voorzien van noisecanceling. Wil jij kans maken op een setje? Vul dan snel de vragenlijst in, onderaan dit artikel.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4366/maak-3-maal-kans-op-de-nieuwe-sony-linkbuds-fit-in-ears.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4366</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Apple werkt aan twee nieuwe externe monitors</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232924/gerucht-apple-werkt-aan-twee-nieuwe-externe-monitors.html</link><description>Apple werkt momenteel aan twee nieuwe externe beeldschermen. Dat schrijft Mark Gurman. De Bloomberg-journalist had eerder al gewag gemaakt van de ontwikkeling van een nieuw extern beeldscherm, maar daar komt dus een tweede bij.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232924/gerucht-apple-werkt-aan-twee-nieuwe-externe-monitors.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232924</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:46:11 GMT</pubDate></item><item><title>ScreenToGif 2.41.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71978/screentogif-2412.html</link><description>Versie 2.41.2 van ScreenToGif is uitgekomen. Met deze opensourceapplicatie kunnen de handelingen op het scherm of de beelden van de webcam worden opgenomen. Het resultaat kan eventueel worden bewerkt met de ingebakken editor en vervolgens worden opgeslagen als gif, apng, video, afbeeldingen, ScreenToGif-projectbestanden of psd. Daarrmee kan het programma bijvoorbeeld goed worden gebruikt voor het maken van korte instructievideo&#039;s. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. What&#039;s new?</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71978/screentogif-2412.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71978</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nothing Phone 3a en 3a Pro - Eén schot in de roos en één net ernaast</title><link>https://tweakers.net/reviews/13038/nothing-phone-3a-en-3a-pro-een-schot-in-de-roos-en-een-net-ernaast.html</link><description>Nothing maakt pas drie jaar smartphones, maar het is net of ze dat al veel langer doen. Zijn derde generatie trapt de fabrikant af met de Phone (3a) en (3a) Pro.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13038/8/nothing-phone-3a-en-3a-pro-een-schot-in-de-roos-en-een-net-ernaast-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13038</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zotero 7.0.15</title><link>https://tweakers.net/downloads/71976/zotero-7015.html</link><description>Versie 7.0.15 van Zotero is uitgekomen. Dit programma is bedoeld voor het beheren van bibliografische gegevens en gerelateerde onderzoeksmaterialen. De functies omvatten webbrowserintegratie, online synchronisatie, het genereren van citaten in de tekst, voetnoten en bibliografieën, geïntegreerde PDF-, ePUB- en HTML-lezers met annotatiemogelijkheden, een notitie-editor en integratie met de tekstverwerkers Microsoft Word, LibreOffice Writer en Google Docs. Zotero is beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, Android en iOS. De gratis versie heeft 300MB opslag en voor meer opslag of toegang voor teams wordt een kleine vergoeding gevraagd. De changelog sinds versie 7.0.13 kan hieronder worden gevonden.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71976/zotero-7015.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71976</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>FreeBSD 13.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71974/freebsd-135.html</link><description>De leden van het FreeBSD Release Engineering Team hebben kort geleden versie 13.5 van FreeBSD uitgebracht, de laatste uitgave die we uit de 13.x-series zullen zien. FreeBSD is in 1993 ontstaan en wordt als één geheel ontwikkeld, in tegenstelling tot bijvoorbeeld Linux, waarvan de kernel door de ene groep ontwikkelaars wordt onderhouden en bepaalde applicaties weer door anderen. Hierdoor wordt FreeBSD over het algemeen als stabieler en robuuster beschouwd dan diverse andere besturingssystemen. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. FreeBSD 13.5-RELEASE Announcement</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71974/freebsd-135.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71974</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Git 2.49</title><link>https://tweakers.net/downloads/71972/git-249.html</link><description>De ontwikkelaars achter Git hebben versie 2.49.0 van hun software uitgebracht. Met Git kunnen onder andere software- en projectontwikkelaars beheer en versiecontrole over data en broncode uitvoeren. Het programma kan worden gezien als een concurrent voor Subversion of Mercurial. Het heeft onder andere complete branching- en mergingfuncties en wordt onder de GPLv2 uitgegeven. De complete changelog voor deze uitgave is hier te vinden; dit zijn de belangrijkste veranderingen en verbeteringen: UI, Workflows &amp; Features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71972/git-249.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71972</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple brengt Surveyor-app uit in VS om gegevens voor Kaarten te verzamelen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232922/apple-brengt-surveyor-app-uit-in-vs-om-gegevens-voor-kaarten-te-verzamelen.html</link><description>Apple heeft in de Verenigde Staten de app Maps Surveyor uitgebracht. De app is nog niet functioneel, maar is bedoeld om gebruikers gegevens voor zijn kaartenapp te laten verzamelen. Gebruikers kunnen bijvoorbeeld beloningen krijgen als ze foto&#039;s maken van een bepaalde route.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232922/apple-brengt-surveyor-app-uit-in-vs-om-gegevens-voor-kaarten-te-verzamelen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232922</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:23:17 GMT</pubDate></item><item><title>Populaire tj-actions-tool op GitHub bevatte code die secrets openbaart</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232920/populaire-tj-actions-tool-op-github-bevatte-code-die-secrets-openbaart.html</link><description>De populaire GitHub Action tj-actions/changed-files, waarmee ontwikkelaars gewijzigde bestanden in een repository kunnen detecteren, is vrijdag gecompromitteerd. Er werd code aan toegevoegd die &#039;secrets&#039; aan openbare logs toevoegde. De schadelijke code is inmiddels uit de tool gehaald.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232920/populaire-tj-actions-tool-op-github-bevatte-code-die-secrets-openbaart.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232920</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 11:49:31 GMT</pubDate></item><item><title>Apple iOS 18.3.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71970/apple-ios-1832.html</link><description>Apple heeft eerder deze week versie 18.3.2 van iOS uitgebracht. In iOS 18, dat geschikt is voor alle modellen waarop ook iOS 17 draait, is het onder meer mogelijk het beginscherm aan te passen, is er ondersteuning voor Rich Communication Services, heeft het bedieningspaneel een opfrisbeurt gekregen en is de fotoapp vernieuwd. Verder is er een wachtwoordmanager en kunnen apps worden verborgen of worden afgeschermd. In deze update zijn diverse kleine verbeteringen aangebracht en een kritiek beveiligingsprobleem in WebKit verholpen. Apple iOS 18.3.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71970/apple-ios-1832.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71970</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Synology kondigt nassystemen aan met 2,5Gbit/s-ethernetaansluitingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232918/synology-kondigt-nassystemen-aan-met-2-komma-5gbit-s-ethernetaansluitingen.html</link><description>Synology heeft acht nieuwe desktopnassystemen aangekondigd: de DS1525+, DS925+, DS725+, DS425+, DS225+, DS625slim, DS1825+ en DS1825xs+. Ze hebben allemaal 2,5Gbit/s-ethernetpoorten, terwijl de meeste systemen van de fabrikant tot nu toe maximaal 1Gbit/s boden.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / NAS</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232918/synology-kondigt-nassystemen-aan-met-2-komma-5gbit-s-ethernetaansluitingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232918</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:25:27 GMT</pubDate></item><item><title>China gaat labelen van AI-gegenereerde content verplichten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232916/china-gaat-labelen-van-ai-gegenereerde-content-verplichten.html</link><description>China gaat online platforms verplichten om AI-gegenereerde content als zodanig te labelen. Volgens het land moet dat desinformatie tegengaan. Alle AI-content die online wordt gedeeld, moet vanaf september van een zichtbaar en onzichtbaar watermerk zijn voorzien.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232916/china-gaat-labelen-van-ai-gegenereerde-content-verplichten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232916</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:17:44 GMT</pubDate></item><item><title>Debian GNU/Linux 12.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/71968/debian-gnu-linux-1210.html</link><description>Versie 12.10 van Debian is uitgekomen. Debian is een opensource besturingssysteem, dat zowel voor desktops als servers gebruikt kan worden en waarbij de nadruk op stabiliteit en veiligheid ligt. Het wordt dan ook als basis voor diverse Linux-distributies gebruikt, waaronder Ubuntu en Linux Mint. Versie 12, die als codenaam &#039;Bookworm&#039; meegekregen heeft, zal de komende vijf jaar van updates worden voorzien. Sinds oktober 2022 is het Social Contract van Debian gewijzigd, waardoor de installer nu ook software bevat die niet volledig vrij en opensource is, zoals drivers en firmware-images. De releasenotes voor deze uitgave zijn hieronder te vinden: Updated Debian 12: 12.10 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71968/debian-gnu-linux-1210.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71968</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>