<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:41:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 14:41:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Gerucht: Samsung ruilt Google Gemini in voor Perplexity AI in Galaxy S26</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235694/gerucht-samsung-ruilt-google-gemini-in-voor-perplexity-ai-in-galaxy-s26.html</link>
            <description>Samsung ruilt Google Gemini in voor Perplexity AI als standaardassistent in zijn Galaxy S26-serie van telefoons, zo claimt financieel persbureau Bloomberg. Ook zouden beide bedrijven werken aan een AI Agents-app en een besturingssysteem met AI.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235694/gerucht-samsung-ruilt-google-gemini-in-voor-perplexity-ai-in-galaxy-s26.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235694</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 14:19:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>KPN ondersteunt chatten zonder verzendknop tijdens bellen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235696/kpn-ondersteunt-chatten-zonder-verzendknop-tijdens-bellen.html</link>
            <description>De Nederlandse provider KPN begint met de ondersteuning voor realtimetext (rtt), een manier om te chatten waarbij elke letter die een gebruiker typt bij de andere partij meteen op het scherm verschijnt. Dat kan alleen tijdens bellen.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235696/kpn-ondersteunt-chatten-zonder-verzendknop-tijdens-bellen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235696</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:59:35 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Sandboxie 5.70.12 / 1.15.12</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72870/sandboxie-57012-11512.html</link>
            <description>Sandboxie is een programma waarmee het mogelijk is om Windows-programma&#039;s in een afgeschermde omgeving te draaien. Op die manier zijn wijzigingen die door de programma&#039;s of webbrowsers worden aangebracht eenvoudig ongedaan te maken en is er bovendien geen risico dat belangrijke onderdelen van het besturingssysteem worden aangetast. Sandboxie kan worden gebruikt op Windows 7 of hoger en is verkrijgbaar in een classic- en een plus-uitvoering. Naast de gratis versie zijn enkele functies alleen beschikbaar voor mensen die het project financieel steunen. Op deze pagina is te vinden welke extra&#039;s de plus-versie biedt. De releasenotes sinds versie 1.15.10 kunnen hieronder worden gevonden.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72870/sandboxie-57012-11512.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72870</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Microsoft werkt aan 3d-avatarfunctie voor Copilot&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235692/microsoft-werkt-aan-3d-avatarfunctie-voor-copilot.html</link>
            <description>Microsoft werkt aan een nieuwe Copilot-functie waarmee gebruikers 3d-avatars kunnen maken voor de AI-assistent. De functie bevindt zich nog in een experimentele fase en valt nog niet te gebruiken. Het is niet duidelijk of en wanneer de functie daadwerkelijk uitrolt.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235692/microsoft-werkt-aan-3d-avatarfunctie-voor-copilot.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235692</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 13:15:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;TSMC vraagt 30.000 dollar per 2nm-wafer, 45.000 dollar per 1,6nm-wafer&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235690/tsmc-vraagt-30000-dollar-per-2nm-wafer-45000-dollar-per-1-komma-6nm-wafer.html</link>
            <description>Bedrijven die een 2nm-wafer bij TSMC willen bestellen, zullen hiervoor ongeveer 30.000 dollar moeten neertellen. Dat schrijft de Chinese krant China Times. Een enkele 300mm-wafer, geproduceerd op het 1,6nm-procedé van TSMC, kost naar verluidt 45.000 dollar.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235690/tsmc-vraagt-30000-dollar-per-2nm-wafer-45000-dollar-per-1-komma-6nm-wafer.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235690</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 12:58:36 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - ShareX 17.1.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72868/sharex-1710.html</link>
            <description>Versie 17.1.0 van ShareX is uitgekomen, een bètaversie. Met dit opensourceprogramma kunnen zowel statische als bewegende beelden worden afgevangen, waarna er vervolgens verschillende bewerkingen op los kunnen worden gelaten. Wanneer je tevreden bent met het resultaat kan het worden opgeslagen naar zo&#039;n tachtig bestemmingen, zoals Flickr, Pastebin, Dropbox, Google Drive, OneDrive, Amazon S3 en Streamable. Ook kan de functionaliteit verder uitgebreid worden met zelfgeschreven uploadmodules om ook dit onderdeel naar eigen hand te zetten. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in ShareX version 17.1.0:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72868/sharex-1710.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72868</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Leaker: Qualcomm test Snapdragon X2 Elite-variant met 64GB ram</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235688/leaker-qualcomm-test-snapdragon-x2-elite-variant-met-64gb-ram.html</link>
            <description>Qualcomm zou momenteel tests uitvoeren met een Snapdragon X2 Elite die 64GB ramgeheugen aan boord heeft. De chip zou ook achttien rekenkernen bevatten. Het is niet duidelijk of de geruchten waar zijn en wanneer Qualcomm de chip wil introduceren.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235688/leaker-qualcomm-test-snapdragon-x2-elite-variant-met-64gb-ram.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235688</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 11:20:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Shutter Encoder 19.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72866/shutter-encoder-191.html</link>
            <description>Shutter Encoder is een gratis programma waarmee videobestanden kunnen worden bewerkt en geconverteerd. Het heeft een uitgebreide lijst met mogelijkheden, te lang om hier op te noemen. De video onder dit artikel laat in het kort de belangrijkste zien. Het programma is beschikbaar voor Windows, macOS en Linux, en wordt actief ontwikkeld. Het toont geen advertenties, voegt geen watermerk toe en is ook in het Nederlands te gebruiken. De auteur leeft geheel van donaties. Versie 19.1 is beschikbaar gekomen en sinds versie 18.9 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 19.1:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72866/shutter-encoder-191.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72866</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Linux Format Magazine houdt na 25 jaar op te bestaan</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/235684/linux-format-magazine-houdt-na-25-jaar-op-te-bestaan.html</link>
            <description>Het Britse Linux Format Magazine houdt op te bestaan. Het gespecialiseerde Linux-tijdschrift werd in het jaar 2000 voor het eerst gepubliceerd en kende 329 edities. Het is niet duidelijk waarom de uitgeverij de stekker uit het project trekt.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>.Geek / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/235684/linux-format-magazine-houdt-na-25-jaar-op-te-bestaan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/235684</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 10:13:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Apple vernoemt volgende macOS-versie naar Lake Tahoe&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235680/apple-vernoemt-volgende-macos-versie-naar-lake-tahoe.html</link>
            <description>Apple zal de volgende versie van het macOS-besturingssysteem macOS Tahoe noemen. Dat schrijft Bloomberg-journalist Mark Gurman. Uit eerdere geruchten moest al blijken dat het Amerikaanse bedrijf de versienummering van het OS naar macOS 26 wil veranderen.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Laptops</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235680/apple-vernoemt-volgende-macos-versie-naar-lake-tahoe.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235680</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:22:07 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Firmware-update - SmartEVSE 3.8.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72864/smartevse-382.html</link>
            <description>Als je zelf een laadpaal voor de elektrische auto in elkaar wilt knutselen, kun je meestal een hoop geld besparen. In dat geval heb je onder meer een controller nodig, bijvoorbeeld de opensource EVSE van fabrikant Stegen. Een randapparaat voor de SmartEVSE-controller is de Sensorbox: dit is een kastje dat de P1-telegrammen van je elektriciteitsmeter vertaalt naar modbusberichten, op basis waarvan de SmartEVSE zijn laadvermogen regelt. Voor diegenen die geen P1-aansluiting op hun elektriciteitsmeter hebben zijn er ook aansluitingen voor CT-klemmen aanwezig op de Sensorbox. Door een goede samenwerking tussen community en fabrikant worden de communityversies na verloop van tijd overgenomen door de fabrikant, als de stabiliteit in de community is bewezen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Release v3.8.2</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Firmware</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72864/smartevse-382.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72864</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Logitech MX Master 4-muis duikt op in documentatie en advertentie</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235678/logitech-mx-master-4-muis-duikt-op-in-documentatie-en-advertentie.html</link>
            <description>Er is documentatie van de Logitech MX Master 4-computermuis opgedoken. Het accessoire zou vorige maand zijn goedgekeurd door Braziliaanse autoriteiten en het was ook tijdelijk te zien in een online advertentie. Het is niet duidelijk wanneer Logitech de muis wil introduceren.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Muizen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235678/logitech-mx-master-4-muis-duikt-op-in-documentatie-en-advertentie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235678</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 08:41:01 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nieuwe Google-app laat mobiele gebruikers AI-modellen offline draaien</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235676/nieuwe-google-app-laat-mobiele-gebruikers-ai-modellen-offline-draaien.html</link>
            <description>Google heeft een mobiele app uitgebracht waarmee gebruikers lokale AI-modellen op hun smartphone kunnen draaien: AI Edge Gallery. Het betreft een experimentele Android-app met Hugging Face-integratie. De app komt binnenkort ook naar iOS.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235676/nieuwe-google-app-laat-mobiele-gebruikers-ai-modellen-offline-draaien.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235676</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 07:47:59 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DBeaver 25.1.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72862/dbeaver-2510.html</link>
            <description>Versie 25.1.0 van DBeaver is uitgekomen. Met dit programma kunnen databases worden beheerd. Het kan onder andere query&#039;s uitvoeren en data tonen, filteren en bewerken. Er is ondersteuning aanwezig voor de bekende databases, zoals MySQL, Oracle, DB2, SQL Server, PostgreSQL, Firebird en SQLite. Het is verkrijgbaar in een opensource CE-uitvoering en drie verschillende commerciële uitvoeringen. Deze voegen onder meer ondersteuning voor verschillende nosql-databases toe, zoals MongoDB, Apache Cassandra en Apache Hive, en bevatten verder extra plug-ins en jdbc-drivers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in DBeaver version 25.1.0:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72862/dbeaver-2510.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72862</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - Beste draadloze oortjes</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/hoofdtelefoons/beste-draadloze-oortjes</link>
            <description>In deze BBG geven we gerichte adviezen voor de aankoop van een setje in-ears, waarbij we onder meer letten op geluidskwaliteit, noisecancelling en accuduur.</description>
            <author>Sjef Weller</author>
            <category>Best Buy Guide / Beeld en geluid / Oordopjes</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/hoofdtelefoons/beste-draadloze-oortjes#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/hoofdtelefoons/beste-draadloze-oortjes</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Zigbee2MQTT 2.4.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72860/zigbee2mqtt-240.html</link>
            <description>Versie 2.4.0 van Zigbee2MQTT is uitgekomen. Zigbee2MQTT maakt het mogelijk om Zigbee-apparaten aan te sturen zonder gebruik te hoeven maken van de gateway of bridge van de fabrikant. Dit doet het door van MQTT gebruik te maken, waardoor het eenvoudig te integreren is in smarthomesoftware, zoals bijvoorbeeld Home Assistant, Homey of Domoticz. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Notes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72860/zigbee2mqtt-240.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72860</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 20:44:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Text Editor Pro 32.2.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72858/text-editor-pro-3220.html</link>
            <description>Versie 32.0.0 van Text Editor Pro is uitgekomen. Deze gratis, kleine en eenvoudige teksteditor heeft uitgebreide mogelijkheden, die vooral voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Zo zijn er syntaxhighlighting voor meer dan vijftig script- en programmeertalen, macro&#039;s en verticale selectieblokken, en kan het programma bestanden vergelijken. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies met kleine verbeteringen. Sinds versie 31.3.1 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Text Editor Pro version 32.2.0:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72858/text-editor-pro-3220.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72858</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 14:56:23 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google Foto&#039;s krijgt nieuwe editor en delen via QR-code</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235672/google-fotos-krijgt-nieuwe-editor-en-delen-via-qr-code.html</link>
            <description>Google heeft naar aanleiding van de tiende verjaardag van Google Foto’s het platform van enkele updates voorzien. De ingebouwde editor heeft een nieuwe interface gekregen en gebruikers kunnen nu ook albums via een QR-code delen.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235672/google-fotos-krijgt-nieuwe-editor-en-delen-via-qr-code.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235672</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:47:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gerucht: Alle iPhone 17-modellen krijgen kleinere FaceID-inkeping</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235670/gerucht-alle-iphone-17-modellen-krijgen-kleinere-faceid-inkeping.html</link>
            <description>Techwebsite 9to5Mac claimt dat alle iPhone 17-modellen een kleinere FaceID-inkeping in het scherm zullen krijgen. Het Amerikaanse bedrijf zou dit volgens analist Jeff Pu voor elkaar krijgen door een compactere lens voor de FaceID-module te gebruiken.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235670/gerucht-alle-iphone-17-modellen-krijgen-kleinere-faceid-inkeping.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235670</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 12:06:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Benchmarks AMD Ryzen AI Max Pro 385 lekken uit, 10 procent trager dan Pro 390</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235668/benchmarks-amd-ryzen-ai-max-pro-385-lekken-uit-10-procent-trager-dan-pro-390.html</link>
            <description>Er zijn Geekbench-resultaten van de AMD Ryzen AI Max Pro 385 opgedoken. De Strix Halo-apu heeft acht rekenkernen, zestien threads en haalt een singlecorescore van minstens 2489 punten. De multicorescore ligt op minstens 14.136 punten.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235668/benchmarks-amd-ryzen-ai-max-pro-385-lekken-uit-10-procent-trager-dan-pro-390.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235668</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 10:54:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Roundcube Webmail 1.5.9 / 1.6.11</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72856/roundcube-webmail-159-1611.html</link>
            <description>Versies 1.5.10 en 1.6.11 van Roundcube Webmail zijn uitgekomen. Roundcube Webmail heeft onder andere ondersteuning voor gedeelde mappen en namespaces, internationalized domain names en SMTP-delivery status-notificaties. Daarnaast is de gebruikersinterface voor IMAP-mappen aangepast om zo meer ruimte te bieden voor extensies en plug-ins. De changelog voor beide uitgaven kan hieronder worden gevonden: Security updates 1.6.11 and 1.5.10 released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72856/roundcube-webmail-159-1611.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72856</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 10:28:43 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google haalt Duo-functies in september uit Google Meet</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235666/google-haalt-duo-functies-in-september-uit-google-meet.html</link>
            <description>Google schrapt op 25 september Google Duo-technologie uit Google Meet. De legacy belfunctionaliteit, die gebaseerd is op Duo-code, wordt dan vervangen door nieuwere Meet-technologie. Sommige Duo-belfuncties verdwijnen ook definitief.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235666/google-haalt-duo-functies-in-september-uit-google-meet.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235666</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 09:58:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Polar Vantage M3 - Alle functies, maar veel goedkoper</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13338/polar-vantage-m3-alle-functies-maar-veel-goedkoper.html</link>
            <description>De Polar Vantage V3 is een sporthorloge voor nauwkeurige tracking, met een snelle processor, een amoledtouchscreen, goede sensors en ecg- en SpO2-meting.</description>
            <author>Eric van Ballegoie</author>
            <category>Review / Tablets en telefoons / Smartwatches</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13338/4/polar-vantage-m3-alle-functies-maar-veel-goedkoper-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13338</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Driver-update - AMD Radeon Software Adrenalin Edition 25.5.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72854/amd-radeon-software-adrenalin-edition-2552.html</link>
            <description>AMD heeft een nieuwe versie van zijn Radeon Software Adrenalin Edition-drivers uitgebracht. De drivers zijn geschikt voor de RX 5000-, RX 6000, RX 7000 en RX9000-serie. Versie 25.5.2 is een optionele update en is door AMD uitgebracht speciaal voor het spel F1 25. De complete changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New Game Support</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Driver</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72854/amd-radeon-software-adrenalin-edition-2552.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72854</guid>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 21:49:01 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - VeraCrypt 1.26.24</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72852/veracrypt-12624.html</link>
            <description>Versie 1.26.24 van VeraCrypt is uitgekomen. VeraCrypt is ontstaan als een fork van TrueCrypt en is een opensource encryptieprogramma waarmee een harde schijf, partitie of een virtueel volume kan worden versleuteld. VeraCrypt gebruikt de originele broncode van TrueCrypt, maar bevat diverse verbeteringen met betrekking tot de beveiliging. Volumes die met TrueCrypt zijn aangemaakt konden voorheen geopend en geconverteerd worden, maar versie 1.25.9 is de laatste versie die dit nog kon. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: All OSes:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72852/veracrypt-12624.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72852</guid>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 18:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Double Commander 1.1.25</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72850/double-commander-1125.html</link>
            <description>Double Commander is een opensource en crossplatform bestandsbeheerprogramma. Voor zowel het uiterlijk als de functionaliteit is het welbekende Total Commander als inspiratiebron gebruikt. Dat gaat zelfs zover dat de plug-ins van Total Commander ook voor Double Commander werken. Er zijn ook enkele verschillen, waaronder een ingebakken teksteditor met ondersteuning voor syntaxhighlighting. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux, macOS en FreeBSD. Versie 1.1.25 is uitgekomen en de changelog voor die uitgave ziet er als volgt uit: Added:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72850/double-commander-1125.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72850</guid>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 16:27:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Pi-hole Core 6.1 / Web 6.2 / FTL 6.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72848/pi-hole-core-61-web-62-ftl-62.html</link>
            <description>Versie 6.1 van Pi-hole Core is uitgekomen. Ook zijn Pi-hole Web 6.2 en Pi-hole FTL 6.2 verschenen. Pi-hole is een advertising-aware dns- en webserver bedoeld om te draaien op een Raspberry Pi in het netwerk. Als op de router naar Pi-hole wordt verwezen voor dns-afhandelingen, zullen alle apparaten binnen het netwerk er automatisch gebruik van maken zonder dat er instellingen moeten worden aangepast. Vervolgens worden advertenties niet meer opgehaald, waardoor pagina&#039;s sneller laden. In potentie kan er ook malware mee buiten de deur worden gehouden. Voor meer informatie verwijzen we jullie door naar de uitleg en video&#039;s op deze pagina, of deze handleiding van tweaker jpgview. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. What’s Changed (Core v6.1)</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72848/pi-hole-core-61-web-62-ftl-62.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72848</guid>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 13:06:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Twitch gaat 1440p-beeldkwaliteit en verticale gamelivestreams ondersteunen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235664/twitch-gaat-1440p-beeldkwaliteit-en-verticale-gamelivestreams-ondersteunen.html</link>
            <description>Twitch gaat het mogelijk maken om verticaal games te livestreamen. Ook gaat het platform ondersteuning bieden voor een hogere streamingkwaliteit en wordt het mogelijk om streams terug te spoelen.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235664/twitch-gaat-1440p-beeldkwaliteit-en-verticale-gamelivestreams-ondersteunen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235664</guid>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 12:55:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>EU komt in juli met tijdelijke app voor verifiëren van leeftijd gebruikers</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235662/eu-komt-in-juli-met-tijdelijke-app-voor-verifieren-van-leeftijd-gebruikers.html</link>
            <description>De EU gaat vanaf juli tijdelijk een app in gebruik nemen waarmee gebruikers kunnen bewijzen dat ze oud genoeg zijn om bepaalde sites te mogen bezoeken. De app moet dienen als overbrugging tot de digitale ID-wallet in 2026 wordt ingevoerd.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235662/eu-komt-in-juli-met-tijdelijke-app-voor-verifieren-van-leeftijd-gebruikers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235662</guid>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 12:10:40 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Belgische Engie komt met energiecontract met vaste &#039;superdaluren&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235660/belgische-engie-komt-met-energiecontract-met-vaste-superdaluren.html</link>
            <description>Het Belgische energiebedrijf Engie introduceert een energiecontract waarbij klanten korting krijgen als ze hun verbruik uitstellen naar &#039;superdal&#039;-momenten. Die daluren zijn altijd tussen 01.00 en 07.00 uur. In het weekend geldt tussen 11.00 en 17.00 uur ook het verlaagde tarief.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235660/belgische-engie-komt-met-energiecontract-met-vaste-superdaluren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235660</guid>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 10:58:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;1722 websites van Nederlandse overheden en vitale bedrijven gebruiken cloud VS&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235658/1722-websites-van-nederlandse-overheden-en-vitale-bedrijven-gebruiken-cloud-vs.html</link>
            <description>Een groot deel van de websites van Nederlandse (semi)overheden en vitale bedrijven maakt gebruik van minstens één Amerikaanse clouddienst, voornamelijk van Microsoft. Dat meldt de NOS na een inventarisatie.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Netwerk en systeembeheer</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235658/1722-websites-van-nederlandse-overheden-en-vitale-bedrijven-gebruiken-cloud-vs.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235658</guid>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 09:56:09 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Plan - In memoriam: Rob &#039;RobIII&#039; Janssen</title>
            <link>https://tweakers.net/plan/4420/in-memoriam-rob-robiii-janssen.html</link>
            <description>Tot ons grote verdriet is op donderdagochtend 22 mei 2025 onze vriend en vrijwillige collega Rob Janssen overleden. Rob is slechts 47 jaar jong geworden. Tweakers verliest hiermee een geliefde collega en een gewaardeerd communitylid, maar bovenal een vriend.</description>
            <author>Tweakers</author>
            <category>.plan</category>
            <comments>https://tweakers.net/plan/4420/in-memoriam-rob-robiii-janssen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4420</guid>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - ASUS Zephyrus G14 met 5070 Ti - &#039;Ultrabook&#039; van 1,5kg en gamelaptop ineen</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13266/asus-zephyrus-g14-met-5070-ti-ultrabook-van-1-komma-5kg-en-gamelaptop-ineen.html</link>
            <description>De Zephyrus G14 weegt iets meer dan anderhalve kilogram en heeft toch een RTX 5070 Ti-videokaart aan boord. Hoe presteert hij? Wij zochten het uit.</description>
            <author>Jelle Stuip</author>
            <category>Review / Computers / Laptops</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13266/6/asus-zephyrus-g14-met-5070-ti-ultrabook-van-1-komma-5kg-en-gamelaptop-ineen-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13266</guid>
            <pubDate>Sat, 31 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Galax toont videokaart met spiegel als backplate</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235656/galax-toont-videokaart-met-spiegel-als-backplate.html</link>
            <description>Galax heeft een videokaart met een spiegel als backplate geteased. Het gaat om een aangepaste Boomstar-uitvoering, een productlijn die de Chinese fabrikant momenteel gebruikt voor verschillende Nvidia RTX 50-gpu&#039;s. De beschikbaarheid is waarschijnlijk beperkt tot China.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235656/galax-toont-videokaart-met-spiegel-als-backplate.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235656</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 21:16:35 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bètaversie VirtualBox 7.2 ondersteunt Windows 11 op Arm</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235654/betaversie-virtualbox-72-ondersteunt-windows-11-op-arm.html</link>
            <description>Oracle heeft de eerste publieke bèta van VirtualBox 7.2 uitgebracht. Opmerkelijk is dat de virtualisatiesoftware nu overweg kan met Windows 11 op Arm, zowel als host als als gastbesturingssysteem. De broncode is nu ook beschikbaar op GitHub.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235654/betaversie-virtualbox-72-ondersteunt-windows-11-op-arm.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235654</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 20:43:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>The Witcher 3 krijgt later dit jaar crossplatform modondersteuning</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235652/the-witcher-3-krijgt-later-dit-jaar-crossplatform-modondersteuning.html</link>
            <description>Ontwikkelaar CD Projekt Red werkt aan een laatste update voor The Witcher 3: Wild Hunt. Die patch voegt ondersteuning toe voor crossplatform mods. Het spel is sinds 18 mei tien jaar uit.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235652/the-witcher-3-krijgt-later-dit-jaar-crossplatform-modondersteuning.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235652</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 20:02:05 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Moederbordfabrikant noemt Intel Arrow Lake-S Refresh in datasheet</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235650/moederbordfabrikant-noemt-intel-arrow-lake-s-refresh-in-datasheet.html</link>
            <description>Moederbordfabrikant BCM Advanced Research vermeldt Intels Arrow Lake-S Refresh in de datasheet van een W880-moederbord. Het is de eerste keer dat deze refresh concreet wordt genoemd door een fabrikant. Intel brengt deze cpu&#039;s naar verwachting eind dit jaar uit.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235650/moederbordfabrikant-noemt-intel-arrow-lake-s-refresh-in-datasheet.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235650</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 19:11:42 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Fan Control 226</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72846/fan-control-226.html</link>
            <description>Versie 226 van Fan Control is uitgekomen. Met dit programma kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. Hoewel het gebruikmaakt van het opensource Libre Hardware Monitor-project, wordt het programma zelf als freeware aangeboden. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changelog for version 226:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72846/fan-control-226.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72846</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 18:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nvidia&#039;s gamingafdeling draait recordomzet, die van datacenters tien keer zoveel</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235648/nvidias-gamingafdeling-draait-recordomzet-die-van-datacenters-tien-keer-zoveel.html</link>
            <description>Nvidia&#039;s Gaming-divisie was afgelopen kwartaal goed voor een recordomzet van 3,76 miljard dollar. Ook de Data Center-afdeling bracht met 39,11 miljard dollar nog nooit zoveel geld in het laatje. De totale omzet is twee derde hoger dan een jaar geleden.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235648/nvidias-gamingafdeling-draait-recordomzet-die-van-datacenters-tien-keer-zoveel.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235648</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 17:58:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Motorola onthult Moto G86 Power 5G met 6720mAh-accu</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235632/motorola-onthult-moto-g86-power-5g-met-6720mah-accu.html</link>
            <description>Motorola kondigt de Moto G86 Power 5G, Moto G86 5G en Moto G56 5G aan. De G86 Power onderscheidt zich van het reguliere model door zijn 6720mAh-accu, terwijl de fabrikant zich met de Moto G56 5G op een lager segment richt.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235632/motorola-onthult-moto-g86-power-5g-met-6720mah-accu.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235632</guid>
            <pubDate>Fri, 30 May 2025 17:03:24 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
