<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Tue, 13 May 2025 09:31:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Tue, 13 May 2025 09:31:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Software-update - IsoBuster 5.6</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72640/isobuster-56.html</link>
            <description>Smart Projects heeft IsoBuster versie 5.6 uitgebracht. Dit programma is gespecialiseerd in het lezen van slechte of beschadigde externe opslagmedia, zoals cd&#039;s, dvd&#039;s, harde schijven, USB-sticks en geheugenkaartjes, en kan in veel gevallen nog bestanden terughalen die door Windows niet meer worden herkend. Een ander sterk punt van IsoBuster is dat het bijna elk denkbaar cd- of dvd-image-formaat kan lezen, waaronder *.iso, *.bin, *.img, *.ccd en *.nrg. Het programma is gedeeltelijk gratis, echter de meeste geavanceerde features zijn alleen voor betalende gebruikers toegankelijk. Welke dat precies zijn, is op deze pagina te vinden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes / New:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72640/isobuster-56.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72640</guid>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>The Information: Google ontwikkelt AI-agent voor softwareontwikkeling</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234880/the-information-google-ontwikkelt-ai-agent-voor-softwareontwikkeling.html</link>
            <description>Google gaat tijdens zijn jaarlijkse ontwikkelaarsconferentie I/O een reeks nieuwe AI-producten aankondigen, waaronder een AI-agent specifiek gericht op softwareontwikkeling. Dat meldt The Information op basis van gesprekken met bronnen.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234880/the-information-google-ontwikkelt-ai-agent-voor-softwareontwikkeling.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234880</guid>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 08:45:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Sony Xperia 1 VII met Snapdragon 8 Gen 3 Elite te koop voor 1499 euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234878/sony-xperia-1-vii-met-snapdragon-8-gen-3-elite-te-koop-voor-1499-euro.html</link>
            <description>Sony heeft de Xperia 1 VII aangekondigd, een premiumsmartphone met een adviesprijs van 1499 euro. Dat is 100 euro meer dan zijn voorganger. Het toestel richt zich op het hoogste segment van de smartphonemarkt.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234878/sony-xperia-1-vii-met-snapdragon-8-gen-3-elite-te-koop-voor-1499-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234878</guid>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 08:12:17 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Rockstar-leaker: &#039;GTA IV-remaster verschijnt mogelijk dit jaar nog&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234876/rockstar-leaker-gta-iv-remaster-verschijnt-mogelijk-dit-jaar-nog.html</link>
            <description>Een remaster van Grand Theft Auto IV zou dit jaar kunnen verschijnen, nu GTA VI pas in 2026 wordt verwacht. Dat zegt de bekende leaker Tez2. Er zouden ook plannen op tafel liggen om Max Payne 3 opnieuw uit te brengen voor moderne consoles.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234876/rockstar-leaker-gta-iv-remaster-verschijnt-mogelijk-dit-jaar-nog.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234876</guid>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 08:08:22 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Kdenlive 25.04.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72634/kdenlive-25041.html</link>
            <description>Versie 25.04.1 van Kdenlive is uitgekomen. Kdenlive, een afkorting voor KDE Non-Linear Video Editor, is een geavanceerd, niet-lineair videobewerkingsprogramma en wordt voornamelijk ontworpen voor Linux, maar er zijn ook downloads voor Windows en macOS. Het maakt gebruik van diverse andere opensourceprojecten, zoals FFmpeg en het MLT-videoframework. In deze uitgave treffen we de volgende veranderingen en verbeteringen aan: Changes in version 25.04.1</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72634/kdenlive-25041.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72634</guid>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Videopreview - De allerdunste smartphone ooit - Samsung Galaxy S25 Edge Preview</title>
            <link>https://tweakers.net/video/19890/de-allerdunste-smartphone-ooit-samsung-galaxy-s25-edge-preview.html</link>
            <description>Samsung heeft de ultradunne nieuwe Galaxy S25 Edge uit de doeken gedaan. Wij mochten als een van de eersten in Nederland met het toestel spelen en in deze preview zie je onze eerste indrukken. Wat het toestel zo bijzonder maakt, kun je van een afstandje waarschijnlijk niet goed zien, maar merk je direct als je hem vasthoudt: hij is met een dikte van 5,8mm de allerdunste telefoon die je momenteel kunt kopen.</description>
            <author>Mark van der Kruit</author>
            <category>Videopreview / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/19890/de-allerdunste-smartphone-ooit-samsung-galaxy-s25-edge-preview.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/19890</guid>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Preview - Samsung Galaxy S25 Edge - De allerdunste smartphone ooit</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13268/samsung-galaxy-s25-edge-de-allerdunste-smartphone-ooit.html</link>
            <description>Samsung heeft de Galaxy S25 Edge onthult, de allerdunste smartphone ooit gemaakt.</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Preview / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13268/samsung-galaxy-s25-edge-de-allerdunste-smartphone-ooit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13268</guid>
            <pubDate>Tue, 13 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - UCheck 6.2.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72638/ucheck-622.html</link>
            <description>Adlice Software heeft versie 6.2.2 van UCheck uitgebracht. Met dit programma kan de software op de computer up-to-date worden gehouden. Met de gratis uitvoering moet een scan handmatig uitgevoerd worden. De betaalde uitvoering kan dat periodiek automatisch doen en deze kan de ondersteunde programma&#039;s ook installeren als die nog niet op de computer aanwezig zijn. Het programma zelf heeft ondersteuning voor 265 programma&#039;s en via zogenaamde communityupdates zijn dat er vele duizenden meer. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 6.2.2:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72638/ucheck-622.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72638</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 22:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Politie: cybercrime nam aanzienlijk af maar online fraude nam juist toe</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234874/politie-cybercrime-nam-aanzienlijk-af-maar-online-fraude-nam-juist-toe.html</link>
            <description>De Nederlandse politie merkte in 2024 op dat er een verschuiving van offline naar online criminaliteit plaatsvindt. Het aantal aangiftes van online fraude steeg in dat jaar met ruim twintig procent. Tegelijkertijd nam het aantal aanvallen op ict-doelwitten met ruim veertig procent af.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234874/politie-cybercrime-nam-aanzienlijk-af-maar-online-fraude-nam-juist-toe.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234874</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 20:53:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - IrfanView 4.72</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72632/irfanview-472.html</link>
            <description>Irfan Skiljan heeft versie 4.72 van IrfanView uitgebracht. Met dit gratis programma kunnen diverse afbeeldingsformaten en audio- en videobestanden worden geopend. Na installatie ondersteunt IrfanView rond de 30 formaten, maar door toevoeging van alle plug-ins kan dit aantal naar bijna negentig worden opgekrikt. De download is alleen in het Engels of Duits te gebruiken, maar door de toevoeging van taalbestanden is het ook mogelijk om het programma Nederlands te laten praten. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in version 4.72:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72632/irfanview-472.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72632</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 20:34:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Kagi lijkt Orion-browserport voor Linux op basis van GTK4 te maken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234870/kagi-lijkt-orion-browserport-voor-linux-op-basis-van-gtk4-te-maken.html</link>
            <description>Kagi lijkt de GTK4-widgettoolkit voor de grafische interface van de aankomende Orion-port voor Linux te gebruiken. De ontwikkelaars kondigden onlangs aan dat er een port van de browser voor het opensourcebesturingssysteem in ontwikkeling is.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234870/kagi-lijkt-orion-browserport-voor-linux-op-basis-van-gtk4-te-maken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234870</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 19:46:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gerucht: Apple wil aankomende iPhones duurder maken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234866/gerucht-apple-wil-aankomende-iphones-duurder-maken.html</link>
            <description>Apple overweegt naar verluidt een prijsverhoging van de aankomende iPhones. Het bedrijf zou de recente handelsbeperkingen vanuit de Verenigde Staten daarbij nadrukkelijk niet willen vermelden. De volgende iPhone-reeks komt naar alle waarschijnlijkheid in het najaar van 2025 uit.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234866/gerucht-apple-wil-aankomende-iphones-duurder-maken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234866</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:53:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - IPFire 2.29 - Core Update 194</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72630/ipfire-229-core.html</link>
            <description>IPFire is een opensourcefirewall voor i586-, x86_64- en Arm-systemen. Het bevat onder andere een intrusion detection/prevention system, deelt het netwerk op in zones, doet stateful packet inspection en biedt vpn-mogelijkheden. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaars hebben versie 2.29 Core Update 194 uitgebracht, een stabiele uitgave voor productiesystemen. De bijbehorende releasenotes zien er als volgt uit: IPFire 2.29 - Core Update 194 released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72630/ipfire-229-core.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72630</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 17:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>DigiTimes: Nvidia verhoogde prijzen videokaarten om winstmarge stabiel te houden</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234864/digitimes-nvidia-verhoogde-prijzen-videokaarten-om-winstmarge-stabiel-te-houden.html</link>
            <description>Nvidia heeft naar verluidt onlangs de prijzen van veel van zijn producten verhoogd en partners toegestaan om hetzelfde te doen. Mogelijk is dit een reactie op de Amerikaanse exportsancties die dit jaar door president Donald Trump werden ingesteld.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234864/digitimes-nvidia-verhoogde-prijzen-videokaarten-om-winstmarge-stabiel-te-houden.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234864</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 16:57:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>ACM gaat meer doen tegen hosting illegale content, dark patterns en cloudlock-in</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234862/acm-gaat-meer-doen-tegen-hosting-illegale-content-dark-patterns-en-cloudlock-in.html</link>
            <description>De Autoriteit Consument en Markt publiceert de speerpunten die de toezichthouder in 2025 wil nastreven. Zo moet er meer handhaving komen tegen online misleiding met nepreviews, het gebruik van dark patterns en het hanteren van computergestuurde consumentenprijzen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234862/acm-gaat-meer-doen-tegen-hosting-illegale-content-dark-patterns-en-cloudlock-in.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234862</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 15:46:37 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - ImageGlass 9.3.0.514</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72628/imageglass-930514.html</link>
            <description>Versie 9.3.0.514 van ImageGlass is uitgekomen. ImageGlass is een klein, snel en eenvoudig opensource programma waarmee afbeeldingen kunnen worden bekeken. Het kan afbeeldingen zonder kwaliteitsverlies roteren en converteren naar een ander formaat, maar voor andere bewerkingen is het afhankelijk van externe software. In versie 9.0, die Moon als koosnaam heeft meegekregen, is onder meer ondersteuning voor .NET 8 en apparaten uitgerust met een Arm-processor toegevoegd. Verder zijn er flinke prestatieverbeteringen waar te nemen en is het uiterlijk in een modern jasje gegoten. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72628/imageglass-930514.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72628</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 15:30:58 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ontwikkelaar deelt fix voor inlogproblemen Outlook in Microsoft 365</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234860/ontwikkelaar-deelt-fix-voor-inlogproblemen-outlook-in-microsoft-365.html</link>
            <description>Microsoft 365-gebruikers ondervinden al enkele dagen problemen bij het gebruik van Outlook. In dat geval toont het programma een &#039;Access denied&#039;-error. Een ontwikkelaar heeft een fix gedeeld die systeembeheerders kunnen implementeren. Microsoft sprak zich nog niet uit over het probleem.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234860/ontwikkelaar-deelt-fix-voor-inlogproblemen-outlook-in-microsoft-365.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234860</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 15:00:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Kingston Fury Renegade G5 - SM2508 op stoom</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13226/kingston-fury-renegade-g5-sm2508-op-stoom.html</link>
            <description>Er is vrij weinig te klagen over de Fury Renegade G5-drives. Ze verslaan in vrijwel alle tests niet alleen de NM1090 PRO-drives, maar ook de Samsungs 9100 PRO&#039;s.</description>
            <author>Willem de Moor</author>
            <category>Review / Computers / SSD&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13226/11/kingston-fury-renegade-g5-sm2508-op-stoom-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13226</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google brengt nieuwe foto-naar-videotool in mei uit voor Honor 400-serie</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234856/google-brengt-nieuwe-foto-naar-videotool-in-mei-uit-voor-honor-400-serie.html</link>
            <description>Honor 400-serie smartphones krijgen een nieuwe AI-functie waarmee afbeeldingen kunnen worden omgezet in video&#039;s. De tool is gebaseerd op het recente Veo 2-model van Google. De smartphones en de functie komen in ieder geval op 22 mei uit in China.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234856/google-brengt-nieuwe-foto-naar-videotool-in-mei-uit-voor-honor-400-serie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234856</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 14:56:30 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Hey Telecom biedt goedkoopste mobiele abonnement niet meer aan na klacht</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234858/hey-telecom-biedt-goedkoopste-mobiele-abonnement-niet-meer-aan-na-klacht.html</link>
            <description>De Belgische provider Hey Telecom, een dochtermerk van Orange, heeft het goedkoopste abonnement van zijn website gehaald. Dat abonnement was tot 12 mei verkrijgbaar, maar werd verstopt op de website. Voor bestaande abonnees verandert er niets.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Sim-only abonnementen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234858/hey-telecom-biedt-goedkoopste-mobiele-abonnement-niet-meer-aan-na-klacht.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234858</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 14:42:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Leaker: Samsung Galaxy Z Fold7 wordt met 3,9mm dunste foldable tot nu toe</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234854/leaker-samsung-galaxy-z-fold7-wordt-met-3-komma-9mm-dunste-foldable-tot-nu-toe.html</link>
            <description>De Samsung Galaxy Z Fold7 wordt breder en aanzienlijk dunner dan zijn voorganger. Dat blijkt uit afmetingen die zijn gedeeld door de X-gebruiker Ice Universe. De doorgaans goed geïnformeerde leaker zegt ook dat de aankomende smartphone aanzienlijk dunnere schermranden heeft.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234854/leaker-samsung-galaxy-z-fold7-wordt-met-3-komma-9mm-dunste-foldable-tot-nu-toe.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234854</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 14:04:37 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Community - In april kwam 45 procent van ons nieuws van tips van lezers</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13264/in-april-kwam-45-procent-van-ons-nieuws-van-tips-van-lezers.html</link>
            <description>In april kwam meer dan 45 procent van ons nieuws tot stand na tips van lezers. In dit artikel zetten we de cijfers uiteen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>.Community / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13264/in-april-kwam-45-procent-van-ons-nieuws-van-tips-van-lezers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13264</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 13:37:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google test functie om bestanden te uploaden in Gemini Deep Research</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234852/google-test-functie-om-bestanden-te-uploaden-in-gemini-deep-research.html</link>
            <description>Google test de mogelijkheid om bestanden te uploaden via Gemini Deep Research. Dat stelt de AI-onderzoekstool in staat om bestanden van gebruikers mee te nemen bij het genereren van onderzoeksrapporten. Tot dusver zoekt de AI-tool hiervoor naar online bronnen.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234852/google-test-functie-om-bestanden-te-uploaden-in-gemini-deep-research.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234852</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 12:43:07 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Apple werkt aan grotendeels glazen gekromde iPhone voor 20-jarig jubileum&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234850/apple-werkt-aan-grotendeels-glazen-gekromde-iphone-voor-20-jarig-jubileum.html</link>
            <description>Apple brengt in 2027 een gekromde iPhone uit die &#039;grotendeels&#039; van glas is gemaakt. Dat schrijft Bloomberg-journalist Mark Gurman. Het scherm van deze onaangekondigde telefoon zou geen uitsparingen hebben, wat suggereert dat de selfiecamera eronder zit.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234850/apple-werkt-aan-grotendeels-glazen-gekromde-iphone-voor-20-jarig-jubileum.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234850</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 11:49:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Instagram wil dat EU appwinkels dwingt tot leeftijdsverificatie bij downloads</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234848/instagram-wil-dat-eu-appwinkels-dwingt-tot-leeftijdsverificatie-bij-downloads.html</link>
            <description>Instagram roept de Europese Unie op om appwinkels te dwingen om de leeftijd van gebruikers te verifiëren en ouderlijke toestemming te vragen bij het downloaden van apps. Dat moet minderjarigen beter beschermen tegen ongepaste content.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234848/instagram-wil-dat-eu-appwinkels-dwingt-tot-leeftijdsverificatie-bij-downloads.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234848</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 10:49:52 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>ASUS verwerkt 600 euro aan goud in RTX 5090 voor Midden-Oosten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234844/asus-verwerkt-600-euro-aan-goud-in-rtx-5090-voor-midden-oosten.html</link>
            <description>ASUS heeft recent de ROG Astral GeForce RTX 5090 Dhahab OC Edition uitgebracht. De term &#039;Dhahab&#039; verwijst naar het Arabische woord voor goud: de videokaart bevat 6,5 gram 24-karaats goud, met een marktwaarde van ongeveer 600 euro.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234844/asus-verwerkt-600-euro-aan-goud-in-rtx-5090-voor-midden-oosten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234844</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:57:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft Teams krijgt functie die schermopnames blokkeert tijdens meetings</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234842/microsoft-teams-krijgt-functie-die-schermopnames-blokkeert-tijdens-meetings.html</link>
            <description>Microsoft werkt aan een functie die voorkomt dat gebruikers schermopnames kunnen maken tijdens een vergadering. Dat moet het moeilijker maken om gevoelige informatie te verspreiden. De uitrol gaat naar verwachting van start in juli.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234842/microsoft-teams-krijgt-functie-die-schermopnames-blokkeert-tijdens-meetings.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234842</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:05:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Preview - Panasonic introduceert tv-line-up voor 2025 met zes nieuwe modellen</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13254/panasonic-introduceert-tv-line-up-voor-2025-met-zes-nieuwe-modellen.html</link>
            <description>Panasonic presenteert zijn tv-aanbod voor 2025 met zes nieuwe series, waaronder Z95B (oled) en W95B (miniled). De modellen komen in grotere formaten dan voorheen.</description>
            <author>Sjef Weller</author>
            <category>Preview / Beeld en geluid / Televisies</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13254/panasonic-introduceert-tv-line-up-voor-2025-met-zes-nieuwe-modellen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13254</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Shotcut 25.05</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72626/shotcut-2505.html</link>
            <description>Shotcut is een uitgebreid opensource en crossplatform videobewerkingsprogramma voor Windows, Linux en macOS. Het maakt gebruik van FFmpeg en heeft daardoor ondersteuning voor de gangbaarste formaten audio en video. De bestanden worden niet geïmporteerd, maar worden in hun originele formaat bewerkt. Het kan overweg met verschillende sporen en binnen een project kan er een mix van formaten en resoluties worden gebruikt. In versie 25.05 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New Features</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72626/shotcut-2505.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72626</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Youtuber: onuitgebrachte Nvidia Titan Ada blijkt efficiënter dan RTX 5090</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234840/youtuber-onuitgebrachte-nvidia-titan-ada-blijkt-efficienter-dan-rtx-5090.html</link>
            <description>Youtuber der8auer heeft een prototype van Nvidia&#039;s onuitgebrachte Titan Ada-videokaart getest. Eerder verschenen al afbeeldingen van de vermeende RTX 4090 Ti of Titan met een soortgelijke quadslot-gpu-koeler, maar nog nooit met de Titan-merknaam erop.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234840/youtuber-onuitgebrachte-nvidia-titan-ada-blijkt-efficienter-dan-rtx-5090.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234840</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:42:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - RustDesk 1.4.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72624/rustdesk-140.html</link>
            <description>Versie 1.4.0 van RustDesk is uitgekomen. RustDesk is een opensource alternatief voor programma&#039;s als TeamViewer en AnyDesk, met de mogelijkheid om een eigen relayserver op te zetten om zo een snellere verbinding te hebben en natuurlijk controle over je eigen data te houden. Installatie-instructies zijn beschikbaar voor Windows, Linux en Synology. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Added</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72624/rustdesk-140.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72624</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - TagScanner 6.1.20</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72622/tagscanner-6120.html</link>
            <description>Versie 6.1.20 van TagScanner is uitgekomen. Met dit programma kan de muziekcollectie worden beheerd en georganiseerd. TagScanner heeft uitgebreide mogelijkheden om zowel bestandsnamen als tags aan te passen en is daarmee vergelijkbaar met programma&#039;s als Tag&amp;Rename en MP3tag. Vrijwel alle bekende en minder bekende formaten worden ondersteund, waaronder mp3, ogg, wma, mp4, flac, ape, aac en wav. Informatie kan handmatig worden ingevoerd, uit de bestandsnaam worden gefilterd of uit een van de vele databases op internet worden getrokken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 6.1.20:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72622/tagscanner-6120.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72622</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 16:25:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Wacup 1.99.32.21640 bèta</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72620/wacup-1993221640-beta.html</link>
            <description>Wacup, wat kan worden uitgesproken als wake up, staat voor Winamp Community Update Project en is een gratis mediaspeler voor Windows 7 en hoger. Hoewel &#039;Community Project&#039; in de naam anders doet vermoeden is de software gratis en niet opensource. Wacup heeft qua uiterlijk veel weg van Winamp en kan ook overweg met plug-ins uit dat ecosysteem. De software is nog in ontwikkeling en kan als bèta worden gedownload. De changelog voor versie 1.99.32.21640 kan hieronder worden gevonden. Beta Version: 1.99.32.21640 (x64)</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72620/wacup-1993221640-beta.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72620</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 14:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google schikt voor 1,4 miljard dollar voor verzamelen van gegevens van Texanen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234838/google-schikt-voor-1-komma-4-miljard-dollar-voor-verzamelen-van-gegevens-van-texanen.html</link>
            <description>Google heeft een schikking van 1,375 miljard dollar getroffen met Texas. Het bedrijf werd door de Amerikaanse staat beschuldigd voor het onterecht verzamelen van biometrische gegevens van miljoenen Texanen en het volgen van Chrome-gebruikers in de incognitomodus.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234838/google-schikt-voor-1-komma-4-miljard-dollar-voor-verzamelen-van-gegevens-van-texanen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234838</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 13:06:09 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Firmware-update - Asuswrt-Merlin 3006.102.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72618/asuswrt-merlin-30061024.html</link>
            <description>Asus gebruikt voor zijn routers, zoals de RT-AC68 en RT-AX88, een van Tomato afgeleide firmware met de naam Asuswrt. Deze firmware is, op enkele drivers na, opensource, waarbij de gesloten binaries wel meegeleverd worden. Asuswrt-Merlin is op zijn beurt een aangepaste versie van de originele firmware van Asus. Het bevat onder meer bugfixes en kleine verbeteringen, maar probeert toch dicht bij het origineel te blijven, zodat het mogelijk blijft om nieuwe features die Asus introduceert, toe te voegen aan de code. Versie 3006.102.4 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Note:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Firmware</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72618/asuswrt-merlin-30061024.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72618</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 12:32:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bluetooth 6.1 moet volgen van apparaten moeilijker maken en accuduur verbeteren</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234836/bluetooth-61-moet-volgen-van-apparaten-moeilijker-maken-en-accuduur-verbeteren.html</link>
            <description>De Bluetooth Special Interest Group heeft Bluetooth 6.1 uitgebracht. Deze versie komt met een functie genaamd randomized resolvable private address, die het voor onbevoegden moeilijker moet maken om bluetoothapparaten voor langere tijd te volgen.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234836/bluetooth-61-moet-volgen-van-apparaten-moeilijker-maken-en-accuduur-verbeteren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234836</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 12:02:26 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Philips deelt 3d-modellen van reserveonderdelen van zijn producten op Printables</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234834/philips-deelt-3d-modellen-van-reserveonderdelen-van-zijn-producten-op-printables.html</link>
            <description>Philips gaat onder de naam Fixables gratis 3d-modellen van onderdelen van zijn Personal Health-producten aanbieden. Hierdoor kunnen gebruikers zelf reserveonderdelen 3d-printen. Momenteel biedt de fabrikant nog maar één model aan.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Grafisch ontwerp en 3d visualisatie</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234834/philips-deelt-3d-modellen-van-reserveonderdelen-van-zijn-producten-op-printables.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234834</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 10:54:19 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google brengt AI-overzichten boven zoekresultaten uit in Nederland</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234832/google-brengt-ai-overzichten-boven-zoekresultaten-uit-in-nederland.html</link>
            <description>Google heeft zijn AI-overzichten uitgebracht voor gebruikers in Nederland. Vorig jaar kwamen deze AI-gegenereerde zoekresultaten al beschikbaar voor gebruikers in de Verenigde Staten. Ook in enkele andere EU-landen, waaronder België, werden de AI-overzichten al eerder uitgebracht.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internet</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234832/google-brengt-ai-overzichten-boven-zoekresultaten-uit-in-nederland.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234832</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 09:57:48 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Groot probleem met nieuwe AI-modellen: ze vertellen je meer onzin</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13236/groot-probleem-met-nieuwe-ai-modellen-ze-vertellen-je-meer-onzin.html</link>
            <description>Redeneermodellen van ChatGPT, Gemini en DeepSeek zijn snel populair geworden. Maar ze hebben een probleem: ze hallucineren meer.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Achtergrond / IT Pro / Wetenschap</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13236/groot-probleem-met-nieuwe-ai-modellen-ze-vertellen-je-meer-onzin.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13236</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google breidt Gemini Live-functie uit naar Workspace-gebruikers</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234830/google-breidt-gemini-live-functie-uit-naar-workspace-gebruikers.html</link>
            <description>Google heeft de Gemini Live-functie uitgebreid naar Workspace-gebruikers. Hierdoor kunnen mobiele gebruikers voortaan ook via spraak communiceren met de AI-chatbot. De functie staat standaard ingeschakeld.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234830/google-breidt-gemini-live-functie-uit-naar-workspace-gebruikers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234830</guid>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
