<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2024 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 13:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Mozilla verdient minder geld met abonnementen en advertenties</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229970/mozilla-verdient-minder-geld-met-abonnementen-en-advertenties.html</link><description>Firefox-maker Mozilla heeft vorig jaar minder geld verdiend met abonnementen en advertenties. De bedoeling was juist afgelopen jaren om meer inkomsten uit die bronnen te krijgen, maar dat is niet gelukt.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Browsers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229970/mozilla-verdient-minder-geld-met-abonnementen-en-advertenties.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229970</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:05:46 GMT</pubDate></item><item><title>Bloomberg: Apple stopt met plannen voor iPhone-abonnement</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229968/bloomberg-apple-stopt-met-plannen-voor-iphone-abonnement.html</link><description>Apple ziet af van plannen om een abonnementsdienst op te zetten voor iPhones. Dat meldt Bloomberg op basis van anonieme ingewijden. Er zijn al sinds 2022 geruchten over een dergelijk abonnement, maar het ontwikkelteam is nu opgeheven.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229968/bloomberg-apple-stopt-met-plannen-voor-iphone-abonnement.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229968</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:00:31 GMT</pubDate></item><item><title>Sandboxie Plus 5.70.4 / 1.15.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/70992/sandboxie-plus-5704-1154.html</link><description>Sandboxie is een programma waarmee het mogelijk is om Windows-programma&#039;s in een afgeschermde omgeving te draaien. Op die manier zijn wijzigingen die door de programma&#039;s of webbrowsers worden aangebracht, eenvoudig ongedaan te maken en is er bovendien geen risico dat belangrijke onderdelen van het besturingssysteem worden aangetast. Sandboxie kan worden gebruikt op Windows 7 of hoger en is verkrijgbaar in een classic- en een plus-uitvoering. Op deze pagina is te vinden welke extra&#039;s de plus-versie biedt. Naast de gratis versie zijn enkele functies alleen beschikbaar voor mensen die het project financieel steunen. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Release Notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70992/sandboxie-plus-5704-1154.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70992</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 12:22:45 GMT</pubDate></item><item><title>SIDN: aantal .nl-domeinen stabiliseert na acht maanden krimp</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229966/sidn-aantal-nl-domeinen-stabiliseert-na-acht-maanden-krimp.html</link><description>Het aantal .nl-domeinen is in het vierde kwartaal van dit jaar gestabiliseerd. Hiervoor was acht maanden sprake van een krimp. Volgens de Stichting Internet Domeinregistratie Nederland is die krimp gestopt doordat het aantal nieuwe registraties is gestegen en het aantal opheffingen daalde.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229966/sidn-aantal-nl-domeinen-stabiliseert-na-acht-maanden-krimp.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229966</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 12:14:18 GMT</pubDate></item><item><title>FD: Bunq spoort klant achter anoniem Wikipedia-account op na kritiek - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229962/fd-bunq-spoort-klant-achter-anoniem-wikipedia-account-op-na-kritiek.html</link><description>De online bank Bunq heeft met zijn eigen systemen een klant gekoppeld aan het anonieme Wikipedia-account dat ze gebruikt. De bank deed onderzoek naar haar identiteit, nadat ze op Wikipedia kritische passages over de bank plaatste.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229962/fd-bunq-spoort-klant-achter-anoniem-wikipedia-account-op-na-kritiek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229962</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 11:04:31 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft toont twee nieuwe advertenties via notificaties in Windows 11</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229964/microsoft-toont-twee-nieuwe-advertenties-via-notificaties-in-windows-11.html</link><description>Microsoft toont twee nieuwe advertenties in Windows 11, die het bedrijf zelf &#039;notificaties&#039; noemt. Het gaat om een advertentie voor Black Ops 6: Vault Edition en een voor Microsofts eigen Defender. Beide advertenties verschijnen in de notificatiebalk van het besturingssysteem.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229964/microsoft-toont-twee-nieuwe-advertenties-via-notificaties-in-windows-11.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229964</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:28:43 GMT</pubDate></item><item><title>ACM: Nederlanders kiezen vaker voor glasvezel, internet via koper en kabel daalt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229960/acm-nederlanders-kiezen-vaker-voor-glasvezel-internet-via-koper-en-kabel-daalt.html</link><description>Het aantal glasvezelverbindingen in Nederland steeg in het derde kwartaal van 2024 met 245.000, waarmee het totaal aantal op 7,94 miljoen komt. Het aantal abonnementen voor glasvezelinternet steeg ook, maar breedbandinternet via koper en de kabel neemt af.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229960/acm-nederlanders-kiezen-vaker-voor-glasvezel-internet-via-koper-en-kabel-daalt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229960</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 09:45:48 GMT</pubDate></item><item><title>Mobiel dataverbruik in Nederland gestegen met 8000TB</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229958/mobiel-dataverbruik-in-nederland-gestegen-met-8000tb.html</link><description>Het mobiele dataverbruik op Nederlandse mobiele netwerken is in het derde kwartaal van 2024 opnieuw gestegen. Toestellen met 06- of 097-nummers verbruikten in deze periode 605 miljoen gigabyte aan data, een stijging van 8000TB.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Sim-only abonnementen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229958/mobiel-dataverbruik-in-nederland-gestegen-met-8000tb.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229958</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 09:34:23 GMT</pubDate></item><item><title>VMware Workstation Pro 17.6.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/70988/vmware-workstation-pro-1762.html</link><description>Broadcom heeft versie 17.6.2 van zijn virtualisatiesoftware Workstation Pro uitgebracht. Met dit programma is het mogelijk om een of meer virtuele computers aan te maken, waarop een groot aantal verschillende besturingssystemen kan worden geïnstalleerd. Op die manier kunnen ze naast elkaar worden gebruikt, in tegenstelling tot een dualbootopstelling, waarbij voor het ene of het andere OS moet worden gekozen. VMware Workstation is beschikbaar voor Windows en Linux, en sinds het in handen van Broadcom is gekomen is het voor iedereen gratis te gebruiken. Wel is een account nodig om het te kunnen downloaden. Nieuw in versie 17 is onder meer een virtuele TPM 2.0-module, wat ondersteuning voor Windows 11 en Windows Server 2022 en hoger mogelijk maakt. Ook kunnen virtuele machines nu automatisch starten wanneer de gastmachine start en is er ondersteuning voor OpenGL 4.3 en Windows Display Driver Model 1.2. Versie 17.6.2 is een zogenaamde bugfixrelease waarin diverse kleine niet nader genoemde problemen zijn verholpen. What&#039;s New</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70988/vmware-workstation-pro-1762.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70988</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>PlayStation-topman Mark Cerny: in de toekomst werken we nauwer samen met AMD</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229956/playstation-topman-mark-cerny-in-de-toekomst-werken-we-nauwer-samen-met-amd.html</link><description>Mark Cerny, de lead architect van de PlayStation 5 en de Pro-variant, zegt dat Sony in de toekomst nauwer gaat samenwerken met AMD. Dat zegt hij tijdens een zogenaamde deep dive, waarin het bedrijf meer technische details geeft over de onlangs verschenen PS5 Pro.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229956/playstation-topman-mark-cerny-in-de-toekomst-werken-we-nauwer-samen-met-amd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229956</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 08:55:53 GMT</pubDate></item><item><title>Directory Opus 13.12</title><link>https://tweakers.net/downloads/70990/directory-opus-1312.html</link><description>GPSoftware heeft versie 13.12 van zijn bestandsmanager Directory Opus uitgebracht. Dit programma is in zekere zin vergelijkbaar met Total Commander, maar dan met uitgebreidere mogelijkheden over welke informatie precies moet worden weergegeven en op welke manier. Directory Opus is veelzijdig en extreem configureerbaar, zowel wat functionaliteit als wat uiterlijk betreft. Dat is meteen ook het grootste probleem, want het programma kan zeker op beginnende gebruikers complex overkomen. Het programma kan na registratie 60 dagen worden getest; daarna moet een licentie van 89 Australische dollar worden aangeschaft, wat neerkomt op ongeveer 55 euro. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Preferences</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70990/directory-opus-1312.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70990</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kabinet NL wil overnametoets in 2025 uitbreiden naar AI- en biotechbedrijven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229954/kabinet-nl-wil-overnametoets-in-2025-uitbreiden-naar-ai-en-biotechbedrijven.html</link><description>Het Nederlandse kabinet wil een wet waarmee het buitenlandse bedrijfsovernames kan tegenhouden uitbreiden naar meer techsectoren. De internetconsulatie voor het uitbreiden van die wet is nu gestart. De hoop is dat de uitbreiding in de tweede helft van 2025 in werking treedt.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229954/kabinet-nl-wil-overnametoets-in-2025-uitbreiden-naar-ai-en-biotechbedrijven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229954</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:51:58 GMT</pubDate></item><item><title>GitHub presenteert gratis versie van Copilot in VS Code</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229952/github-presenteert-gratis-versie-van-copilot-in-vs-code.html</link><description>GitHub heeft een gratis versie van programmeertool Copilot beschikbaar gemaakt, die automatisch geïntegreerd zit in VS Code. Deze gratis variant geeft gebruikers maandelijks tweeduizend codeaanvullingen en vijftig chatberichten.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Software development</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229952/github-presenteert-gratis-versie-van-copilot-in-vs-code.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229952</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:14:56 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - December Prijzenparade - dag 4: Arvio en MSI</title><link>https://tweakers.net/plan/4300/december-prijzenparade-dag-4-arvio-en-msi.html</link><description>Voor het tiende jaar op rij organiseert Tweakers de December Prijzenparade! Dé parade die volop in het teken staat van het weggeven van mooie tech cadeaus aan de community. Tweakers doet dit elk jaar in samenwerking met een aantal partners.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4300/december-prijzenparade-dag-4-arvio-en-msi.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4300</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - Maak kans op een Acer Chromebook Plus en ervaar de voordelen</title><link>https://tweakers.net/plan/4314/maak-kans-op-een-acer-chromebook-plus-en-ervaar-de-voordelen.html</link><description>Sinds de introductie van Chromebooks in 2011 heeft Acer zich ontwikkeld tot een belangrijke speler in deze categorie. Met focus op gebruiksvriendelijkheid, moderne functies en goede beveiliging is een Chromebook  interessant voor een breed publiek. Van consumenten tot leerlingen en professionele gebruikers. De nieuwste Chromebook Plus-serie laat zien hoe Acer blijft inspelen op veranderende behoeften.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4314/maak-kans-op-een-acer-chromebook-plus-en-ervaar-de-voordelen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4314</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plugwise brengt thermostaat uit die direct op P1-poort te plaatsen is</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229950/plugwise-brengt-thermostaat-uit-die-direct-op-p1-poort-te-plaatsen-is.html</link><description>Plugwise heeft een nieuwe thermostaat uitgebracht die direct gekoppeld wordt aan de P1-poort van de slimme meter. Daardoor krijgen gebruikers direct inzicht in hun verbruik, maar kunnen ze ook gebruikmaken van functies om efficiënter met energie om te gaan.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Thermostaten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229950/plugwise-brengt-thermostaat-uit-die-direct-op-p1-poort-te-plaatsen-is.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229950</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 06:42:25 GMT</pubDate></item><item><title>Micron haalt voor het eerst meer dan helft van de omzet uit datacenterchips</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229948/micron-haalt-voor-het-eerst-meer-dan-helft-van-de-omzet-uit-datacenterchips.html</link><description>Geheugenfabrikant Micron heeft afgelopen kwartaal voor het eerst het merendeel van zijn geld verdiend in de datacentermarkt. Flashgeheugen- en dram-chips voor datacenters waren goed voor meer dan de helft van de recordkwartaalomzet van 8,7 miljard dollar.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Nieuws / Computers / Geheugen intern</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229948/micron-haalt-voor-het-eerst-meer-dan-helft-van-de-omzet-uit-datacenterchips.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229948</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 06:32:46 GMT</pubDate></item><item><title>MobaXterm 24.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/70986/mobaxterm-244.html</link><description>Versie 24.4 van MobaXterm is uitgekomen. Dit veelzijdige programma heeft alles aan boord om een verbinding naar een andere computer op te zetten. Het kan overweg met onder meer SSH, Telnet, RDP, VNC en FTP. Het kan meerdere sessies in tabbladen weergeven en het kan ook als portable app worden gebruikt. MobaXterm is gratis voor thuisgebruik met slechts lichte beperkingen; een licentie voor in een commerciële omgeving kost 49 euro. Daarvoor mag het programma voor altijd worden gebruikt, en krijg je ook ondersteuning en updates voor een jaar. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Improvement:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70986/mobaxterm-244.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70986</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Round-up dualchamberbehuizingen - Brede, luxe kasten met glas en twee kamers</title><link>https://tweakers.net/reviews/12756/round-up-dualchamberbehuizingen-brede-luxe-kasten-met-glas-en-twee-kamers.html</link><description>We hebben veertien dualchamberbehuizingen voor optimaal zicht op je hardware getest, van ingetogene behuizingen tot kasten waarmee je vol op de rgb-toer kunt gaan.</description><author>Willem de Moor</author><category>Round-up / Computers / Behuizingen</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12756/10/round-up-dualchamberbehuizingen-brede-luxe-kasten-met-glas-en-twee-kamers-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12756</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Podcast #352 - AI-sprongen, auto-ongelukken en TikTok-onderzoeken</title><link>https://tweakers.net/geek/229928/tweakers-podcast-352-ai-sprongen-auto-ongelukken-en-tiktok-onderzoeken.html</link><description>Deze week praten Wout Funnekotter, Arnoud Wokke, Tijs Hofmans en Yannick Spinner over de games van de Game Awards, de invloed van TikTok op verkiezingen, de meldplicht voor ongelukken met zelfrijdende auto&#039;s en de verhouding van AI-systemen tussen OpenAI en Google.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/geek/229928/tweakers-podcast-352-ai-sprongen-auto-ongelukken-en-tiktok-onderzoeken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/229928</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>LG brengt transparante 77&quot;-oled-tv uit in VS, kost omgerekend 70.000 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229946/lg-brengt-transparante-77-inch-oled-tv-uit-in-vs-kost-omgerekend-70000-euro.html</link><description>LG&#039;s transparante Signature OLED T-tv is begin volgend jaar te koop in de Verenigde Staten. Het scherm krijgt een adviesprijs van 60.000 dollar, omgerekend met btw is dit zo&#039;n 70.000 euro. Het is niet bekend of de tv ook naar Europa komt.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229946/lg-brengt-transparante-77-inch-oled-tv-uit-in-vs-kost-omgerekend-70000-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229946</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 19:52:17 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI laat gebruikers via WhatsApp chatten met ChatGPT</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229944/openai-laat-gebruikers-via-whatsapp-chatten-met-chatgpt.html</link><description>OpenAI heeft een WhatsApp-versie van zijn ChatGPT-chatbot gemaakt waarmee gebruikers kunnen chatten. De WhatsApp-variant is een laagdrempelig alternatief voor de ChatGPT-app en werkt met het GPT-4o Mini-model.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229944/openai-laat-gebruikers-via-whatsapp-chatten-met-chatgpt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229944</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 19:27:30 GMT</pubDate></item><item><title>TikTok mag VS-verbod op 10 januari aanvechten bij Amerikaans Hooggerechtshof</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229942/tiktok-mag-vs-verbod-op-10-januari-aanvechten-bij-amerikaans-hooggerechtshof.html</link><description>Het Hooggerechtshof van de Verenigde Staten gaat het TikTok-verbod in behandeling nemen. Hier hadden TikTok en diens moederbedrijf ByteDance om gevraagd. Op 10 januari is een eerste hoorzitting. Het verbod moet op 19 januari ingaan.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229942/tiktok-mag-vs-verbod-op-10-januari-aanvechten-bij-amerikaans-hooggerechtshof.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229942</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 18:45:36 GMT</pubDate></item><item><title>Media Player Classic - Home Cinema 2.3.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/70984/media-player-classic-home-cinema-239.html</link><description>In juli 2017 is versie 1.7.13 van Media Player Classic - Home Cinema uitgekomen en gaven de ontwikkelaars aan dat zij verder geen nieuwe versies meer uit zouden brengen. De broncode is echter opensource en een ontwikkelaar die onder de naam clsid bij de website Doom9 bekendstaat en zelf lange tijd bij mpc-hc betrokken was, brengt nu af en toe nieuwe, &#039;onofficiële&#039; versies uit. Deze bevatten voornamelijk kleine verbeteringen en ook worden altijd de laatste versies van de LAV Filters en MediaInfo meegeleverd. Versie 2.3.9 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Updates:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70984/media-player-classic-home-cinema-239.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70984</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 18:22:41 GMT</pubDate></item><item><title>WeTransfer beperkt aantal gratis verzendingen tot 10 per maand en max 3GB</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229940/wetransfer-beperkt-aantal-gratis-verzendingen-tot-10-per-maand-en-max-3gb.html</link><description>WeTransfer-gebruikers kunnen vanaf deze week nog maximaal tien keer per maand een bestand gratis versturen en maximaal 3GB per maand. Nu is er nog geen beperking. WeTransfer verhoogt wel de bestandsgrootte van 2GB naar 3GB.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229940/wetransfer-beperkt-aantal-gratis-verzendingen-tot-10-per-maand-en-max-3gb.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229940</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 18:03:39 GMT</pubDate></item><item><title>Homey brengt in 2025 goedkopere Pro mini uit zonder wifi en met minder geheugen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229932/homey-brengt-in-2025-goedkopere-pro-mini-uit-zonder-wifi-en-met-minder-geheugen.html</link><description>Athom Homey brengt ergens in 2025 de goedkopere Pro mini-smarthomehub in Europa uit. Het kastje heeft 1GB werkgeheugen en heeft geen wifiondersteuning. Wel ondersteunt de Pro mini standaard ethernet. De hub komt in april van 2025 eerst in Noord-Amerika en &#039;later in Europa&#039;.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Basisstations</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229932/homey-brengt-in-2025-goedkopere-pro-mini-uit-zonder-wifi-en-met-minder-geheugen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229932</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dino-survivalgame ARK verschijnt als free-to-play smartphonegame</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229938/dino-survivalgame-ark-verschijnt-als-free-to-play-smartphonegame.html</link><description>Studio Wildcard heeft ARK: Ultimate Mobile Edition uitgebracht. Het gaat om een smartphonegame in het ARK-universum, die in tegenstelling tot andere ARK-games free-to-play is. Het is de tweede ARK-smartphonegame, al is de eerste game niet meer te downloaden.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229938/dino-survivalgame-ark-verschijnt-als-free-to-play-smartphonegame.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229938</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:59:35 GMT</pubDate></item><item><title>Vodafone verdubbelt Unlimited-dagtegoed naar 20GB</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229914/vodafone-verdubbelt-unlimited-dagtegoed-naar-20gb.html</link><description>Vodafone verdubbelt het dagtegoed van het Red Unlimited-abonnement van 10GB naar 20GB. Klanten krijgen daarnaast 10GB extra maandtegoed als ze roamen in de EU. Dit wordt na de verhoging 50GB. De wijziging geldt vanaf 1 januari 2025.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229914/vodafone-verdubbelt-unlimited-dagtegoed-naar-20gb.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229914</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:00:47 GMT</pubDate></item><item><title>SURF raadt Nederlandse scholen af Microsoft 365 Copilot te gebruiken - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229936/surf-raadt-nederlandse-scholen-af-microsoft-365-copilot-te-gebruiken.html</link><description>SURF raadt Nederlandse onderwijs- en onderzoeksinstellingen af Microsoft 365 Copilot te gebruiken. De ICT-coöperatie zegt dat deze generatieve-AI-tool privacyrisico&#039;s heeft. De organisatie zegt in gesprek te zijn met Microsoft om deze te mitigeren.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229936/surf-raadt-nederlandse-scholen-af-microsoft-365-copilot-te-gebruiken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229936</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 15:42:16 GMT</pubDate></item><item><title>Honda gaat fabriek bouwen voor productie van waterstofcellen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229924/honda-gaat-fabriek-bouwen-voor-productie-van-waterstofcellen.html</link><description>Honda gaat in Japan een fabriek bouwen voor de productie van waterstofbrandstofcellen. Het is de bedoeling dat de fabriek in 2027 of 2028 opent en dat er uiteindelijk jaarlijks 30.000 brandstofcellen gemaakt gaan worden.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229924/honda-gaat-fabriek-bouwen-voor-productie-van-waterstofcellen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229924</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 15:34:27 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;VS overweegt TP-Link-routers te verbieden vanwege veiligheidszorgen&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229930/vs-overweegt-tp-link-routers-te-verbieden-vanwege-veiligheidszorgen.html</link><description>De overheid van de Verenigde Staten doet momenteel onderzoek naar de routers van TP-Link. Dat zeggen ingewijden tegen The Wall Street Journal. De regering bekijkt of de routers &#039;een risico voor de nationale veiligheid&#039; vormen en overweegt een verkoopverbod.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229930/vs-overweegt-tp-link-routers-te-verbieden-vanwege-veiligheidszorgen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229930</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:57:58 GMT</pubDate></item><item><title>Amerikaanse CISA verplicht overheidsinstanties hun cloudomgevingen te beveiligen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229926/amerikaanse-cisa-verplicht-overheidsinstanties-hun-cloudomgevingen-te-beveiligen.html</link><description>De Amerikaanse Cybersecurity and Infrastructure Security Agency heeft een bindende richtlijn aangenomen die federale overheidsinstanties opdraagt hun cloudomgevingen te beveiligen aan de hand van een aantal basisregels.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229926/amerikaanse-cisa-verplicht-overheidsinstanties-hun-cloudomgevingen-te-beveiligen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229926</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:15:43 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse kWh-belastingkorting op laadpalen loopt definitief begin 2025 af</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229920/nederlandse-kwh-belastingkorting-op-laadpalen-loopt-definitief-begin-2025-af.html</link><description>Nederlandse laadpaalexploitanten moeten vanaf januari 2025 meer energiebelasting betalen. De belastingkorting die zij hadden wordt namelijk definitief niet verlengd. Dit blijkt uit het Belastingplan 2025. Hierdoor stijgen ook de kosten voor consumenten, zegt Laadpastop10.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229920/nederlandse-kwh-belastingkorting-op-laadpalen-loopt-definitief-begin-2025-af.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229920</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:02:31 GMT</pubDate></item><item><title>Total Commander 11.50 RC3</title><link>https://tweakers.net/downloads/70982/total-commander-1150-rc3.html</link><description>De derde release candidate van Total Commander versie 11.50 is verschenen. Dit programma kan als vervanging voor Windows Verkenner worden gebruikt. Doordat het beeld in tweeën is gesplitst, is het eenvoudig om bestanden te kopiëren, maar het programma kan veel meer. Zo zijn er diverse manieren om bestanden aan te passen, zijn een ingebouwde FTP-client en een multirenametool aanwezig, en is er ondersteuning voor een groot aantal compressieformaten. Verder kan de functionaliteit met plug-ins worden uitgebreid. De complete changelog voor de 11.50-serie is op deze pagina in te zien. De belangrijkste veranderingen die we in versie 11.50 aantreffen, zijn hieronder voor je op een rijtje gezet: General:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70982/total-commander-1150-rc3.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70982</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple HomeKit-ondersteuning voor robotstofzuigers wordt toegevoegd in iOS 18.3</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229916/apple-homekit-ondersteuning-voor-robotstofzuigers-wordt-toegevoegd-in-ios-183.html</link><description>Versie 18.3 van iOS voegt ondersteuning voor robotstofzuigers toe aan HomeKit. Dat blijkt uit de bètaversie van het besturingssysteem, waarin de functie zit geïntegreerd. Het was al bekend dat die functionaliteit &#039;begin 2025&#039; verschijnt, maar niet in welke update dat precies zou gebeuren.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229916/apple-homekit-ondersteuning-voor-robotstofzuigers-wordt-toegevoegd-in-ios-183.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229916</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:01:16 GMT</pubDate></item><item><title>OPNsense 24.7.11</title><link>https://tweakers.net/downloads/70980/opnsense-24711.html</link><description>Het pakket OPNsense is een firewall met uitgebreide mogelijkheden. Het is gebaseerd op het besturingssysteem FreeBSD en is oorspronkelijk een fork van m0n0wall en pfSense. Het pakket kan volledig via een webinterface worden ingesteld en heeft onder andere ondersteuning voor mfa, OpenVPN, IPsec, CARP en captive portal. Daarnaast kan het packetfiltering toepassen en beschikt het over een traffic shaper. De ontwikkelaars hebben OPNsense 24.7.11 uitgebracht en de releasenotes voor die uitgave kunnen hieronder worden gevonden. OPNsense 24.7.11 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70980/opnsense-24711.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70980</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Community Awards 2024</title><link>https://tweakers.net/reviews/12738/tweakers-community-awards-2024.html</link><description>Dit is de eerste editie van de digitale Community Awards, voor ons de kans om een aantal gewaardeerde tweakers van het afgelopen jaar in het zonnetje te zetten.</description><author>Saskia Schoonebeek</author><category>.Community / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12738/tweakers-community-awards-2024.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12738</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;AMD Radeon RX 7900 GRE wordt end-of-life verklaard&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229918/amd-radeon-rx-7900-gre-wordt-end-of-life-verklaard.html</link><description>De AMD Radeon RX 7900 GRE-videokaart wordt end-of-life verklaard. Dat bevestigen meerdere AMD-partners tegenover Tweakers. De gpu is momenteel al minder goed leverbaar. Het is niet duidelijk waarom de videokaart van de markt gaat verdwijnen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229918/amd-radeon-rx-7900-gre-wordt-end-of-life-verklaard.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229918</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 11:21:09 GMT</pubDate></item><item><title>DaVinci Resolve 19.1.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/70978/davinci-resolve-1912.html</link><description>Blackmagic Design heeft versie 19.1.2 van DaVinci Resolve uitgebracht. DaVinci Resolve is een videobewerkingsprogramma voor Windows, macOS en Linux. Het is beschikbaar in de gratis DaVinci Resolve-uitvoering en het betaalde DaVinci Resolve Studio. Dat laatste beschikt over extra functionaliteit, zoals de mogelijkheid om in hogere resoluties en grotere aantallen frames per seconde te werken en de mogelijkheid om van extra grafische processors en OpenFX-plug-ins gebruik te maken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in DaVinci Resolve 19.1.2 The following features have been added or updated.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70978/davinci-resolve-1912.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70978</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Seagate introduceert 32TB-hdd op basis van hamr-opslagtechniek</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229912/seagate-introduceert-32tb-hdd-op-basis-van-hamr-opslagtechniek.html</link><description>Seagate introduceert nieuwe Exos M-hdd&#039;s. Het bedrijf komt met twee varianten van 30TB en 32TB. Beide schijven worden gebaseerd op de hamr-techniek. Daarmee zijn het de eerste hamr-hdd&#039;s die algemeen beschikbaar komen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Interne harde schijven</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229912/seagate-introduceert-32tb-hdd-op-basis-van-hamr-opslagtechniek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229912</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 10:26:14 GMT</pubDate></item></channel></rss>