<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2024 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 12:46:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 12:46:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Nieuwe Belgische provider DIGI maakt prijzen bekend: 20 euro voor 10Gbit/s-vast</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229636/nieuwe-belgische-provider-digi-maakt-prijzen-bekend-20-euro-voor-10gbit-s-vast.html</link><description>De nieuwe Belgische provider DIGI heeft de eerste abonnementen bekendgemaakt. Het bedrijf gaat vaste en mobiele abonnementen aanbieden. De abonnementen zijn significant goedkoper dan concurrenten, al heeft de provider nog geen groot eigen vast netwerk.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229636/nieuwe-belgische-provider-digi-maakt-prijzen-bekend-20-euro-voor-10gbit-s-vast.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229636</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 12:32:59 GMT</pubDate></item><item><title>Google Stadia-controllers krijgen jaar extra om bluetooth in te schakelen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229632/google-stadia-controllers-krijgen-jaar-extra-om-bluetooth-in-te-schakelen.html</link><description>Bezitters van de Google Stadia-controller krijgen een jaar extra tijd om de bluetoothfunctie in te schakelen. Google zei voorheen dat de bluetoothfunctie tot 31 december 2024 in te schakelen was, maar heeft hier recent 31 december 2025 van gemaakt.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Gamecontrollers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229632/google-stadia-controllers-krijgen-jaar-extra-om-bluetooth-in-te-schakelen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229632</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 10:57:16 GMT</pubDate></item><item><title>PNY kondigt PCIe 5.0-x4-1TB-ssd aan met adviesprijs van omgerekend 115 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229630/pny-kondigt-pcie-50-x4-1tb-ssd-aan-met-adviesprijs-van-omgerekend-115-euro.html</link><description>PNY heeft de CS2150 aangekondigd, twee M.2-ssd&#039;s met PCIe 5.0-ondersteuning. De 1TB-variant heeft een adviesprijs van omgerekend 115 euro, wat het een relatief goedkope PCIe 5.0-x4-ssd maakt.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229630/pny-kondigt-pcie-50-x4-1tb-ssd-aan-met-adviesprijs-van-omgerekend-115-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229630</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 10:51:47 GMT</pubDate></item><item><title>Autoriteit Persoonsgegevens: aantal datalekmeldingen daalt licht</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229628/autoriteit-persoonsgegevens-aantal-datalekmeldingen-daalt-licht.html</link><description>De Autoriteit Persoonsgegevens zegt er in de eerste helft van dit jaar iets minder datalekken zijn gemeld in vergelijking met de afgelopen jaren. De meldingen draaiden meestal om een e-mail, brief of postpakket waarbij persoonsgegevens zijn uitgelekt.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229628/autoriteit-persoonsgegevens-aantal-datalekmeldingen-daalt-licht.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229628</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 10:02:13 GMT</pubDate></item><item><title>Asustor ADM 4.3.3.RC92</title><link>https://tweakers.net/downloads/70894/asustor-adm-433rc92.html</link><description>Asustor heeft een nieuwe versie van Asustor Data Master uitgebracht, de beheersoftware voor al zijn nasproducten. Voor meer informatie over ADM verwijzen we naar deze pagina. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70894/asustor-adm-433rc92.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70894</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft repareert 16 kritieke &#039;remote code executions&#039; tijdens Patch Tuesday</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229626/microsoft-repareert-16-kritieke-remote-code-executions-tijdens-patch-tuesday.html</link><description>Microsoft heeft tijdens de Patch Tuesday-updateronde 71 kwetsbaarheden gerepareerd in Windows, Edge en andere software. Zestien bugs worden als Kritiek bestempeld. Dat zijn allemaal remote code execution-bugs. Van een actief misbruikte bug waren al details openbaar.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229626/microsoft-repareert-16-kritieke-remote-code-executions-tijdens-patch-tuesday.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229626</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 08:56:43 GMT</pubDate></item><item><title>LG OLED B4-tv - Niet de helderste, wel de goedkoopste</title><link>https://tweakers.net/reviews/12750/lg-oled-b4-tv-niet-de-helderste-wel-de-goedkoopste.html</link><description>De LG OLED B4 is LG&#039;s goedkoopste oledmodel voor 2024. Wat lever je in als je voor minder dan 900 euro naar een oled-tv wilt kijken?</description><author>Sjef Weller</author><category>Quicktest / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12750/lg-oled-b4-tv-niet-de-helderste-wel-de-goedkoopste.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12750</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tibber laat klanten met Homevolt-thuisaccu automatisch handelen op onbalansmarkt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229624/tibber-laat-klanten-met-homevolt-thuisaccu-automatisch-handelen-op-onbalansmarkt.html</link><description>Energieleverancier Tibber laat klanten met een Homevolt-thuisaccu automatisch handelen op de energiemarkt. Daarbij laadt de accu op als de prijzen laag zijn en levert de accu de energie terug als de prijzen hoog zijn. Tibber levert de accu&#039;s sinds november.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229624/tibber-laat-klanten-met-homevolt-thuisaccu-automatisch-handelen-op-onbalansmarkt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229624</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vaultwarden 1.32.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/70892/vaultwarden-1326.html</link><description>Bitwarden is een wachtwoordmanager die regelmatig op Tweakers voorbijkomt. Het is opensource en heeft ook de mogelijkheid om het op een eigen server te draaien. Ontwikkelaar Daniel García heeft een onofficiële in Rust ontwikkelde implementatie van Bitwarden gemaakt, in eerste instantie onder de naam Bitwarden_rs maar sinds een paar jaar als Vaultwarden. Het gaat alleen om de serverkant van de wachtwoordmanager; voor de clients kan de officiële software van Bitwarden worden gebruikt. Vaultwarden is lichter in gebruik en heeft ook functionaliteit waarvoor bij Bitwarden moet worden betaald, waaronder functionaliteit voor het beheer van wachtwoorden op organisatieniveau. Versie 1.32.6 van Vaultwarden is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: What&#039;s Changed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70892/vaultwarden-1326.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70892</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>YouTube laat meer videomakers nasynchronisatietool gebruiken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229622/youtube-laat-meer-videomakers-nasynchronisatietool-gebruiken.html</link><description>YouTube heeft zijn nasynchronisatietool beschikbaar gemaakt voor &#039;honderdduizenden&#039; YouTube-kanalen. Voorheen kon de tool alleen door een klein aantal makers worden gebruikt. De tool kan daarnaast meer talen vertalen, al wordt Nederlands nog niet ondersteund.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229622/youtube-laat-meer-videomakers-nasynchronisatietool-gebruiken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229622</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 07:16:10 GMT</pubDate></item><item><title>General Motors stopt met ontwikkeling van Cruise-robotaxi</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229620/general-motors-stopt-met-ontwikkeling-van-cruise-robotaxi.html</link><description>De Amerikaanse autofabrikant General Motors stopt met de ontwikkeling van de Cruise-robotaxi. GM zegt dat het ontwikkelen van de robotaxi te duur is en te lang zou duren, terwijl de markt steeds competitiever wordt. In plaats daarvan wil het bedrijf investeren in rijassistenten.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229620/general-motors-stopt-met-ontwikkeling-van-cruise-robotaxi.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229620</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:53:51 GMT</pubDate></item><item><title>Blender 4.3.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/70890/blender-431.html</link><description>Versie 4.3 van het crossplatform- en opensourceprogramma Blender is uitgekomen, een versie met extra lange ondersteuning. Deze applicatie is bedoeld voor 3d-modelling, animatie, rendering, postproduction, interactive creation en playback. Meer informatie over de uitgebreide mogelijkheden van Blender kan op deze pagina worden gevonden. Met dit programma zijn onder meer de korte opensource animatiefilms Elephants Dream, Big Buck Bunny, Sintel, Tears of Steel, Cosmos Laundromat en Sprite Fright gemaakt. De belangrijkste verandering in versie 4.3 is de geheel herschreven en verbeterde Grease Pencil. In versie 4.3.1 zijn verder nog een kleine honderd verbeteringen doorgevoerd: Blender 4.3.1 features 95 bug fixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70890/blender-431.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70890</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Terug naar de basis: be quiet Pure Base 501 getest</title><link>https://tweakers.net/reviews/12698/terug-naar-de-basis-be-quiet-pure-base-501-getest.html</link><description>Met de Pure Base 501 heeft be quiet een prima opvolger van zijn populaire 500-kast uitgebracht. Het is nog steeds een goede keus voor een betaalbare behuizing.</description><author>Willem de Moor</author><category>Review / Computers / Behuizingen</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12698/9/terug-naar-de-basis-be-quiet-pure-base-501-getest-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12698</guid><pubDate>Wed, 11 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Serato DJ Lite / Pro 3.2.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/70884/serato-dj-lite-pro-324.html</link><description>Serato heeft versie 3.2.4 van zijn diskjockeysoftware Serato DJ Pro en Serato DJ Lite uitgebracht. Beide programma&#039;s zijn de verdere ontwikkeling van Serato DJ en Serato DJ Intro, die op hun beurt weer de verdere ontwikkeling van Serato Scratch Live en ITCH waren. Een overzicht van de mogelijkheden en de verschillen tussen de Pro- en Lite-versies is op deze pagina te bekijken. De changelog voor Serato DJ Lite is op deze pagina te vinden; dit is de changelog voor Serato DJ Pro: New Features:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70884/serato-dj-lite-pro-324.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70884</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 20:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google voegt 40 nieuwe templates toe aan Docs</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229618/google-voegt-40-nieuwe-templates-toe-aan-docs.html</link><description>Google is dinsdag begonnen met het uitrollen van 40 nieuwe templates naar Docs. De &#039;pageless&#039; templates zijn bedoeld voor bestanden waaraan meerdere gebruikers iets toevoegen, zoals een roadmap voor een project of een leeslijst voor scholieren.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Computers / Officesoftware en suites</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229618/google-voegt-40-nieuwe-templates-toe-aan-docs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229618</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 19:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Financial Times: EC bevraagt Google over advertentiecampagne gericht op tieners</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229616/financial-times-ec-bevraagt-google-over-advertentiecampagne-gericht-op-tieners.html</link><description>De Europese Commissie heeft Google om aanvullende informatie gevraagd over een advertentiecampagne die gericht was op tieners, schrijft de Financial Times. Google zou deze campagne in 2018 hebben opgezet in samenwerking met Meta.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229616/financial-times-ec-bevraagt-google-over-advertentiecampagne-gericht-op-tieners.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229616</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 18:50:18 GMT</pubDate></item><item><title>Camtasia 2024.1.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/70882/camtasia-202414.html</link><description>TechSmith heeft versie 2024.1.4 van Camtasia voor Windows en macOS uitgebracht. Met dit programma kunnen op een eenvoudige manier video&#039;s voor trainingen en presentaties worden gemaakt. Het kan op aparte sporen de microfoon, de webcam, wat er op het beeldscherm gebeurt, het geluid dat op de computer wordt afgespeeld, en de invoer van muis en toetsenbord opnemen. Dit alles kan vervolgens afzonderlijk worden bewerkt en er kunnen verder effecten aan worden toegevoegd om zo professionele video&#039;s te maken. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina, waar alle mogelijkheden op een rijtje worden gezet. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Feature Updates</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70882/camtasia-202414.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70882</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 18:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Instagram laat contentmakers reels testen onder niet-volgende accounts</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229612/instagram-laat-contentmakers-reels-testen-onder-niet-volgende-accounts.html</link><description>Instagram is begonnen met het uitrollen van &#039;trial reels&#039;. Hiermee kunnen contentmakers hun reel eerst tonen aan gebruikers die hen niet volgen en kijken hoeveel interactie de reel oplevert. Daarna kunnen ze de reel delen met hun volgers.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229612/instagram-laat-contentmakers-reels-testen-onder-niet-volgende-accounts.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229612</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:58:04 GMT</pubDate></item><item><title>MediaInfo 24.12</title><link>https://tweakers.net/downloads/70888/mediainfo-2412.html</link><description>Versie 24.12 van MediaInfo is uitgekomen, als opvolger van 24.06. Dit programma is bedoeld om te informeren over de eigenschappen van audio- en videobestanden. Het programma geeft uitgebreide informatie over de tags, gebruikte codecs en containers. MediaInfo is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS en kan met een grafische gebruikersinterface of via de commandline worden gebruikt. Het programma is geheel naar eigen smaak aan te passen en ook in het Nederlands te gebruiken. Verder zijn er uitgebreide mogelijkheden om de verzamelde informatie te exporteren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70888/mediainfo-2412.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70888</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Europese Cyber Resilience Act is in werking getreden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229610/europese-cyber-resilience-act-is-in-werking-getreden.html</link><description>De Europese Cyber Resilience Act, ofwel CRA, is dinsdag in werking getreden. De wet verplicht techproducenten onder meer om hardware en software die verbonden zijn met het internet vijf jaar lang van beveiligingsupdates te voorzien.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229610/europese-cyber-resilience-act-is-in-werking-getreden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229610</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Beïnvloedingscampagne voor verkiezingen Roemenië gebeurde ook via Facebook&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229608/beinvloedingscampagne-voor-verkiezingen-roemenie-gebeurde-ook-via-facebook.html</link><description>Behalve via TikTok blijkt dat er ook een beïnvloedingscampagne voor de Roemeense presidentsverkiezingen gaande was via Facebook, blijkt uit onderzoek van Check First en Reset Tech, die onderzoek doen naar digitale dreigingen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229608/beinvloedingscampagne-voor-verkiezingen-roemenie-gebeurde-ook-via-facebook.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229608</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 15:58:01 GMT</pubDate></item><item><title>Afschaffen salderingsregeling Nederland komt eraan, Eerste Kamer lijkt voor</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229604/afschaffen-salderingsregeling-nederland-komt-eraan-eerste-kamer-lijkt-voor.html</link><description>Een meerderheid van de Nederlandse Eerste Kamer lijkt in te stemmen met het afschaffen van de salderingsregeling. Behalve de coalitiepartijen lijken ook de fracties van Volt, CDA en ChristenUnie in te stemmen met het voorstel, wat een meerderheid zou zijn in de Eerste Kamer.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Zonnepanelen en toebehoren</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229604/afschaffen-salderingsregeling-nederland-komt-eraan-eerste-kamer-lijkt-voor.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229604</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 15:42:05 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 133.0.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/70886/mozilla-firefox-13303.html</link><description>Mozilla heeft een update voor versie 133 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave is onder meer een nieuwe anti-tracking optie toegevoegd die beschikbaar is als de geavanceerde tracking bescherming op &#039;streng&#039; staat ingesteld. Verder kunnen er tabbladen worden geopend die op andere apparaten open staan en maakt de Canvas2D nu gebruik van de grafische kaart voor hardwareversnelling onder Windows. In versie 133.0.3 zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70886/mozilla-firefox-13303.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70886</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 15:11:26 GMT</pubDate></item><item><title>Franse privacywaakhond beboet Orange voor ongevraagde advertenties in mailbox</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229600/franse-privacywaakhond-beboet-orange-voor-ongevraagde-advertenties-in-mailbox.html</link><description>De Franse privacytoezichthouder CNIL heeft telecombedrijf Orange een boete van 50 miljoen euro opgelegd. De provider plaatste ongevraagd reclameberichten tussen de e-mails van gebruikers, zonder hiervoor toestemming te vragen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229600/franse-privacywaakhond-beboet-orange-voor-ongevraagde-advertenties-in-mailbox.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229600</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 14:09:54 GMT</pubDate></item><item><title>Autoriteit Persoonsgegevens-nieuwsbrieven hadden &#039;onbedoeld&#039; een trackingpixel</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229602/autoriteit-persoonsgegevens-nieuwsbrieven-hadden-onbedoeld-een-trackingpixel.html</link><description>Twee nieuwsbrieven van de Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens bevatten een trackingpixel. Het was volgens de privacywaakhond niet de bedoeling dat deze werd meegestuurd met de nieuwsbrieven. De gegevens die de toezichthouder heeft verzameld, zijn vernietigd.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229602/autoriteit-persoonsgegevens-nieuwsbrieven-hadden-onbedoeld-een-trackingpixel.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229602</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 14:05:02 GMT</pubDate></item><item><title>Micron ontvangt definitief subsidie van 6,1 miljard dollar voor chipfabrieken VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229598/micron-ontvangt-definitief-subsidie-van-6-komma-1-miljard-dollar-voor-chipfabrieken-vs.html</link><description>De Amerikaanse regering heeft de eerder aangekondigde subsidie van ruim 6,1 miljard dollar voor geheugenmaker Micron definitief goedgekeurd. Het geld wordt geïnvesteerd in de bouw van nieuwe chipfabrieken in de staten New York en Idaho.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229598/micron-ontvangt-definitief-subsidie-van-6-komma-1-miljard-dollar-voor-chipfabrieken-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229598</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 13:34:21 GMT</pubDate></item><item><title>Odido-klanten kunnen binnenkort snelheid vast internet niet verlagen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229596/odido-klanten-kunnen-binnenkort-snelheid-vast-internet-niet-verlagen.html</link><description>Klanten van Odido kunnen vanaf 1 februari niet meer de snelheid van hun vaste thuisinternet verlagen tijdens de rest van hun minimumcontractduur, wat 12 of 24 maanden kan zijn. Het is wel mogelijk om de internetsnelheid te verhogen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229596/odido-klanten-kunnen-binnenkort-snelheid-vast-internet-niet-verlagen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229596</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 13:29:28 GMT</pubDate></item><item><title>Rocksteady stopt na een jaar met ondersteuning Suicide Squad-game</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229594/rocksteady-stopt-na-een-jaar-met-ondersteuning-suicide-squad-game.html</link><description>Ontwikkelaar Rocksteady beëindigt in januari 2025 de ondersteuning voor Suicide Squad: Kill the Justice League. De liveservicegame zal na seizoen 4 geen nieuwe content meer ontvangen, een jaar na de oorspronkelijke release.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229594/rocksteady-stopt-na-een-jaar-met-ondersteuning-suicide-squad-game.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229594</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 12:46:32 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft faseert authenticatieprotocol NTLM uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229592/microsoft-faseert-authenticatieprotocol-ntlm-uit.html</link><description>Microsoft kondigt aan dat het verouderde authenticatieprotocol NT Lan Manager in toekomstige versies van Windows standaard wordt uitgeschakeld. Het bedrijf raadt organisaties aan om over te stappen naar moderne alternatieven zoals Kerberos.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229592/microsoft-faseert-authenticatieprotocol-ntlm-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229592</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:13:38 GMT</pubDate></item><item><title>Inlichtingendiensten waarschuwen voor risico&#039;s AI voor veiligheid Nederland</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229590/inlichtingendiensten-waarschuwen-voor-risicos-ai-voor-veiligheid-nederland.html</link><description>De Nederlandse inlichtingendiensten AIVD, MIVD en NCTV hebben een analyse gepubliceerd over de impact van kunstmatige intelligentie op de nationale veiligheid. AI kan volgens hen bestaande dreigingen vergroten doordat kwaadwillenden makkelijker en goedkoper geavanceerde aanvallen kunnen uitvoeren.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229590/inlichtingendiensten-waarschuwen-voor-risicos-ai-voor-veiligheid-nederland.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229590</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 11:01:47 GMT</pubDate></item><item><title>Noorse bank brengt als eerste Apple Pay-alternatief uit voor iPhone</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229586/noorse-bank-brengt-als-eerste-apple-pay-alternatief-uit-voor-iphone.html</link><description>De Noorse betalingsdienst Vipps maakt als eerste gebruik van Apples vrijgegeven NFC-technologie voor contactloos betalen. Sinds dinsdag kunnen Noorse iPhone-gebruikers betalingen verrichten bij betaalterminals in het land met behulp van de Vipps-app.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229586/noorse-bank-brengt-als-eerste-apple-pay-alternatief-uit-voor-iphone.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229586</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 08:57:25 GMT</pubDate></item><item><title>‘Baidu ontwikkelt AI-tool voor partijconforme overheidsdocumenten’</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229584/baidu-ontwikkelt-ai-tool-voor-partijconforme-overheidsdocumenten.html</link><description>Chinese ambtenaren krijgen ondersteuning van een nieuwe AI-assistent bij het opstellen van beleidsdocumenten. Technologiebedrijf Baidu heeft een systeem ontwikkeld dat automatisch controleert of documenten in lijn zijn met de officiële partijstandpunten.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229584/baidu-ontwikkelt-ai-tool-voor-partijconforme-overheidsdocumenten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229584</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 08:25:25 GMT</pubDate></item><item><title>AIDA64 7.50</title><link>https://tweakers.net/downloads/70880/aida64-750.html</link><description>FinalWire heeft een nieuwe versie van AIDA64 uitgebracht. Met AIDA64 kan een uitgebreid overzicht van alle in de computer aanwezige hard- en software worden verkregen. Vooral handig zijn de directe links naar de pagina&#039;s waar specifieke drivers en firmware van de diverse onderdelen kunnen worden gedownload. Daarnaast kunnen er diverse benchmarks mee worden uitgevoerd en is er uitgebreide hardwaremonitoring. AIDA64 is beschikbaar in de versies Extreme, Engineer, Business en Network Audit, en met prijzen die beginnen bij 60 euro voor een persoonlijke licentie. De changelog voor versie 7.50 ziet er als volgt uit: New features &amp; improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70880/aida64-750.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70880</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse 50five Group neemt laadpalen over van Shell Recharge</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229582/nederlandse-50five-group-neemt-laadpalen-over-van-shell-recharge.html</link><description>Shell heeft besloten zijn laadactiviteiten voor thuis en op het werk over te dragen aan 50five Group. De Nederlandse leverancier van laadoplossingen neemt de bestaande laadpunten over in zes Europese landen, waaronder Nederland en België.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229582/nederlandse-50five-group-neemt-laadpalen-over-van-shell-recharge.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229582</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:59:09 GMT</pubDate></item><item><title>SABnzbd 4.4.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70878/sabnzbd-440.html</link><description>Versie 4.4.0 van SABnzbd is uitgekomen. Met SABnzbd kunnen bestanden van usenet worden gedownload. Dit opensourceprogramma is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, en biedt de mogelijkheid om nzb-bestanden te laden, waarna de juiste bestanden van usenet worden geplukt. Met de ingebouwde webinterface is het mogelijk om het programma via een webbrowser te bedienen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70878/sabnzbd-440.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70878</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Help, mijn nieuwe pc gaat niet aan! - Troubleshoottips voor opstartproblemen</title><link>https://tweakers.net/reviews/12714/help-mijn-nieuwe-pc-gaat-niet-aan-troubleshoottips-voor-opstartproblemen.html</link><description>Zelf een pc gebouwd en ... hij gaat niet aan? In deze ultieme troubleshootgids geven we tips voor alle veelvoorkomende oorzaken van opstartproblemen en foutdiagnoselampjes.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>How-to / Computers / Basiscomponenten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12714/help-mijn-nieuwe-pc-gaat-niet-aan-troubleshoottips-voor-opstartproblemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12714</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nieuwe Belgische telecomprovider Digi Belgium begint op 11 december</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229580/nieuwe-belgische-telecomprovider-digi-belgium-begint-op-11-december.html</link><description>Digi, de vierde volwaardige telecomprovider in België, begint op 11 december met zijn dienstverlening. Dat zegt het bedrijf in een uitnodiging voor een persconferentie. Er zijn verder nog weinig details bekend.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229580/nieuwe-belgische-telecomprovider-digi-belgium-begint-op-11-december.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229580</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 20:01:05 GMT</pubDate></item><item><title>BurnAware 18.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/70876/burnaware-183.html</link><description>Versie 18.3 van het cd-, dvd- en blu-raybrandprogramma BurnAware is uitgekomen. Dit programma is beschikbaar in een Free-versie en in betaalde Premium- en Professional-edities, met prijzen van respectievelijk dertig en veertig dollar. De betaalde uitvoeringen hebben extra functionaliteit, zoals voor het kopiëren van schijfjes en het rippen van audio-cd&#039;s. Op deze pagina worden de verschillende edities tegen elkaar afgezet. De gratis versie wordt gebundeld met optionele extra&#039;s; hier staat een versie waar die niet in zitten. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen doorgevoerd: Enhancements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70876/burnaware-183.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70876</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:27:31 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI brengt AI-videogenerator Sora uit, maar nog niet in de EU</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229576/openai-brengt-ai-videogenerator-sora-uit-maar-nog-niet-in-de-eu.html</link><description>OpenAI heeft Sora uitgebracht, een AI-tool waarmee gebruikers 1080p-video&#039;s kunnen genereren op basis van tekstinputs. De software is beschikbaar voor betalende gebruikers, maar dat geldt nog niet in de Europese Unie.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229576/openai-brengt-ai-videogenerator-sora-uit-maar-nog-niet-in-de-eu.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229576</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:05:35 GMT</pubDate></item><item><title>Google toont Willow-quantumchip, claimt doorbraak in quantumfoutcorrectie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229574/google-toont-willow-quantumchip-claimt-doorbraak-in-quantumfoutcorrectie.html</link><description>Google heeft een nieuwe quantumchip gedemonstreerd, genaamd Willow. Deze chip bereikt volgens de techgigant twee mijlpalen: een op het gebied van foutcorrectie en een op het gebied van rekenkracht.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229574/google-toont-willow-quantumchip-claimt-doorbraak-in-quantumfoutcorrectie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229574</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:20:06 GMT</pubDate></item></channel></rss>