<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:36:02 GMT</pubDate><lastBuildDate>Tue, 15 Apr 2025 08:36:02 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>OpenAI brengt drie nieuwe GPT-4.1-modellen uit die meer context kunnen verwerken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233950/openai-brengt-drie-nieuwe-gpt-41-modellen-uit-die-meer-context-kunnen-verwerken.html</link><description>OpenAI komt met drie nieuwe AI-modellen: GPT-4.1, GPT-4.1 Mini en GPT-4.1 Nano. De modellen kunnen meer context verwerken dan hun voorgangers. Volgens de makers presteren de modellen ook een stuk beter dan GPT-4o, vooral rond programmeren en het volgen van instructies.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233950/openai-brengt-drie-nieuwe-gpt-41-modellen-uit-die-meer-context-kunnen-verwerken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233950</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:32:48 GMT</pubDate></item><item><title>OpenWrt 24.10.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72332/openwrt-24101.html</link><description>Versie 24.10.1 van OpenWrt is uitgekomen. OpenWrt is alternatieve opensourcefirmware voor een groot aantal verschillende routers en embedded devices. Door middel van het opkg-packagemanagementsysteem is er de mogelijkheid om zelf te bepalen wat de router allemaal wel en niet kan. Ook op GoT zijn er diverse mensen actief mee bezig: zie daarvoor dit topic. Bijwerken van de versie kan gewoon met sysupgrade vanuit de webinterface. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Device support</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72332/openwrt-24101.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72332</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Julia 1.11.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/72330/julia-1115.html</link><description>Julia is de naam van een high-level, high-performance dynamische programmeertaal voor numerieke wiskunde. Het bevat onder andere een krachtige compiler, distributed parallel execution en een uitgebreide library van wiskundige functies. De kern van Julia wordt onder de MIT-licentie uitgegeven, terwijl verschillende library&#039;s andere licenties gebruiken, zoals gpl, lgpl en bsd. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. Versie 1.11.5 is uitgekomen en de releasenotes daarvan kan hieronder worden gevonden: Julia v1.11.5 has been released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72330/julia-1115.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72330</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AmigaOS krijgt na 33 jaar nog altijd updates</title><link>https://tweakers.net/geek/233944/amigaos-krijgt-na-33-jaar-nog-altijd-updates.html</link><description>Hyperion Entertainment heeft een nieuwe versie van AmigaOS uitgebracht. Versie 3.2.3 brengt volgens het bedrijf meer dan vijftig verbeteringen naar het besturingssysteem. AmigaOS bestaat intussen 33 jaar.</description><author>Andrei Stiru</author><category>.Geek / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/geek/233944/amigaos-krijgt-na-33-jaar-nog-altijd-updates.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/233944</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:29:51 GMT</pubDate></item><item><title>VideoCardz: AMD Radeon RX 9060 XT krijgt 2048 streamprocessors</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233942/videocardz-amd-radeon-rx-9060-xt-krijgt-2048-streamprocessors.html</link><description>AMD bereidt zich voor op de introductie van de Radeon RX 9060 XT, een videokaart die het moet opnemen tegen Nvidia&#039;s GeForce RTX 5060 Ti. Volgens boardpartners die met VideoCardz spraken krijgt de kaart 2048 streamprocessors.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233942/videocardz-amd-radeon-rx-9060-xt-krijgt-2048-streamprocessors.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233942</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 06:25:15 GMT</pubDate></item><item><title>Subtitle Edit 4.0.12</title><link>https://tweakers.net/downloads/72328/subtitle-edit-4012.html</link><description>Subtitle Edit is een opensource programma waarmee ondertitels gemaakt, bewerkt, gesynchroniseerd en geconverteerd kunnen worden. Ondersteuning is aanwezig voor meer dan 250 verschillende formaten en het programma kan in meer dan dertig talen worden gebruikt. Het wordt ontwikkeld voor Windows, maar kan door van Mono gebruik te maken ook onder Linux worden gebruikt. Versie 4.0.12 is uitgekomen en de changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72328/subtitle-edit-4012.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72328</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 05:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ubisoft laat iedereen simulatietool voor kleurenblindheid Chroma gebruiken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233940/ubisoft-laat-iedereen-simulatietool-voor-kleurenblindheid-chroma-gebruiken.html</link><description>Ubisoft maakt de simulatietool voor kleurenblindheid Chroma opensource onder de Apache 2.0-licentie. Met de tool kunnen bijvoorbeeld ontwikkelaars tijdens het maken van hun game testen hoe een kleurenblind persoon het spel ervaart.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233940/ubisoft-laat-iedereen-simulatietool-voor-kleurenblindheid-chroma-gebruiken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233940</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 19:13:36 GMT</pubDate></item><item><title>TSMC-fabriek in de Verenigde Staten start met productie Nvidia Blackwell-chips</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233938/tsmc-fabriek-in-de-verenigde-staten-start-met-productie-nvidia-blackwell-chips.html</link><description>De TSMC-fabriek in Phoenix, Arizona is gestart met het produceren van Nvidia Blackwell-chips. Daarnaast laat Nvidia weten dat het in samenwerking met Foxconn &#039;supercomputers&#039; gaat produceren in Texas.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233938/tsmc-fabriek-in-de-verenigde-staten-start-met-productie-nvidia-blackwell-chips.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233938</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 18:33:31 GMT</pubDate></item><item><title>Home Assistant OS 15.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72326/home-assistant-os-152.html</link><description>Versie 15.2 van Home Assistant OS is uitgekomen. Home Assistant OS is een minimaal, op Buildroot gebaseerd besturingssysteem dat het mogelijk maakt om op een fysieke of virtuele machine Home Assistant te draaien. Versie 15.1 gebruikt versie 2024.02.11 van Buildroot als basis en de Linux-kernel voor de meeste ondersteunde platforms is bijgewerkt naar versie 6.12.23. De complete changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Home Assistant Operating System</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72326/home-assistant-os-152.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72326</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 18:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aankomende singleplayergame Star Wars Zero Company wordt turn-based</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233936/aankomende-singleplayergame-star-wars-zero-company-wordt-turn-based.html</link><description>De aankomende Star Wars-game van Respawn Entertainment en Bit Reactor, bestaande uit voormalige Firaxis Games-medewerkers, heet Zero Company. Het wordt een &#039;tactische turn-based-singleplayergame&#039; voor de pc, PlayStation 5 en Xbox Series X en S.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233936/aankomende-singleplayergame-star-wars-zero-company-wordt-turn-based.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233936</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 17:30:21 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.3.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72324/moode-audio-player-931.html</link><description>Versie 9.3.1 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.3.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72324/moode-audio-player-931.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72324</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>FT: Europese Commissie geeft medewerkers die naar VS gaan wegwerptelefoons</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233932/ft-europese-commissie-geeft-medewerkers-die-naar-vs-gaan-wegwerptelefoons.html</link><description>De Europese Commissie geeft medewerkers die naar de Verenigde Staten reizen naar verluidt &#039;wegwerptelefoons en simpele laptops&#039; mee. Dit zou een beveiligingsmaatregel zijn om eventuele spionage door de VS te voorkomen.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233932/ft-europese-commissie-geeft-medewerkers-die-naar-vs-gaan-wegwerptelefoons.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233932</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 16:17:09 GMT</pubDate></item><item><title>Analist: Apple iPhone voor het eerst in Q1 de meest verkochte smartphone</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233930/analist-apple-iphone-voor-het-eerst-in-q1-de-meest-verkochte-smartphone.html</link><description>Apple was in het eerste kwartaal van 2025 volgens analisten van Counterpoint Research de grootste smartphoneverkoper ter wereld. Daarmee zou de iPhone voor het eerst de best verkochte smartphone van het eerste kwartaal van een jaar zijn.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233930/analist-apple-iphone-voor-het-eerst-in-q1-de-meest-verkochte-smartphone.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233930</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 15:38:02 GMT</pubDate></item><item><title>GlassWire 3.5.821</title><link>https://tweakers.net/downloads/72322/glasswire-35821.html</link><description>Versie 3.5.821 van GlassWire is uitgekomen. GlassWire is een programma dat in overzichtelijke grafieken inzicht geeft in het netwerkverkeer op de pc. Ook kan het waarschuwen wanneer er contact met bekende kwaadaardige domeinen wordt gemaakt of als er ongebruikelijke activiteiten plaatsvinden en deze eventueel blokkeren. Naast de gratis basisversie kan er ook een abonnement worden genomen op een Premium- of Business-versie, die extra mogelijkheden hebben, waaronder een firewall en het langer kunnen opslaan van historie. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 3.5.821:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72322/glasswire-35821.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72322</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel wil meerderheidsbelang van Altera verkopen aan investeerder</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233928/intel-wil-meerderheidsbelang-van-altera-verkopen-aan-investeerder.html</link><description>Intel wil een meerderheidsbelang in fpga-maker Altera verkopen aan Silver Lake, een techinvesteerder. De chipfabrikant houdt zelf wel 49 procent van het bedrijf in handen. Intel is tien jaar eigenaar van Altera.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233928/intel-wil-meerderheidsbelang-van-altera-verkopen-aan-investeerder.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233928</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 15:09:56 GMT</pubDate></item><item><title>Google sluit licentiedeal met Nederlandse media voor tonen van snippets - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233926/google-sluit-licentiedeal-met-nederlandse-media-voor-tonen-van-snippets.html</link><description>Google sluit een licentiedeal met elf grote nieuwsorganisaties die in Nederland actief zijn, waaronder de NPO, RTL Nederland en Tweakers-uitgever DPG Media. Dankzij de deal kan Google via Nieuws en Discover nieuwspreviews tonen.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233926/google-sluit-licentiedeal-met-nederlandse-media-voor-tonen-van-snippets.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233926</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 15:02:44 GMT</pubDate></item><item><title>WhatsApp wil AI-chatbot in EU beter maken door training op Instagram-posts</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233924/whatsapp-wil-ai-chatbot-in-eu-beter-maken-door-training-op-instagram-posts.html</link><description>De Meta AI-chatbot in WhatsApp moet in de EU beter gaan werken doordat moederbedrijf Meta het AI-model gaat trainen op publieke posts op Instagram en Facebook. Tot nu toe zitten posts van Europeanen niet in de trainingsdata.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233924/whatsapp-wil-ai-chatbot-in-eu-beter-maken-door-training-op-instagram-posts.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233924</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:42:23 GMT</pubDate></item><item><title>EssentialPIM 12.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72320/essentialpim-122.html</link><description>Astonsoft heeft versie 12.2 van EssentialPIM uitgebracht. Deze personal information manager maakt het mogelijk om afspraken bij te houden, een adresboek te beheren en e-mails te versturen en ontvangen. Het programma is in diverse talen te gebruiken, waaronder het Nederlands. EssentialPIM is beschikbaar in een standaard- en een pro-uitvoering. De eerste is gratis, maar heeft minder functies. Zo kan er niet met de clouddiensten van bijvoorbeeld Microsoft, Google, Apple of Dropbox worden gesynchroniseerd. Een compleet overzicht van de onderlinge verschillen is op deze pagina te vinden. Uitgebreide informatie over versie 12 zijn op deze pagina te vinden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New in EssentialPIM 12.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72320/essentialpim-122.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72320</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OnePlus brengt voorlopig geen vouwbare smartphones uit omdat markt te klein is</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233922/oneplus-brengt-voorlopig-geen-vouwbare-smartphones-uit-omdat-markt-te-klein-is.html</link><description>OnePlus brengt voorlopig geen vouwbare smartphones uit, omdat de markt te klein is. Het merk had de OPPO Find N5 als OnePlus Open 2 willen uitbrengen, maar zag daar op het laatste moment van af. De markt is in 2024 niet snel gegroeid, zo zegt het merk.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233922/oneplus-brengt-voorlopig-geen-vouwbare-smartphones-uit-omdat-markt-te-klein-is.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233922</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:54:47 GMT</pubDate></item><item><title>KPN werkt aan update voor Box 12-modem om IPv6-problemen op te lossen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233920/kpn-werkt-aan-update-voor-box-12-modem-om-ipv6-problemen-op-te-lossen.html</link><description>KPN werkt aan een update voor zijn modem Box 12. Veel klanten ervaren problemen via IPv6 en dat zou komen doordat het modem twee IPv6-adressen per apparaat uitdeelt, waarvan er vervolgens eentje niet werkt.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233920/kpn-werkt-aan-update-voor-box-12-modem-om-ipv6-problemen-op-te-lossen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233920</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:50:33 GMT</pubDate></item><item><title>Franse wet verplicht pornosites te controleren of bezoekers 18+ zijn</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233918/franse-wet-verplicht-pornosites-te-controleren-of-bezoekers-18+-zijn.html</link><description>Frankrijk is begonnen met de implementatie van een wet, waarbij pornosites moeten controleren of bezoekers boven de 18 jaar zijn. Dat kan met het uploaden van bijvoorbeeld een paspoort of het inschatten van de leeftijd via een video-opname.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233918/franse-wet-verplicht-pornosites-te-controleren-of-bezoekers-18+-zijn.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233918</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:17:12 GMT</pubDate></item><item><title>OpenDNS stopt dienstverlening in België na gerechtelijke uitspraak</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233910/opendns-stopt-dienstverlening-in-belgie-na-gerechtelijke-uitspraak.html</link><description>OpenDNS is sinds 11 april niet meer beschikbaar in België. De Amerikaanse DNS-resolver mag zijn diensten niet meer in België aanbieden vanwege een gerechtelijke uitspraak in verband met het schenden van auteursrecht en de exploitatie van onwettige onlinekansspelen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233910/opendns-stopt-dienstverlening-in-belgie-na-gerechtelijke-uitspraak.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233910</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 13:09:13 GMT</pubDate></item><item><title>Youfone verlaagt prijzen glasvezelabonnementen, vdsl wordt duurder</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233912/youfone-verlaagt-prijzen-glasvezelabonnementen-vdsl-wordt-duurder.html</link><description>KPN-dochtermerk Youfone verlaagt de prijzen van zijn glasvezelabonnementen. Dat heeft de Nederlandse internetprovider bekendgemaakt. Een abonnement voor vdsl van 100Mbit/s gaat juist omhoog.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233912/youfone-verlaagt-prijzen-glasvezelabonnementen-vdsl-wordt-duurder.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233912</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:54:00 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung XCover7 Pro-smartphone heeft andere soc en grotere accu dan voorganger</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233914/samsung-xcover7-pro-smartphone-heeft-andere-soc-en-grotere-accu-dan-voorganger.html</link><description>Samsung heeft de Galaxy XCover7 Pro aangekondigd. De stevige smartphone heeft ten opzichte van zijn voorganger XCover7 een andere soc, 120Hz-scherm, grotere accu en een extra camera gekregen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233914/samsung-xcover7-pro-smartphone-heeft-andere-soc-en-grotere-accu-dan-voorganger.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233914</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:52:19 GMT</pubDate></item><item><title>AdGuard Home 0.107.60</title><link>https://tweakers.net/downloads/72318/adguard-home-010760.html</link><description>AdGuard Home versie 0.107.60 is uitgekomen. Met deze software kan er thuis een DNS-server worden opgezet om zo onder meer advertenties en malware te blokkeren op het hele netwerk, waardoor dat niet langer op elk individueel apparaat nodig is. Het is daarmee dus vergelijkbaar met Pi-hole. AdGuard Home werkt op een machine met Windows, macOS, Linux of FreeBSD, is ook in staat om tegen phishing te beschermen en heeft parental control. Op ons eigen forum kan over het programma worden gediscussieerd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: AdGuard Home v0.107.60</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72318/adguard-home-010760.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72318</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:35:04 GMT</pubDate></item><item><title>Youfone stopt met aanbieden vast bellen voor nieuwe klanten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233904/youfone-stopt-met-aanbieden-vast-bellen-voor-nieuwe-klanten.html</link><description>KPN-dochtermerk Youfone stopt met het aanbieden van vast bellen bij nieuwe abonnementen. Het is niet langer een kernproduct voor de provider. Youfone zegt dat vast bellen mogelijk blijft voor bestaande klanten.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Vaste telefonie</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233904/youfone-stopt-met-aanbieden-vast-bellen-voor-nieuwe-klanten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233904</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:21:12 GMT</pubDate></item><item><title>Google levert Pixel 9a vanaf deze week in Nederland en België</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233908/google-levert-pixel-9a-vanaf-deze-week-in-nederland-en-belgie.html</link><description>Google zal de Pixel 9a-smartphone vanaf 16 april in Nederland en België leveren. Dat blijkt uit informatie van de officiële Google Store-webwinkel. Google had de exacte releasedatum van de smartphone nog niet officieel meegedeeld.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233908/google-levert-pixel-9a-vanaf-deze-week-in-nederland-en-belgie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233908</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 12:16:53 GMT</pubDate></item><item><title>OPPO bevestigt dat Find X8 Ultra niet naar Nederland en België komt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233902/oppo-bevestigt-dat-find-x8-ultra-niet-naar-nederland-en-belgie-komt.html</link><description>OPPO heeft aan Tweakers bevestigd dat het zijn nieuwe topmodel Find X8 Ultra niet naar Europa komt en dus ook niet naar Nederland en België. De telefoon komt alleen uit in China. Het toestel heeft aan de achterkant vier 50-megapixelcamera&#039;s.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233902/oppo-bevestigt-dat-find-x8-ultra-niet-naar-nederland-en-belgie-komt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233902</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:49:40 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Samsung pauzeert One UI 7-update vanwege ernstige bug&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233906/samsung-pauzeert-one-ui-7-update-vanwege-ernstige-bug.html</link><description>Samsung lijkt de One UI 7-update te hebben gepauzeerd vanwege een bug. De Zuid-Koreaanse fabrikant heeft dat naar verluidt gedaan omdat sommige gebruikers hun smartphones niet meer normaal konden ontgrendelen. Samsung heeft de maatregel nog niet officieel bevestigd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233906/samsung-pauzeert-one-ui-7-update-vanwege-ernstige-bug.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233906</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 11:11:15 GMT</pubDate></item><item><title>Donald Trump: techproducten krijgen toch geen uitzondering op importheffingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233900/donald-trump-techproducten-krijgen-toch-geen-uitzondering-op-importheffingen.html</link><description>De Amerikaanse president Donald Trump ontkent dat techproducten worden vrijgesteld van importheffingen. De producten zouden onderhevig zijn aan een andere importheffing van 20 procent. Trump wil ook onderzoek doen naar halfgeleiders en de elektronicatoeleveringsketen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233900/donald-trump-techproducten-krijgen-toch-geen-uitzondering-op-importheffingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233900</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:14:59 GMT</pubDate></item><item><title>Hackerscollectief DIVD waarschuwt voor het eerst voor bug zonder oplossing</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233894/hackerscollectief-divd-waarschuwt-voor-het-eerst-voor-bug-zonder-oplossing.html</link><description>De hackersstichting DIVD heeft informatie vrijgegeven over een kwetsbaarheid in een Amerikaans aanbestedingsplatform. Het is voor het eerst dat het collectief zich naar eigen zeggen gedwongen voelt zulke informatie vrij te geven. Het reageerde meer dan drie jaar niet op de ontdekkers.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233894/hackerscollectief-divd-waarschuwt-voor-het-eerst-voor-bug-zonder-oplossing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233894</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 10:12:16 GMT</pubDate></item><item><title>PeaZip 10.4.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72316/peazip-1040.html</link><description>Versie 10.4.0 van PeaZip is verschenen. Dit archiveringsprogramma wordt onder een opensourcelicentie beschikbaar gesteld en downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Het programma wil zich van de concurrentie onderscheiden door zich te specialiseren in veiligheid. Het versleutelen van data is dan ook een van de voornaamste functies van het eigen peaformaat. PeaZip kan 7z-, bz2-, gz-, paq/lpaq-, pea-, quad-, tar-, upx- en zipbestanden creëren en diverse bestandsformaten uitpakken, waaronder ace, arj, cab, deb, iso, lha, rar en rpm. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. PeaZip 10.4.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72316/peazip-1040.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72316</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:34:30 GMT</pubDate></item><item><title>Prijs en releasedatum van Synology DiskStation DS925+ verschijnt op Amazon</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233898/prijs-en-releasedatum-van-synology-diskstation-ds925+-verschijnt-op-amazon.html</link><description>De prijs en releasedatum van de Synology DiskStation DS925+ zijn verschenen op Amazon UK. Het desktopnassysteem kost 551 Britse pond, ofwel 636,22 euro, en is vanaf 7 mei beschikbaar. Uit een andere listing op Amazon blijkt dat de Synology DX525 5-Bay-uitbreidingset 508 euro kost.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / NAS</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233898/prijs-en-releasedatum-van-synology-diskstation-ds925+-verschijnt-op-amazon.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233898</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 08:42:27 GMT</pubDate></item><item><title>Bloomberg: iPadOS 19 krijgt macOS-achtige functies voor multitasking</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233896/bloomberg-ipados-19-krijgt-macos-achtige-functies-voor-multitasking.html</link><description>De focus van iPadOS 19 zal op productiviteit, multitasking en vensterbeheer liggen. Dat stelt Bloomberg-journalist Mark Gurman. Het mobiele besturingssysteem wordt naar verluidt tijdens het WWDC-evenement aangekondigd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Tablets</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233896/bloomberg-ipados-19-krijgt-macos-achtige-functies-voor-multitasking.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233896</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 07:08:38 GMT</pubDate></item><item><title>Sony verhoogt prijs PS5 Digital Edition met 50 euro in EU-landen - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233892/sony-verhoogt-prijs-ps5-digital-edition-met-50-euro-in-eu-landen.html</link><description>Sony heeft de prijs van de PlayStation 5 Digital Edition in sommige Europese landen met 50 euro verhoogd. De adviesprijs komt hierdoor op 500 euro te liggen. Het bedrijf heeft de prijzen in andere werelddelen ook verhoogd en verwijst naar de gewijzigde economische omstandigheden.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233892/sony-verhoogt-prijs-ps5-digital-edition-met-50-euro-in-eu-landen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233892</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:35:24 GMT</pubDate></item><item><title>qBittorrent 5.0.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/72314/qbittorrent-505.html</link><description>Versie 5.0.5 van qBittorrent is verschenen. Deze opensource torrentclient heeft versies voor Windows, Linux en macOS. Het programma wordt met Qt ontwikkeld en is gebaseerd op libtorrent (rasterbar) en Boost. Het programma is het geesteskind van de Fransman Christophe Dumez, die er sinds begin 2006 aan werkt. Tegenwoordig wordt het door de community onderhouden. Er zijn twee downloads beschikbaar. De ene bevat libtorrent 1.2, de andere versie 2.0. Voor de gebruikersinterface wordt van Qt6 gebruikgemaakt, wat betekent dat minimaal Windows 10 vereist is. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New feature:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72314/qbittorrent-505.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72314</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>AI op AMD- en Nvidia-videokaarten - Taalmodellen, upscaling en imagegeneration</title><link>https://tweakers.net/reviews/13150/ai-op-amd-en-nvidia-videokaarten-taalmodellen-upscaling-en-imagegeneration.html</link><description>In dit artikel testen we van elf AMD- en Nvidia-videokaarten hoe ze presteren als je AI wilt gebruiken, zoals voor een taalmodel, imagegeneration of upscaling.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Benchmark / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13150/6/ai-op-amd-en-nvidia-videokaarten-taalmodellen-upscaling-en-imagegeneration-voorlopige-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13150</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>EU-toezichthouder onderzoekt X om gebruik data van Europeanen bij AI-training</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233890/eu-toezichthouder-onderzoekt-x-om-gebruik-data-van-europeanen-bij-ai-training.html</link><description>De Ierse Data Protection Commission is een onderzoek gestart naar X. De privacytoezichthouder wil weten of het socialemediaplatform de AVG-wetgeving heeft geschonden met de manier waarop gebruikersgegevens van Europeanen zijn verwerkt.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233890/eu-toezichthouder-onderzoekt-x-om-gebruik-data-van-europeanen-bij-ai-training.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233890</guid><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 10:47:15 GMT</pubDate></item><item><title>YouTube wil timer toevoegen om kijken van Shorts te beperken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233888/youtube-wil-timer-toevoegen-om-kijken-van-shorts-te-beperken.html</link><description>YouTube overweegt een functie aan zijn app toe te voegen waarmee gebruikers een dagelijkse timer voor Shorts in kunnen stellen. Als die afloopt, kunnen gebruikers niet langer van Short naar Short scrollen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233888/youtube-wil-timer-toevoegen-om-kijken-van-shorts-te-beperken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233888</guid><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 10:02:58 GMT</pubDate></item><item><title>Bungie brengt Marathon op 23 september uit en deelt eerste gameplay</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233886/bungie-brengt-marathon-op-23-september-uit-en-deelt-eerste-gameplay.html</link><description>Bungie heeft de releasedatum en eerste gameplay van Marathon gedeeld. De pvp-extractionshooter komt op 23 september uit. Deze maand vindt er een alfatest plaats waarvoor spelers zich kunnen aanmelden.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233886/bungie-brengt-marathon-op-23-september-uit-en-deelt-eerste-gameplay.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233886</guid><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 09:17:11 GMT</pubDate></item></channel></rss>