<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:36:02 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 11:36:02 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Atari neemt SteamWorld-ontwikkelaar Thunderful over voor 4,5 miljoen euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237610/atari-neemt-steamworld-ontwikkelaar-thunderful-over-voor-4-komma-5-miljoen-euro.html</link>
            <description>Atari neemt de Zweedse gameontwikkelaar Thunderful Group over, melden de bedrijven. Het bedrijf betaalt 4,5 miljoen euro om 82 procent van de uitstaande aandelen in handen te krijgen. Thunderful Group bezit onder meer de intellectueeleigendomsrechten van de SteamWorld-serie.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237610/atari-neemt-steamworld-ontwikkelaar-thunderful-over-voor-4-komma-5-miljoen-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237610</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:12:22 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Spotify lijdt verlies van 86 miljoen euro ondanks groei in aantal abonnees</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237614/spotify-lijdt-verlies-van-86-miljoen-euro-ondanks-groei-in-aantal-abonnees.html</link>
            <description>Spotify heeft een verlies van 86 miljoen euro geleden in het tweede kwartaal van 2025, maakt het bedrijf bekend. Het aantal gebruikers en betalende abonnees groeide, maar dat was niet genoeg om onder andere de hogere personeelskosten te compenseren.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237614/spotify-lijdt-verlies-van-86-miljoen-euro-ondanks-groei-in-aantal-abonnees.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237614</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 11:11:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - PowerDNS Recursor 5.1.7 / 5.2.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73472/powerdns-recursor-517-525.html</link>
            <description>PowerDNS is een dns-server met een database als backend, waardoor het beheer van een groot aantal dns-entries op een gemakkelijke manier kan plaatsvinden. De ontwikkelaars hebben eerder besloten om de twee delen waaruit PowerDNS bestaat, een recursor en een authoritative nameserver, apart uit te geven, waardoor sneller en gerichter een nieuwe versie kan worden uitgebracht, aldus de ontwikkelaars. Als je een dns-look-up uitvoert, begint een recursor in eerste instantie met het stellen van de look-upvraag aan een dns-rootserver. Deze kan dan doorverwijzen naar andere servers, vanaf waar weer doorverwezen kan worden naar andere servers enzovoort, totdat uiteindelijk een server is bereikt die het antwoord weet of weet dat de look-up niet mogelijk is. Van dit laatste kan sprake zijn als de naam niet bestaat of de servers niet reageren. Het proces van het langslopen van verschillende authoritative servers heet recursie. De ontwikkelaars hebben begin dit jaar PowerDNS Recursor versie 5.0 uitgebracht en nu is er een eerste update verschenen die enkele beveiligingsproblemen moet verhelpen. PowerDNS Recursor 5.1.7 and 5.2.5 Released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73472/powerdns-recursor-517-525.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73472</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI introduceert studiemodus in ChatGPT met interactieve prompts</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237608/openai-introduceert-studiemodus-in-chatgpt-met-interactieve-prompts.html</link>
            <description>OpenAI introduceert een studiemodus in ChatGPT, die gebruikers helpt om problemen te begrijpen en stap voor stap op te lossen. Deze modus is beschikbaar voor gebruikers met een gratis, Plus-, Pro- en Team-abonnement. Edu-gebruikers krijgen de modus over &#039;enkele weken&#039;.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Software development</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237608/openai-introduceert-studiemodus-in-chatgpt-met-interactieve-prompts.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237608</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:38:36 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Proton 10.0-2 bèta</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73468/proton-100-2-beta.html</link>
            <description>Versie 10.0-2 van Proton is uitgekomen, een bètarelease. Proton is een door Valve en met hulp van CodeWeavers ontwikkelde compatibiliteitslaag die bedoeld is om Windows-spellen zo goed mogelijk onder Linux en dan met name op de Steam Deck te laten draaien. Het geheel bestaat uit verschillende softwarebibliotheken en een aangepaste versie van Wine. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Proton version 10.0-2 (beta)</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73468/proton-100-2-beta.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73468</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - MediaInfo 25.07</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73464/mediainfo-2507.html</link>
            <description>Versie 25.07 van MediaInfo is uitgekomen, als opvolger van 25.04. Dit programma is bedoeld om te informeren over de eigenschappen van audio- en videobestanden. Het programma geeft uitgebreide informatie over de tags, gebruikte codecs en containers. MediaInfo is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS en kan met een grafische gebruikersinterface of via de commandline worden gebruikt. Het programma is geheel naar eigen smaak aan te passen en ook in het Nederlands te gebruiken. Verder zijn er uitgebreide mogelijkheden om de verzamelde informatie te exporteren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changed:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73464/mediainfo-2507.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73464</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - RouterOS 7.19.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73466/routeros-7194.html</link>
            <description>MikroTik heeft versie 7.19.4 van RouterOS uitgebracht, een besturingssysteem dat zich richt op het uitvoeren van routertaken en meer. Denk daarbij natuurlijk aan het routeren van netwerkverkeer, maar ook aan bandbreedtemanagement, een firewall, het aansturen van draadlozeaccesspoints, een hotspotgateway en een vpn-server. Het kan zowel op de hardware van MikroTik als op x86- of virtuele machines zijn werk doen. Voor het gebruik is een licentie nodig, die bij de aankoop van MikroTik-hardware is inbegrepen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. What&#039;s new in 7.19.4:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73466/routeros-7194.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73466</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 21:49:13 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Apple brengt iOS 18.6 uit, maakt het makkelijker om appwinkels te installeren</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237606/apple-brengt-ios-186-uit-maakt-het-makkelijker-om-appwinkels-te-installeren.html</link>
            <description>Apple heeft iOS en iPadOS 18.6 uitgebracht. Deze update maakt het onder andere makkelijker om alternatieve appwinkels te installeren op iPhones en iPads, onder druk van de Europese Unie. De update is per direct te downloaden.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237606/apple-brengt-ios-186-uit-maakt-het-makkelijker-om-appwinkels-te-installeren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237606</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 21:14:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Microsoft nadert deal om OpenAI-modellen te blijven gebruiken&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237604/microsoft-nadert-deal-om-openai-modellen-te-blijven-gebruiken.html</link>
            <description>Microsoft voert vergevorderde gesprekken om de AI-modellen van OpenAI ook in de toekomst te mogen blijven gebruiken. Dat melden ingewijden aan Bloomberg. De huidige deal tussen de twee bedrijven bevat bepaalde exitclausules.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237604/microsoft-nadert-deal-om-openai-modellen-te-blijven-gebruiken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237604</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 20:09:52 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Razer brengt BlackShark V3 Pro-headset met noisecancellation uit voor 270 euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237602/razer-brengt-blackshark-v3-pro-headset-met-noisecancellation-uit-voor-270-euro.html</link>
            <description>Razer komt met een nieuwe BlackShark V3 Pro. Deze gamingheadset beschikt onder andere over actieve noisecancellation en heeft volgens de fabrikant minder latency bij draadloos gebruik. De headset krijgt een adviesprijs van 270 euro en komt per direct beschikbaar.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Gaming headsets</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237602/razer-brengt-blackshark-v3-pro-headset-met-noisecancellation-uit-voor-270-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237602</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 19:24:32 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microns eerste PCIe 6.0-ssd&#039;s bieden 30,72TB-capaciteit en snelheden tot 28GB/s</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237596/microns-eerste-pcie-60-ssds-bieden-30-komma-72tb-capaciteit-en-snelheden-tot-28gb-s.html</link>
            <description>Micron heeft de eerste PCIe 6.0-ssd&#039;s aangekondigd. Het gaat om enterprise-ssd&#039;s met capaciteiten tot 30,72TB en met sequentiële leessnelheden van maximaal 28GB/s. De ssd&#039;s worden al geleverd aan datacenterklanten.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Interne SSD&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237596/microns-eerste-pcie-60-ssds-bieden-30-komma-72tb-capaciteit-en-snelheden-tot-28gb-s.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237596</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 18:19:35 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Elgato introduceert Facecam 4K-webcam met 4k60-ondersteuning voor 200 euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237598/elgato-introduceert-facecam-4k-webcam-met-4k60-ondersteuning-voor-200-euro.html</link>
            <description>Elgato kondigt zijn Facecam 4K aan. Het is een webcam die 4k-beelden op 60fps ondersteunt en ruimte biedt voor fysieke lensfilters. De webcam komt per direct beschikbaar en krijgt een adviesprijs van 200 euro.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Webcams</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237598/elgato-introduceert-facecam-4k-webcam-met-4k60-ondersteuning-voor-200-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237598</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 17:32:26 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Samsung Galaxy S26 Ultra wordt dunner dan voorganger en krijgt 60W-snelladen&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237594/samsung-galaxy-s26-ultra-wordt-dunner-dan-voorganger-en-krijgt-60w-snelladen.html</link>
            <description>De Samsung Galaxy S26 Ultra krijgt een dunnere behuizing dan zijn voorganger, beweert leaker Ice Universe. De behuizing wordt volgens hem tussen de 7 en 8mm dik. Daarnaast krijgt de smartphone naar verluidt een 5000mAh-accu die 60W-snelladen ondersteunt.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237594/samsung-galaxy-s26-ultra-wordt-dunner-dan-voorganger-en-krijgt-60w-snelladen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237594</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 15:58:26 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft maakt AI-agent in Windows-instellingenmenu breder beschikbaar - Update</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237592/microsoft-maakt-ai-agent-in-windows-instellingenmenu-breder-beschikbaar.html</link>
            <description>Microsoft heeft zijn AI-agent in het instellingenmenu beschikbaar gemaakt voor pc&#039;s met Intel- en AMD-cpu&#039;s. De functie is beschikbaar voor Engelstalige gebruikers in de nieuwste Insider Preview Build van Windows 11. De functie werd in juni geïntroduceerd voor pc&#039;s met Arm-cpu&#039;s.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Software development</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237592/microsoft-maakt-ai-agent-in-windows-instellingenmenu-breder-beschikbaar.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237592</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 15:05:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Blender 4.5.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73462/blender-451.html</link>
            <description>Versie 4.5 van het crossplatform- en opensourceprogramma Blender is uitgekomen, een versie met extra lange ondersteuning. Deze applicatie is bedoeld voor 3d-modelling, animatie, rendering, postproduction, interactive creation en playback. Meer informatie over de uitgebreide mogelijkheden van Blender kan op deze pagina worden gevonden. Met dit programma zijn onder meer de korte opensource animatiefilms Elephants Dream, Big Buck Bunny, Sintel, Tears of Steel, Cosmos Laundromat en Sprite Fright gemaakt. Ook Flow, dat dit jaar onder meer een Oscar en Golden Globe voor beste animatiefilm in de wacht sleepte, is met Blender gemaakt. Uitgebreide informatie over de veranderingen en versie 4.5 zijn op deze pagina te vinden; in versie 4.5.1 zijn verder de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Blender 4.5.1 features 89 bug fixes:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73462/blender-451.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73462</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Justitie onderzoekt mogelijk Netscaler-lek bij Dienst Justitiële Inrichtingen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237590/justitie-onderzoekt-mogelijk-netscaler-lek-bij-dienst-justitiele-inrichtingen.html</link>
            <description>De Justitiële ICT Organisatie doet &#039;uitgebreid onderzoek&#039; bij de Nederlandse Dienst Justitiële Inrichtingen naar een mogelijk beveiligingslek. Het gaat waarschijnlijk om het CitrixBleed 2-lek in de NetScaler-software van Citrix, waar ook het Openbaar Ministerie gebruik van maakt.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237590/justitie-onderzoekt-mogelijk-netscaler-lek-bij-dienst-justitiele-inrichtingen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237590</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 14:29:28 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gerucht: GeForce RTX 50 Super-videokaarten met meer vram verschijnen dit jaar</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237586/gerucht-geforce-rtx-50-super-videokaarten-met-meer-vram-verschijnen-dit-jaar.html</link>
            <description>De GeForce RTX 5080 Super, 5070 Ti Super en 5070 Super kunnen mogelijk nog in 2025 verschijnen. Eerder werd aangenomen dat Nvidia de kaarten begin 2026 zou presenteren. Volgens informatie van TweakTown zijn de gpu&#039;s echter mogelijk al eind dit jaar beschikbaar.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237586/gerucht-geforce-rtx-50-super-videokaarten-met-meer-vram-verschijnen-dit-jaar.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237586</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:37:47 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Sandboxie Plus 5.71.2 / 1.16.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73456/sandboxie-plus-5712-1162.html</link>
            <description>Sandboxie is een programma waarmee het mogelijk is om Windows-programma&#039;s in een afgeschermde omgeving te draaien. Op die manier zijn wijzigingen die door de programma&#039;s of webbrowsers worden aangebracht eenvoudig ongedaan te maken en is er bovendien geen risico dat belangrijke onderdelen van het besturingssysteem worden aangetast. Sandboxie kan worden gebruikt op Windows 7 of hoger en is verkrijgbaar in een classic- en een plus-uitvoering. Naast de gratis versie zijn enkele functies alleen beschikbaar voor mensen die het project financieel steunen. Op deze pagina is te vinden welke extra&#039;s de plusversie biedt. De releasenotes sinds voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Release Notes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73456/sandboxie-plus-5712-1162.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73456</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - EMDB 5.38</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73458/emdb-538.html</link>
            <description>Versie 5.38 van EMDB is uitgekomen. EMDB, wat staat voor Eric&#039;s Movie Database, is een gratis programma waarmee een filmcollectie kan worden beheerd. Hoewel de download maar slechts 6MB groot is, beschikt het programma over uitgebreide functionaliteit. Zo kan onder meer relevante informatie van onlinedatabases als IMDb, MovieMeter, TMDb en TheTVDB worden opgehaald, kan worden bijgehouden welke films uitgeleend zijn en kunnen films die op de harde schijf staan direct vanuit het programma gestart worden. EMDB kan worden gebruikt in diverse talen, waaronder in het Nederlands. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Changes in release 5.38:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73458/emdb-538.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73458</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Nvidia bestelt 300.000 H20-chips bij TSMC door vraag vanuit China&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237578/nvidia-bestelt-300000-h20-chips-bij-tsmc-door-vraag-vanuit-china.html</link>
            <description>Nvidia zou vorige week 300.000 H20-chipsets besteld hebben bij TSMC, melden bronnen aan Reuters. Volgens bronnen zorgt de grote vraag vanuit China ervoor dat het bedrijf niet meer alleen op zijn bestaande voorraad van 600.000 tot 700.000 chips wil vertrouwen.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237578/nvidia-bestelt-300000-h20-chips-bij-tsmc-door-vraag-vanuit-china.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237578</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 11:35:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Belgische toezichthouder start onderzoek naar streamingdienst DAZN</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237584/belgische-toezichthouder-start-onderzoek-naar-streamingdienst-dazn.html</link>
            <description>De Belgische Economische Inspectie gaat een onderzoek openen naar streamingdienst DAZN, die sinds dit seizoen als enige de Belgische voetbalcompetitie uitzendt. Minister voor Consumentenbescherming Rob Beenders vermoedt dat het bedrijf de regels niet naleeft.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237584/belgische-toezichthouder-start-onderzoek-naar-streamingdienst-dazn.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237584</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:44:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Linux Kernel 6.16</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73460/linux-kernel-616.html</link>
            <description>Linus Torvalds heeft versie 6.16 van de Linux Kernel vrijgegeven. De kernel is het hart van het besturingssysteem en zit, simpel gezegd, als laag tussen de hardware en de applicaties in. De nieuwe uitgave bevat de gebruikelijke hoeveelheid aan verbeteringen. Meer informatie kan bij 9to5Linux en OMG Ubuntu worden gevonden. Linux 6.16 Released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73460/linux-kernel-616.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73460</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Europa sluit handelsdeal met VS: heffingen op tech, maar ASML komt goed weg</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13578/europa-sluit-handelsdeal-met-vs-heffingen-op-tech-maar-asml-komt-goed-weg.html</link>
            <description>Europa en de Verenigde Staten hebben een handelsakkoord gesloten. Welke afspraken zijn er gemaakt voor de techsector?</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Achtergrond / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13578/europa-sluit-handelsdeal-met-vs-heffingen-op-tech-maar-asml-komt-goed-weg.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13578</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Chrome toont in Amerika AI-overzichten van recensies van online winkels</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237582/chrome-toont-in-amerika-ai-overzichten-van-recensies-van-online-winkels.html</link>
            <description>Google Chrome gaat in de Verenigde Staten door AI gegenereerde overzichten van recensies van online winkels tonen. De functie maakt gebruik van gegevens van Google Shopping en andere recensiewebsites om een profiel van websites op te stellen op basis van gebruikerservaringen.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237582/chrome-toont-in-amerika-ai-overzichten-van-recensies-van-online-winkels.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237582</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:28:49 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DietPi 9.15</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73454/dietpi-915.html</link>
            <description>DietPi is een lichtgewicht besturingssysteem voor zogenaamde singleboardcomputers. Het is op Debian gebaseerd en geoptimaliseerd om maximale prestaties uit de kleine computers te halen. DietPi heeft daarnaast ook een groot aantal ready-to-run applicaties die kunnen worden geïnstalleerd. Hoewel de naam anders doet vermoeden is het niet alleen geschikt voor Raspberry Pi&#039;s, maar ook prima te gebruiken op hardware van bijvoorbeeld Odroid, Orange Rock en Pine. Versie 9.15 is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Overview</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73454/dietpi-915.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73454</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Sony klaagt Tencent aan voor &#039;kopie&#039; van Horizon-games</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237580/sony-klaagt-tencent-aan-voor-kopie-van-horizon-games.html</link>
            <description>Sony heeft de Chinese gamemaker Tencent aangeklaagd bij een rechtbank in Californië wegens inbreuk op auteursrechten en handelsmerken. Sony stelt dat Tencent met zijn aankomende game Light of Motiram de populaire Horizon-serie kopieert.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237580/sony-klaagt-tencent-aan-voor-kopie-van-horizon-games.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237580</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:52:12 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Navidrome 0.58.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73452/navidrome-0580.html</link>
            <description>Versie 0.58 van Navidrome is uitgekomen. Navidrome is wat ze zelf noemen een personal streaming service, en is een opensource mediaserver die je persoonlijke muziekcollectie van overal benaderbaar kan maken. Het is snel, gebruikt weinig resources, heeft geen moeite met hele grote collecties en elke gebruiker kan zijn eigen playlists en favorieten aanmaken. Navidrome is compatibel met Subsonic, dus je hebt een grote keuze uit mediaspelers om naar de muziek te luisteren. Downloads en installatie-instructies zijn beschikbaar voor Docker, Windows, Linux, macOS en FreeBSD. In deze uitgave is onder meer ondersteuning voor meerdere bibliotheken toegevoegd. Dit heeft echter enkele consequenties, dus lees de releasenotes goed door voor je een upgrade uitvoert.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73452/navidrome-0580.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73452</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Windows 11 pakt eindelijk de leiding, maar waarom duurde dat deze keer zo lang?</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13570/windows-11-pakt-eindelijk-de-leiding-maar-waarom-duurde-dat-deze-keer-zo-lang.html</link>
            <description>Windows 10 is jarig: het besturingssysteem van Microsoft is liefst tien jaar oud. Als ‘cadeautje’ wordt Windows 10 langzaamaan met pensioen gestuurd.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Achtergrond / IT Pro / Software development</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13570/windows-11-pakt-eindelijk-de-leiding-maar-waarom-duurde-dat-deze-keer-zo-lang.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13570</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft Edge krijgt Copilot-modus die tabbladen kan doorzoeken met AI</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237572/microsoft-edge-krijgt-copilot-modus-die-tabbladen-kan-doorzoeken-met-ai.html</link>
            <description>Microsoft voegt een nieuwe Copilot-modus toe aan Edge. Deze functie kan onder andere de tabbladen van gebruikers doorzoeken en taken uitvoeren binnen de browser, als de gebruiker daar toestemming voor geeft. De functie is &#039;voor een beperkte tijd&#039; gratis te gebruiken.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Browsers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237572/microsoft-edge-krijgt-copilot-modus-die-tabbladen-kan-doorzoeken-met-ai.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237572</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 21:14:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - OBS Studio 31.1.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73450/obs-studio-3112.html</link>
            <description>Versie 31.1.2 van OBS Studio is uitgekomen. Open Broadcaster Software Studio is opensource- en crossplatformsoftware bedoeld voor het opnemen en streamen van videobeelden van een of meer bronnen, zoals een webcam, microfoon, mediabestanden en de desktop. De software is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: 31.1.2 Hotfix Changes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73450/obs-studio-3112.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73450</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 21:05:45 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ayaneo brengt dit jaar Next 2-handheld met AMD Ryzen AI Max+ 395-apu uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237570/ayaneo-brengt-dit-jaar-next-2-handheld-met-amd-ryzen-ai-max+-395-apu-uit.html</link>
            <description>Ayaneo werkt aan een Next 2-gaminghandheld. Deze beschikt over een Ryzen AI Max+ 395-apu met zestien cpu-cores en een Radeon 8060S-igpu. Het bedrijf deelt verder nog weinig concrete details, maar zegt wel dat het apparaat later dit jaar beschikbaar komt.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237570/ayaneo-brengt-dit-jaar-next-2-handheld-met-amd-ryzen-ai-max+-395-apu-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237570</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 20:20:47 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Insta360-dochterbedrijf Antigravity gaat drone met 360-gradencamera maken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237568/insta360-dochterbedrijf-antigravity-gaat-drone-met-360-gradencamera-maken.html</link>
            <description>Insta360 heeft een nieuw merk opgericht dat zich richt op drones. Het bedrijf heet Antigravity en kondigt binnenkort zijn eerste product aan: een drone met een 360-gradencamera. Het is niet bekend wat deze drone gaat kosten.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Drones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237568/insta360-dochterbedrijf-antigravity-gaat-drone-met-360-gradencamera-maken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237568</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:50:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>EU: Temu-klanten lopen groot risico om illegale producten tegen te komen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237566/eu-temu-klanten-lopen-groot-risico-om-illegale-producten-tegen-te-komen.html</link>
            <description>De Chinese webshop Temu overtreedt mogelijk de Digital Services Act. Dat stelt de Europese Commissie na een onderzoek naar het platform. Volgens de EU neemt Temu te weinig maatregelen om de verkoop van illegale producten te voorkomen.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / E-commerce</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237566/eu-temu-klanten-lopen-groot-risico-om-illegale-producten-tegen-te-komen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237566</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:36:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Video - Geheime producten en 3000 regels code - Tweakers-vlog #4</title>
            <link>https://tweakers.net/video/20024/geheime-producten-en-3000-regels-code-tweakers-vlog-4.html</link>
            <description>In deze vlog laat Wout je zien hoe we de reactietijden van monitors testen met onze zelfgebouwde testopstelling, behandelt hij jullie vragen naar aanleiding van de vorige vlog, toont hij je onze museumstukken en laat hij iets zien wat hij niet mag laten zien.</description>
            <author>Mark van der Kruit</author>
            <category>Video / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/20024/geheime-producten-en-3000-regels-code-tweakers-vlog-4.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/20024</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gerucht: Nvidia N1X-chip voor pc&#039;s krijgt 20 cpu-cores en RTX 5070-achtige igpu</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237560/gerucht-nvidia-n1x-chip-voor-pcs-krijgt-20-cpu-cores-en-rtx-5070-achtige-igpu.html</link>
            <description>De vermeende Nvidia N1X-soc voor laptops en desktops is opgedoken in de Geekbench-database. Daaruit blijkt dat de pc-chip beschikt over twintig cpu-cores en een RTX 5070-achtige igpu. Naar verluidt verschijnt de chip in 2026.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237560/gerucht-nvidia-n1x-chip-voor-pcs-krijgt-20-cpu-cores-en-rtx-5070-achtige-igpu.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237560</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 17:49:43 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - AdGuard Home 0.107.64</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73448/adguard-home-010764.html</link>
            <description>AdGuard Home versie 0.107.64 is uitgekomen. Met deze software kan er thuis een DNS-server worden opgezet om zo onder meer advertenties en malware te blokkeren op het hele netwerk, waardoor dat niet langer op elk individueel apparaat nodig is. Het is daarmee dus vergelijkbaar met Pi-hole. AdGuard Home werkt op een machine met Windows, macOS, Linux of FreeBSD, is ook in staat om tegen phishing te beschermen en heeft parental control. Op ons eigen forum kan over het programma worden gediscussieerd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Security</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73448/adguard-home-010764.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73448</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 17:34:42 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Hackersgroep claimt vernietiging 7000 servers van Russische vliegmaatschappij</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237558/hackersgroep-claimt-vernietiging-7000-servers-van-russische-vliegmaatschappij.html</link>
            <description>De Oekraïense hackersgroep Silent Crow zegt dat hij alle data in handen heeft van de Russische luchtvaartmaatschappij Aeroflot. Ook beweert de groep dat hij controle heeft over computers van medewerkers, waaronder van het hoger management. Ze zouden 7000 servers hebben gewist.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237558/hackersgroep-claimt-vernietiging-7000-servers-van-russische-vliegmaatschappij.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237558</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 16:05:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Europa maakt nieuwe afspraken met Microsoft over datagebruik na wetsovertreding</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237554/europa-maakt-nieuwe-afspraken-met-microsoft-over-datagebruik-na-wetsovertreding.html</link>
            <description>De Europese Commissie blijft Microsoft 365 gebruiken, nadat de commissie met Microsoft nieuwe afspraken heeft gemaakt over onder meer transport van data. Andere overheden kunnen deze afspraken nu ook overnemen.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237554/europa-maakt-nieuwe-afspraken-met-microsoft-over-datagebruik-na-wetsovertreding.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237554</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:31:47 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>RTX 5090 en 5080 van INNO3D passen in één slot dankzij Alphacool-waterkoeling</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237552/rtx-5090-en-5080-van-inno3d-passen-in-een-slot-dankzij-alphacool-waterkoeling.html</link>
            <description>INNO3D heeft varianten van de Nvidia RTX 5090 en RTX 5080 uitgebracht die in één slot passen. Daarmee zijn het de eerste verkrijgbare RTX 5090- en RTX 5080-kaarten die dat kunnen. Dat is mogelijk dankzij waterkoeling van Alphacool.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237552/rtx-5090-en-5080-van-inno3d-passen-in-een-slot-dankzij-alphacool-waterkoeling.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237552</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:57:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Techbedrijven gaan mensen ontslaan door AI-strategie, zelfs als omzet groeit&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237550/techbedrijven-gaan-mensen-ontslaan-door-ai-strategie-zelfs-als-omzet-groeit.html</link>
            <description>Techbedrijven gaan mensen de komende tijd ontslaan, zelfs als die bedrijven financieel gezond zijn. Dat claimt investeerder en Silicon Valley-veteraan Om Malik. Bedrijven zullen mensen alleen willen houden als die passen bij hun AI-strategie.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237550/techbedrijven-gaan-mensen-ontslaan-door-ai-strategie-zelfs-als-omzet-groeit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237550</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:56:33 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
