<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Tue, 27 May 2025 14:41:02 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Tue, 27 May 2025 14:41:02 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Browser Company wil Arc-browser &#039;ooit&#039; opensource beschikbaar stellen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235534/browser-company-wil-arc-browser-ooit-opensource-beschikbaar-stellen.html</link>
            <description>The Browser Company wil zijn Arc-browser &#039;op een dag&#039; opensource beschikbaar stellen. Het is echter niet duidelijk wanneer dat zal zijn. Het bedrijf zegt daarnaast dat er nu niet aan nieuwe functies wordt gewerkt voor de browser, maar dat er op Dia wordt gefocust.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Computers / Browsers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235534/browser-company-wil-arc-browser-ooit-opensource-beschikbaar-stellen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235534</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 14:22:45 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Klantendata Adidas gestolen via externe serviceprovider</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235532/klantendata-adidas-gestolen-via-externe-serviceprovider.html</link>
            <description>Adidas meldt een datalek. Hackers zouden een provider van klantendiensten hebben gehackt. Het Duitse sportmerk heeft maatregelen genomen om de schade te beperken en is een onderzoek gestart.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235532/klantendata-adidas-gestolen-via-externe-serviceprovider.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235532</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 14:10:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - SyncBackFree 11.3.106.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72788/syncbackfree-1131060.html</link>
            <description>2BrightSparks heeft versie 11.3.106.0 van SyncBackFree uitgebracht. Dit programma is de eenvoudigste en daarmee meteen ook de gratis uitvoering van de back-upsoftware die dit bedrijf in de aanbieding heeft. Naast back-ups maken kan SyncBackFree data synchroniseren. Dit kan naar een locatie op dezelfde of een andere schijf, of naar een ander medium, zoals een USB-stick, FTP-server of ziparchief. Naast deze gratis uitvoering zijn er ook SyncBackSE en SyncBackPro, die voor respectievelijk 48 en 65 euro extra functionaliteit bieden. De changelog voor deze uitgave is hieronder te vinden: Fixed:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72788/syncbackfree-1131060.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72788</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 14:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Rabobank-klanten kunnen door storing geen geld overmaken - update</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235528/rabobank-klanten-kunnen-door-storing-geen-geld-overmaken.html</link>
            <description>Rabobank-klanten kunnen door een storing geen geld overmaken via de app of browser. De bank bevestigt dat er een &#039;technisch probleem&#039; is waardoor transacties niet ondertekend kunnen worden. De storing begon rond 10.45 uur dinsdagochtend.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235528/rabobank-klanten-kunnen-door-storing-geen-geld-overmaken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235528</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 12:50:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Chinese versie RedMagic 10S Pro heeft standaard ingebouwde Windows-emulator</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235522/chinese-versie-redmagic-10s-pro-heeft-standaard-ingebouwde-windows-emulator.html</link>
            <description>De twee varianten van de gamingsmartphone RedMagic 10S Pro bevatten in China een vooraf geïnstalleerde Windows-emulator die games van Steam- en Epic Games kan draaien. Het is niet bekend of de smartphones in Europa uitkomen en of ze standaard over de emulator beschikken.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235522/chinese-versie-redmagic-10s-pro-heeft-standaard-ingebouwde-windows-emulator.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235522</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 12:22:22 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - SQL Management Studio 21.0.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72784/sql-management-studio-2101.html</link>
            <description>Microsoft heeft kort geleden versie 21.0 van SQL Server Management Studio uitgebracht en inmiddels is er ook een kleine update verschenen. Met SSMS kun je een Microsoft SQL-omgeving beheren, bijvoorbeeld een on-premise SQL Server, maar ook een Azure SQL Data Warehouse in de cloud. Het biedt tools voor de configuratie, monitoring en ingebruikname van de verschillende data-tiercomponenten. Daarnaast kun je queries en scripts in elkaar zetten. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in 21.0.1</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72784/sql-management-studio-2101.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72784</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Apple rolt Tap to Pay uit in België en zeven andere Europese landen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235520/apple-rolt-tap-to-pay-uit-in-belgie-en-zeven-andere-europese-landen.html</link>
            <description>Apple maakt het voortaan mogelijk om in België en zeven andere Europese landen contactloze betalingen via iPhone te ontvangen. Ondernemers kunnen daardoor betalingen accepteren zonder extra betaalterminal. In Nederland is de functie sinds 2022 beschikbaar.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235520/apple-rolt-tap-to-pay-uit-in-belgie-en-zeven-andere-europese-landen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235520</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:30:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Russische hackersgroep zat achter hack bij Nederlandse politie</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235526/russische-hackersgroep-zat-achter-hack-bij-nederlandse-politie.html</link>
            <description>De Russische hackersgroep Laundry Bear zat achter de aanval op de Nederlandse politie vorig jaar. Bij de hack in september vorig jaar maakte de hackersgroep zakelijke contactgegevens van politiemensen buit.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235526/russische-hackersgroep-zat-achter-hack-bij-nederlandse-politie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235526</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 11:27:12 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - RouterOS 7.19.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72786/routeros-7191.html</link>
            <description>MikroTik heeft versie 7.19.1 van RouterOS uitgebracht, een besturingssysteem dat zich richt op het uitvoeren van routertaken en meer. Denk daarbij natuurlijk aan het routeren van netwerkverkeer, maar ook aan bandbreedtemanagement, een firewall, het aansturen van draadlozeaccesspoints, een hotspotgateway en een vpn-server. Het kan zowel op de hardware van MikroTik als op x86- of virtuele machines zijn werk doen. Voor het gebruik is een licentie nodig, die bij de aankoop van MikroTik-hardware is inbegrepen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. What&#039;s new in 7.19.1:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72786/routeros-7191.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72786</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Deze Macintosh-replica is 6 centimeter hoog en draait op Raspberry Pi Pico</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/235518/deze-macintosh-replica-is-6-centimeter-hoog-en-draait-op-raspberry-pi-pico.html</link>
            <description>Webwinkel 1-Bit Rainbow verkoopt een werkende Macintosh-replica van slechts 6 centimeter hoog. De Pico-mac-nano gebruikt een Raspberry Pi Pico-microcontroller om het originele systeem te emuleren en ondersteunt moderne USB-randapparatuur.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>.Geek / Computers / Pc&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/235518/deze-macintosh-replica-is-6-centimeter-hoog-en-draait-op-raspberry-pi-pico.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/235518</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 10:23:59 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Vaultwarden 1.34.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72782/vaultwarden-1341.html</link>
            <description>Bitwarden is een wachtwoordmanager die regelmatig op Tweakers voorbijkomt. Het is opensource en heeft ook de mogelijkheid om het op een eigen server te draaien. Ontwikkelaar Daniel García heeft een onofficiële in Rust ontwikkelde implementatie van Bitwarden gemaakt, in eerste instantie onder de naam Bitwarden_rs maar sinds een paar jaar als Vaultwarden. Het gaat alleen om de serverkant van de wachtwoordmanager; voor de clients kan de officiële software van Bitwarden worden gebruikt. Vaultwarden is lichter in gebruik en heeft ook functionaliteit waarvoor bij Bitwarden moet worden betaald, waaronder functionaliteit voor het beheer van wachtwoorden op organisatieniveau. Versie 1.34.0 van Vaultwarden is uitgekomen met meteen een hotfix er achteraan en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72782/vaultwarden-1341.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72782</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>WhatsApp hint naar release eerste native iPad-app</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235516/whatsapp-hint-naar-release-eerste-native-ipad-app.html</link>
            <description>WhatsApp heeft voor het eerst gereageerd op verzoeken van gebruikers voor een native iPad-app met een ogenemoji op sociale media. De reactie suggereert dat moederbedrijf Meta mogelijk een tabletversie van WhatsApp zal uitbrengen.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235516/whatsapp-hint-naar-release-eerste-native-ipad-app.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235516</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 08:54:10 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Reuters: Nvidia komt met goedkopere Blackwell-chip voor Chinese markt</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235514/reuters-nvidia-komt-met-goedkopere-blackwell-chip-voor-chinese-markt.html</link>
            <description>Nvidia ontwikkelt een betaalbare AI-chip op basis van de Blackwell-architectuur specifiek voor China, met massaproductie gepland vanaf juni. Dat meldt persagentschap Reuters aan de hand van bronnen.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235514/reuters-nvidia-komt-met-goedkopere-blackwell-chip-voor-chinese-markt.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235514</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:58:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Homebrew 4.5.3</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72780/homebrew-453.html</link>
            <description>Homebrew is een pakketbeheerder die wordt bijgehouden door een groep vrijwilligers, waarbij vanuit verschillende &#039;taps&#039; (pakketbronnen) &#039;formula&#039; (softwarepakketen) kunnen worden geïnstalleerd via de terminal. Homebrew begon als een project om een tot dan toe ontbrekende pakketbeheerder aan te bieden op macOS, maar Homebrew biedt al langer ook ondersteuning voor Linux. Inmiddels zijn de Homebrew-repositories op GitHub uitgegroeid tot de grootste qua aantallen bijdragers. Via zogeheten &#039;casks&#039; is het verder mogelijk om apps en lettertypen te installeren en beheren op een macOS-installatie. Versie 4.5.3 is uitgekomen en de changelog daarvan ziet er als volgt uit: What&#039;s Changed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72780/homebrew-453.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72780</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Meta start met AI-training op Europese gebruikersgegevens</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235512/meta-start-met-ai-training-op-europese-gebruikersgegevens.html</link>
            <description>Meta begint vandaag met het gebruiken van openbare content van volwassen gebruikers voor de ontwikkeling van AI-modellen in Europa. De Autoriteit Persoonsgegevens waarschuwde gebruikers eerder om tijdig weerstand aan te tekenen tegen deze dataverzameling.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235512/meta-start-met-ai-training-op-europese-gebruikersgegevens.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235512</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 07:23:51 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Videoreview - Hij is beter, maar niet op elk vlak - Sony WH-1000XM6 versus XM5</title>
            <link>https://tweakers.net/video/19926/hij-is-beter-maar-niet-op-elk-vlak-sony-wh-1000xm6-versus-xm5.html</link>
            <description>De Sony WH-1000XM5 geldt al jarenlang als een van de beste noise cancelling hoofdtelefoons die er is, en toch denkt Sony dat ze het met deze nieuwe WH-1000XM6 nòg beter kunnen doen. Wij voelden hem aan de tand om te kijken wat er allemaal verbeterd is.</description>
            <author>Mark van der Kruit</author>
            <category>Videoreview / Beeld en geluid / Hoofdtelefoons</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/19926/hij-is-beter-maar-niet-op-elk-vlak-sony-wh-1000xm6-versus-xm5.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/19926</guid>
            <pubDate>Tue, 27 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - CudaText 1.224.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72778/cudatext-12240.html</link>
            <description>Versie 1.224.0 van CudaText is uitgekomen. Deze opensource en crossplatform teksteditor is beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Het programma heeft uitgebreide mogelijkheden die met name voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Het is ontwikkeld in Object Pascal, start snel en door middel van Python-add-ons kan de functionaliteit verder worden uitgebreid. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies. De changelog sinds versie 1.223.0 ziet er als volgt uit:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72778/cudatext-12240.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72778</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 21:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Geekbench-listing toont Samsung Galaxy Z Flip7 met voor het eerst Exynos-soc</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235508/geekbench-listing-toont-samsung-galaxy-z-flip7-met-voor-het-eerst-exynos-soc.html</link>
            <description>Samsung Galaxy Z Flip7 krijgt volgens een Geekbench-listing voor het eerst in de foldableserie van Samsung een Exynos-soc. Het zou om de Exynos 2500 gaan. Eerder verscheen een benchmark van de vermeende Galaxy Z Flip met een Exynos 2400 op hetzelfde platform.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235508/geekbench-listing-toont-samsung-galaxy-z-flip7-met-voor-het-eerst-exynos-soc.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235508</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 20:22:57 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - SystemRescue 12.01</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72776/systemrescue-1201.html</link>
            <description>Versie 12.01 van SystemRescue is uitgekomen. SystemRescue is een zelfstartende Linux-omgeving voor het beheren of repareren van een systeem en gegevens na een crash. Het is bedoeld om op een eenvoudige manier admintaken uit te voeren, zoals het maken en bewerken van de hardeschijfpartities. Het wordt geleverd met diverse programma&#039;s zoals GParted, fsarchiver, bestandssysteemtools, editors, Midnight Commander en netwerktools. Het kan worden gebruikt voor zowel Linux- als Windows-computers en vereist geen installatie, maar dit is wel mogelijk. De kernel ondersteunt alle belangrijke bestandssystemen zoals ext3/ext4, xfs, btrfs, reiserfs, jfs, vfat, ntfs, en netwerkbestandssystemen zoals smb en nfs. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in version 12.01:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72776/systemrescue-1201.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72776</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 19:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Europese Commissie onderzoekt gevolgen van EU-bewaarplicht metadata</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235506/europese-commissie-onderzoekt-gevolgen-van-eu-bewaarplicht-metadata.html</link>
            <description>De Europese Commissie onderzoekt wat de gevolgen zouden zijn van nieuwe EU-brede richtlijnen over de bewaarplicht van metadata door providers. Volgens de EC kan het gestructureerd bewaren van deze gegevens helpen bij het bestrijden van criminaliteit.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235506/europese-commissie-onderzoekt-gevolgen-van-eu-bewaarplicht-metadata.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235506</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 18:59:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - XnView MP 1.9.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72774/xnview-mp-190.html</link>
            <description>Versie 1.9.0 van XnView MP is uitgekomen. Met dit programma kunnen afbeeldingen worden bekeken en bewerkt. Het is gratis voor persoonlijk gebruik; voor gebruik in een commerciële omgeving wordt wel een vergoeding gevraagd. MP staat voor Multi Platform, wat betekent dat er versies zijn voor Windows, Linux en macOS, met elk aparte downloads voor 32bit- en 64bit-omgevingen. XnView MP gebruikt dezelfde broncode voor Windows, Linux en macOS; functionaliteit en uiterlijk van de afzonderlijke versies zijn dan ook nagenoeg gelijk. Zo is er onder andere ondersteuning voor unicode, afbeeldingen met full bit depth, een eenvoudigere manier voor vertalingen en een betere database. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72774/xnview-mp-190.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72774</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Minisforum kondigt server met mobiele client-cpu Ryzen AI Max+ aan - update</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235504/minisforum-kondigt-server-met-mobiele-client-cpu-ryzen-ai-max+-aan.html</link>
            <description>Minisforum kondigt de MS-S1 Max, een serverworkstation met een AMD Ryzen AI Max+ 395-clientchip. De server is bedoeld voor AI-toepassingen en moet ergens in de tweede helft van 2025 uitkomen. Het bedrijf maakt nog geen exacte releasedatum of adviesprijs bekend.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Servers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235504/minisforum-kondigt-server-met-mobiele-client-cpu-ryzen-ai-max+-aan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235504</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 17:43:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Amazon verwacht dat ontwikkelaars veel meer code schrijven door gebruik AI&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235500/amazon-verwacht-dat-ontwikkelaars-veel-meer-code-schrijven-door-gebruik-ai.html</link>
            <description>Managers bij techgigant Amazon zijn afgelopen jaar gaan verwachten dat ontwikkelaars veel meer code opleveren dan voorheen. Zij moeten dat bereiken door AI te integreren in hun werkzaamheden. Zo moet één team met half zoveel mensen dezelfde hoeveelheid code maken.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internet</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235500/amazon-verwacht-dat-ontwikkelaars-veel-meer-code-schrijven-door-gebruik-ai.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235500</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 17:19:17 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Adresbalk Firefox laat gebruikers ook acties doorzoeken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235498/adresbalk-firefox-laat-gebruikers-ook-acties-doorzoeken.html</link>
            <description>Mozilla Firefox krijgt nieuwe functies in de adresbalk. Behalve het doorzoeken van de geschiedenis kunnen gebruikers nu ook onder meer acties vinden, zoals &#039;downloads bekijken&#039; of &#039;geschiedenis wissen&#039;.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Browsers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235498/adresbalk-firefox-laat-gebruikers-ook-acties-doorzoeken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235498</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 16:42:09 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - moOde audio player 9.3.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72772/moode-audio-player-935.html</link>
            <description>Versie 9.3.5 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.3.5</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72772/moode-audio-player-935.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72772</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 16:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Webshop Shein moet nepkortingen en misleidende aftelklokken van zijn site halen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235494/webshop-shein-moet-nepkortingen-en-misleidende-aftelklokken-van-zijn-site-halen.html</link>
            <description>De Chinese webshop Shein moet stoppen met het laten zien van nepkortingen en misleidende aftelklokken. Ook moet het bedrijf contactgegevens van verkopers beter laten zien en klanten beter informeren over recht van retour en terugbetaling.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / E-commerce</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235494/webshop-shein-moet-nepkortingen-en-misleidende-aftelklokken-van-zijn-site-halen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235494</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 16:03:28 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google brengt videomaker Veo 3 uit in veel meer landen, maar niet in Europa</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235490/google-brengt-videomaker-veo-3-uit-in-veel-meer-landen-maar-niet-in-europa.html</link>
            <description>Google brengt Veo 3, zijn AI-model voor het maken van video&#039;s, in 71 landen uit. Veo 3 kwam in eerste instantie alleen in de VS uit. Bij die 71 landen zitten geen Europese landen, dus ook geen Nederland en België.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Fotografie en video</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235490/google-brengt-videomaker-veo-3-uit-in-veel-meer-landen-maar-niet-in-europa.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235490</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 15:55:28 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Tencent zet AI-ontwikkeling voort dankzij voorraad high-end chips</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235488/tencent-zet-ai-ontwikkeling-voort-dankzij-voorraad-high-end-chips.html</link>
            <description>Tencent heeft een &#039;aanzienlijke voorraad&#039; high-end chips om AI-modellen te trainen. Het Chinese bedrijf zou met deze chips en kleinere gpu-clusters nog enkele nieuwe generaties AI-modellen kunnen ontwikkelen. Baidu rekent daarentegen op zijn eigen AI-infrastructuur.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235488/tencent-zet-ai-ontwikkeling-voort-dankzij-voorraad-high-end-chips.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235488</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 15:54:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Linux Kernel 6.15</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72770/linux-kernel-615.html</link>
            <description>Linus Torvalds heeft versie 6.15 van de Linux Kernel vrijgegeven. De kernel is het hart van het besturingssysteem en zit, simpel gezegd, als laag tussen de hardware en de applicaties in. De nieuwe uitgave bevat de gebruikelijke hoeveelheid aan verbeteringen. Meer informatie kan bij 9to5Linux en OMG Ubuntu worden gevonden. Linux 6.15 Released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72770/linux-kernel-615.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72770</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google Pixel 10 lekt uit tijdens filmen reclamefilmpje</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235486/google-pixel-10-lekt-uit-tijdens-filmen-reclamefilmpje.html</link>
            <description>Een fotograaf heeft de Google Pixel 10 gespot toen hij zag dat een crew een reclamefilmpje aan het maken was over de telefoon. Google kondigt de Pixel 10 naar verwachting over ongeveer drie maanden aan.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235486/google-pixel-10-lekt-uit-tijdens-filmen-reclamefilmpje.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235486</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 14:58:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ruim 1400 artsen vragen kabinet om leeftijdsgrens voor smartphones</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235484/ruim-1400-artsen-vragen-kabinet-om-leeftijdsgrens-voor-smartphones.html</link>
            <description>Een groep van ruim 1400 Nederlandse artsen heeft het kabinet opgeroepen om leeftijdsgrenzen in te stellen voor het gebruik van een smartphone en sociale media door kinderen. Een smartphone zou pas toegestaan moeten zijn vanaf 14 jaar, sociale media vanaf 16 jaar.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235484/ruim-1400-artsen-vragen-kabinet-om-leeftijdsgrens-voor-smartphones.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235484</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 14:09:44 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DietPi 9.13</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72768/dietpi-913.html</link>
            <description>DietPi is een lichtgewicht besturingssysteem voor zogenaamde singleboardcomputers. Het is op Debian gebaseerd en geoptimaliseerd om maximale prestaties uit de kleine computers te halen. DietPi heeft daarnaast ook een groot aantal ready-to-run applicaties die kunnen worden geïnstalleerd. Hoewel de naam anders doet vermoeden is het niet alleen geschikt voor Raspberry Pi&#039;s, maar ook prima te gebruiken op hardware van bijvoorbeeld Odroid, Orange Rock en Pine. Versie 9.13 is uitgekomen en hier zijn de volgende verbeteringen in aangebracht: Overview</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72768/dietpi-913.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72768</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 13:23:58 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bloomberg: Apple geeft tvOS en watchOS ook nieuwe interface</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235480/bloomberg-apple-geeft-tvos-en-watchos-ook-nieuwe-interface.html</link>
            <description>Apple zal dit jaar niet enkel de interface van iOS 19, iPadOS 19 en macOS 16 in een nieuw jasje steken. Het bedrijf zal ook de interface van tvOS, watchOS en, in beperkte mate, visionOS onder handen nemen. Dat schrijft Bloomberg-journalist Mark Gurman in zijn wekelijkse nieuwsbrief.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235480/bloomberg-apple-geeft-tvos-en-watchos-ook-nieuwe-interface.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235480</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 12:43:20 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;DJI Mini 5 Pro beschikt over 1&quot;-sensor en verbeterde koeling&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235476/dji-mini-5-pro-beschikt-over-1-inch-sensor-en-verbeterde-koeling.html</link>
            <description>Er zijn nieuwe details van de vermoedelijke DJI Mini 5 Pro opgedoken. Het apparaat zou een 1&quot;-camerasensor en een verbeterde koeling krijgen. Uit uitgelekt materiaal blijkt ook dat DJI aan een Avata 3- en Neo 2-drone werkt en een Osmo Nano-actiecamera ontwikkelt.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Drones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235476/dji-mini-5-pro-beschikt-over-1-inch-sensor-en-verbeterde-koeling.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235476</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 11:35:49 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Overzicht: al het Computex-nieuws per categorie verzameld</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13304/overzicht-al-het-computex-nieuws-per-categorie-verzameld.html</link>
            <description>In dit artikel vind je al onze berichtgeving terug over Computex in 2025</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Achtergrond / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13304/overzicht-al-het-computex-nieuws-per-categorie-verzameld.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13304</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 10:25:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Google wil meerjarige samenwerking met TSMC rond Tensor-chips&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235474/google-wil-meerjarige-samenwerking-met-tsmc-rond-tensor-chips.html</link>
            <description>Enkele bestuursleden van Google zouden begin dit jaar naar het hoofdkwartier van TSMC in Taiwan zijn afgereisd om een meerjarige samenwerking tussen de twee bedrijven te bespreken. Het samenwerkingsverband zou over de Tensor-chips gaan en minstens drie tot vijf jaar duren.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235474/google-wil-meerjarige-samenwerking-met-tsmc-rond-tensor-chips.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235474</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 10:21:47 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Samsung wil vanaf 2028 glazen substraten in chips gebruiken&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235472/samsung-wil-vanaf-2028-glazen-substraten-in-chips-gebruiken.html</link>
            <description>Samsung zou vanaf 2028 glazen substraten willen gebruiken in zijn chips. Het bedrijf wil hiermee naar verluidt inspelen op de toenemende vraag naar geavanceerde AI-chips. Het productieproces zou afwijken van de industrienorm om een snellere implementatie mogelijk te maken.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235472/samsung-wil-vanaf-2028-glazen-substraten-in-chips-gebruiken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235472</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 09:45:15 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI&#039;s taalmodellen blijven actief ondanks commando&#039;s om te stoppen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/235468/openais-taalmodellen-blijven-actief-ondanks-commandos-om-te-stoppen.html</link>
            <description>De o3- en o4-mini-taalmodellen van OpenAI zijn erin geslaagd het uitschakelmechanisme te saboteren, waardoor zij een deactivatie konden voorkomen. De taalmodellen hadden volgens Palisade Research specifieke instructies gekregen om een uitschakeling mogelijk te maken.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/235468/openais-taalmodellen-blijven-actief-ondanks-commandos-om-te-stoppen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/235468</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 08:16:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Adv - Dit is Huawei&#039;s nieuwste Watch 5 met e-sim, Watch 4 series en Freebuds 6</title>
            <link>https://tweakers.net/plan/4418/dit-is-huaweis-nieuwste-watch-5-met-e-sim-watch-4-series-en-freebuds-6.html</link>
            <description>Huawei heeft recent een reeks nieuwe producten aangekondigd in de wearable- en audiocategorie. Het bedrijf komt met twee varianten van zijn fitnesshorloge – de Huawei Watch Fit 4 Pro en de reguliere Watch Fit 4, een nieuwe high-end smartwatch – de Huawei Watch 5, en de nieuwe draadloze oordopjes Huawei FreeBuds 6. In dit artikel zetten we de belangrijkste vernieuwingen en specificaties op een rij.</description>
            <author>Tweakers Partners</author>
            <category>.adv</category>
            <comments>https://tweakers.net/plan/4418/dit-is-huaweis-nieuwste-watch-5-met-e-sim-watch-4-series-en-freebuds-6.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4418</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Round-up - In-ears vanaf 200 euro - Zeven paar oortjes voor fijnproevers</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13300/in-ears-vanaf-200-euro-zeven-paar-oortjes-voor-fijnproevers.html</link>
            <description>We vergelijken zeven sets premium in-ears van Apple, Bose, Bowers &amp; Wilkins, JBL, Sennheiser, Sony en Technics, met prijskaartjes vanaf 200 euro.</description>
            <author>Sjef Weller</author>
            <category>Round-up / Beeld en geluid / Oordopjes</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13300/10/in-ears-vanaf-200-euro-zeven-paar-oortjes-voor-fijnproevers-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13300</guid>
            <pubDate>Mon, 26 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
