<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Thu, 20 Feb 2025 08:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Tado experimenteerde met bericht over betaald abonnement vanaf 1 mei</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232072/tado-experimenteerde-met-bericht-over-betaald-abonnement-vanaf-1-mei.html</link><description>Tado heeft een test uitgevoerd waarbij een deel van de gebruikers in de webshop een bericht kreeg te zien dat zij vanaf 1 mei moeten betalen voor het gebruik van de tado-app. Tado benadrukt dat het alleen om marktonderzoek ging en dat de app gratis te gebruiken blijft.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232072/tado-experimenteerde-met-bericht-over-betaald-abonnement-vanaf-1-mei.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232072</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:19:21 GMT</pubDate></item><item><title>LocalSend 1.17.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71666/localsend-1170.html</link><description>LocalSend is een programma waarmee bestanden en berichten kunnen worden uitgewisseld tussen apparaten op een lokaal netwerk. Het is bijvoorbeeld ideaal om foto&#039;s van een telefoon naar de computer te zenden. LocalSend is opensource en beschikbaar voor Windows, macOS, Linux, Android en iOS. Versie 1.17.0 is uitgekomen en de changelog sinds versie 1.16.1 kan hieronder worden gevonden. LocalSend 1.17.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71666/localsend-1170.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71666</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Minister: telecomproviders moeten verkeersgegevens met banken kunnen delen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232070/minister-telecomproviders-moeten-verkeersgegevens-met-banken-kunnen-delen.html</link><description>Nederlandse telecomproviders moeten verkeersgegevens kunnen delen met banken om zo fraude tegen te gaan. Dat vindt minister Beljaarts van Economische Zaken. Om dit mogelijk te maken wil hij de Telecommunicatiewet aanpassen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232070/minister-telecomproviders-moeten-verkeersgegevens-met-banken-kunnen-delen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232070</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:42:40 GMT</pubDate></item><item><title>Google maakt Gemini voor Google Workspace in het Nederlands beschikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232068/google-maakt-gemini-voor-google-workspace-in-het-nederlands-beschikbaar.html</link><description>Google maakt Gemini voor Workspace in ruim vijftien nieuwe talen beschikbaar, waaronder in het Nederlands. Dat betekent dat de AI-tool in het Nederlands informatie kan samenvatten, content kan creëren of gebruikt kan worden om te brainstormen over ideeën.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232068/google-maakt-gemini-voor-google-workspace-in-het-nederlands-beschikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232068</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 07:10:22 GMT</pubDate></item><item><title>Affinity Suite 2.6.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71664/affinity-suite-260.html</link><description>Serif heeft versie 2.6 van de Affinity Suite uitgebracht. De Affinity Suite bestaat uit de programma&#039;s Photo, Designer en Publisher en kan worden beschouwd als de tegenhanger van bijvoorbeeld Photoshop, Illustrator en InDesign van Adobe. De software is beschikbaar voor Windows, macOS en iOS en wordt regelmatig met korting aangeboden. Verder betreft het een eenmalige aanschaf, want Serif doet niet aan abonnementen. Of dat zo blijft nu Serif door Canva is overgenomen is nog niet helemaal duidelijk. Uitgebreide informatie over de veranderingen die in versie 2.6 zijn aangebracht kunnen op deze pagina worden gevonden; dit is de aankondiging: What’s new in Affinity 2.6?</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71664/affinity-suite-260.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71664</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Grote pornosites melden flinke afname in Europees verkeer</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232066/grote-pornosites-melden-flinke-afname-in-europees-verkeer.html</link><description>Vier van de grootste pornoplatformen in Europa stellen dat het verkeer vanuit de Europese Unie enorm is afgenomen. Als dat klopt, hoeven zij mogelijk niet meer aan de Europese Digital Services Act te voldoen, omdat ze dan niet meer als groot platform worden aangemerkt.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232066/grote-pornosites-melden-flinke-afname-in-europees-verkeer.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232066</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 06:26:20 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Podcast #361 - Smeltende stekkers, Pokémon Go-spelers en Ti-kaarten</title><link>https://tweakers.net/geek/232040/tweakers-podcast-361-smeltende-stekkers-pokemon-go-spelers-en-ti-kaarten.html</link><description>Deze week praten Wout Funnekotter, Jurian Ubachs, Arnoud Wokke en Tomas Hochstenbach over de waarde van Pokémon Go-maker Niantic, nieuws over vouwbare smartphones, de eerste petabyte-ssd, de toekomst van coax en de Nvidia RTX 5070 Ti.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/geek/232040/tweakers-podcast-361-smeltende-stekkers-pokemon-go-spelers-en-ti-kaarten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/232040</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google: Rusland misbruikt QR-codes om toegang te krijgen tot Signal-accounts</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232062/google-rusland-misbruikt-qr-codes-om-toegang-te-krijgen-tot-signal-accounts.html</link><description>Hackers die gelieerd zijn aan de Russische staat hebben QR-codes misbruikt om toegang te krijgen tot Signal-accounts, zo heeft Google geconstateerd. Die QR-codes zijn in gebruik om apparaten te linken aan het account.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232062/google-rusland-misbruikt-qr-codes-om-toegang-te-krijgen-tot-signal-accounts.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232062</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 20:15:32 GMT</pubDate></item><item><title>LibreCAD 2.2.1.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71662/librecad-2211.html</link><description>Versie 2.2.1.1 van LibreCAD is uitgekomen. Zoals de naam doet vermoeden, is dit een opensource CAD-programma. Het is ooit begonnen als CADuntu met de bedoeling om CAM-functionaliteit toe te voegen aan de community edition van QCad. Kort na het ontstaan is de naam naar LibreCAD veranderd. Meer informatie over het programma is in de wiki beschikbaar. In versie 2.2.1.1 zijn verschillende problemen verhelpen die het programma konden laten vastlopen. LibreCAD 2.2.1.1 Release!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71662/librecad-2211.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71662</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>SIDN hoeft geen lijst met .nl-domeinen af te geven aan bedrijf na beroep</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232056/sidn-hoeft-geen-lijst-met-nl-domeinen-af-te-geven-aan-bedrijf-na-beroep.html</link><description>De Nederlandse Stichting Internet Domeinregistratie Nederland hoeft de lijst met .nl-domeinregistraties niet af te geven aan Dataprovider BV. Dat oordeelt het College van Beroep voor het bedrijfsleven, een &#039;rechtbank&#039; voor zakelijke geschillen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232056/sidn-hoeft-geen-lijst-met-nl-domeinen-af-te-geven-aan-bedrijf-na-beroep.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232056</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 19:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>‘TikTok haalt 10 procent van omzet uit VS’</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232054/tiktok-haalt-10-procent-van-omzet-uit-vs.html</link><description>TikTok haalt ongeveer 10 procent van de omzet uit de VS en procentueel zitten nog minder van de gebruikers in het land. Daarom zijn ook Amerikaanse aandeelhouders naar verluidt niet echt bang dat een verbod het bedrijf ernstig zou schaden.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232054/tiktok-haalt-10-procent-van-omzet-uit-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232054</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 18:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple verwijdert apps zonder contactinformatie uit App Store</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232050/apple-verwijdert-apps-zonder-contactinformatie-uit-app-store.html</link><description>Apple is begonnen met het verwijderen van apps uit de App Store, als de ontwikkelaar geen contactinformatie heeft opgegeven. De EU-wet Digital Services Act schrijft voor dat gebruikers altijd met ontwikkelaars die geld verdienen in contact moeten kunnen treden.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232050/apple-verwijdert-apps-zonder-contactinformatie-uit-app-store.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232050</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 18:19:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cura 5.9.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71660/cura-591.html</link><description>Cura wordt ontwikkeld door UltiMaker om 3d-printen zo gemakkelijk en gestroomlijnd mogelijk te maken. Cura bevat alles wat je nodig hebt om een 3d-bestand te kunnen printen. Het werkt met alle UltiMaker-printers, maar ook met die van RepRap en Printrbot. Cura laat zich gemakkelijk installeren en bevat zowel de laatste firmware als de kalibratiebestanden voor de 3d-printer. Versie 5.9.1 van Cura is uitgekomen en hierin wordt duidelijker gemaakt van welke bronnen en de bijbehorende licenties het programma gebruik maakt. New features and improvements:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71660/cura-591.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71660</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Stad Antwerpen zette stemopnamen van bewoners onversleuteld op Google-cloud</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232048/stad-antwerpen-zette-stemopnamen-van-bewoners-onversleuteld-op-google-cloud.html</link><description>De stad Antwerpen heeft stemopnamen van bewoners onversleuteld op een cloud van Google gezet, zo zegt Geschillenkamer van de Gegevensbeschermingsautoriteit. De GBA heeft de stad berispt, omdat de stad met een experiment de AVG overtrad op diverse manieren.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232048/stad-antwerpen-zette-stemopnamen-van-bewoners-onversleuteld-op-google-cloud.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232048</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 17:43:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: kleinere smartphone OnePlus heeft 6000mAh-accu</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232052/gerucht-kleinere-smartphone-oneplus-heeft-6000mah-accu.html</link><description>De kleinere smartphone die OnePlus in ontwikkeling heeft, heeft naar verluidt een accu met een capaciteit van 6000mAh. Doorgaans hebben telefoons van dat formaat accu’s met een capaciteit van rond 4500mAh.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232052/gerucht-kleinere-smartphone-oneplus-heeft-6000mah-accu.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232052</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 17:20:00 GMT</pubDate></item><item><title>Total Commander 11.51</title><link>https://tweakers.net/downloads/71658/total-commander-1151.html</link><description>De finalrelease van Total Commander versie 11.51 is verschenen. Dit programma kan als vervanging voor Windows Verkenner worden gebruikt. Doordat het beeld in tweeën is gesplitst, is het eenvoudig om bestanden te kopiëren, maar het programma kan veel meer. Zo zijn er diverse manieren om bestanden aan te passen, zijn een ingebouwde FTP-client en een multirenametool aanwezig, en is er ondersteuning voor een groot aantal compressieformaten. Verder kan de functionaliteit met plug-ins worden uitgebreid. Versie 11.51 is een zogenaamde bugfix-release waarin voornamelijk kleine problemen zijn verholpen. New functions in Total Commander 11.51:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71658/total-commander-1151.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71658</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>WhatsApp moet waarschijnlijk aan de Digital Services Act gaan voldoen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232046/whatsapp-moet-waarschijnlijk-aan-de-digital-services-act-gaan-voldoen.html</link><description>Berichtendienst WhatsApp moet waarschijnlijk aan de Digital Services Act gaan voldoen omdat de dienst aan de vereisten voor de classificatie &#039;zeer groot onlineplatform&#039; voldoet, ofwel vlop. Het bedrijf van Meta heeft in principe vier maanden om aan de regels van de DSA te voldoen.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232046/whatsapp-moet-waarschijnlijk-aan-de-digital-services-act-gaan-voldoen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232046</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:14:26 GMT</pubDate></item><item><title>Apple brengt opvolger iPhone SE uit, kost vanaf 719 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232026/apple-brengt-opvolger-iphone-se-uit-kost-vanaf-719-euro.html</link><description>Apple brengt zijn nieuwe iPhone 16e volgende week vrijdag uit voor 719 euro. Dat heeft de fabrikant bekendgemaakt. De vorige generatie van de telefoon, de SE uit 2022, kostte 529 euro bij release. De 16e heeft ten opzichte van de SE USB-C, een oledscherm en een inkeping in het scherm.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232026/apple-brengt-opvolger-iphone-se-uit-kost-vanaf-719-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232026</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 16:12:19 GMT</pubDate></item><item><title>Perplexity AI maakt &#039;onbevooroordeelde&#039; versie van DeepSeek-R1 opensource</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232044/perplexity-ai-maakt-onbevooroordeelde-versie-van-deepseek-r1-opensource.html</link><description>AI-bedrijf Perplexity AI maakt het taalmodel R1 1776 opensource onder de MIT-licentie. Het gaat om een &#039;nagetrainde&#039; versie van DeepSeek-R1, waarbij het Amerikaanse bedrijf zogenoemde biases op basis van Chinese censuur eruit zegt te hebben gefilterd.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232044/perplexity-ai-maakt-onbevooroordeelde-versie-van-deepseek-r1-opensource.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232044</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 15:50:48 GMT</pubDate></item><item><title>KiCad 8.0.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/71656/kicad-809.html</link><description>De negende update voor KiCad versie 8.0.0 is uitgebracht. KiCad is een verzameling opensourceprogramma&#039;s waarmee elektronische schema&#039;s en printplaatlay-outs ontworpen kunnen worden. Verder kan het een bill of materials, Gerber-bestanden en een 3d-weergave van het pcb en de componenten maken. KiCad beschikt over een uitgebreide bibliotheek van componenten, inclusief het symbool, de footprint en 3d-modellen. Een Spice-simulator ontbreekt evenmin. Uitgebreide informatie over de vernieuwingen in versie 8.0 kan op deze pagina worden gevonden; de changelog voor versie 8.0.9 ziet er als volgt uit: General</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71656/kicad-809.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71656</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 15:03:59 GMT</pubDate></item><item><title>Schiphol-app krijgt inschatting hoe laat reiziger vliegveld kan verlaten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232042/schiphol-app-krijgt-inschatting-hoe-laat-reiziger-vliegveld-kan-verlaten.html</link><description>Schiphol brengt een functie uit waarmee reizigers na het landen kunnen inschatten hoelang het duurt voordat zij de luchthaven kunnen verlaten. Hiervoor gebruikt het bedrijf onder meer de verwachte looptijden en actuele wachttijden voor de paspoortcontrole en bagageontvangst.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232042/schiphol-app-krijgt-inschatting-hoe-laat-reiziger-vliegveld-kan-verlaten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232042</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:43:48 GMT</pubDate></item><item><title>Glaspoort heeft 200.000 klanten op glasvezelnetwerk in Nederland</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232036/glaspoort-heeft-200000-klanten-op-glasvezelnetwerk-in-nederland.html</link><description>200.000 Nederlandse klanten maken gebruik van het glasvezelnetwerk van Glaspoort, meldt de joint venture van KPN en pensioenfonds ABP. Dat betekent dat de klanten niet alleen zijn aangesloten op het glasvezelnetwerk, maar ook een actief glasvezelabonnement hebben.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232036/glaspoort-heeft-200000-klanten-op-glasvezelnetwerk-in-nederland.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232036</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:29:26 GMT</pubDate></item><item><title>Haarlems Dagblad achterhaalt locatie &#039;geheim&#039; datacenter - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232038/haarlems-dagblad-achterhaalt-locatie-geheim-datacenter.html</link><description>Het datacenter dat bouwbedrijf Heijmans gaat bouwen is naar verluidt gevestigd aan de J.W. Lucasweg 35 in Haarlem. Daar is de multinational Iron Mountain gevestigd. Vooralsnog hebben deze bedrijven de informatie niet bevestigd.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232038/haarlems-dagblad-achterhaalt-locatie-geheim-datacenter.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232038</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:06:16 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia GeForce RTX 5070 Ti - Hier kan de RTX 50-serie leuk gaan worden</title><link>https://tweakers.net/reviews/12960/nvidia-geforce-rtx-5070-ti-hier-kan-de-rtx-50-serie-leuk-gaan-worden.html</link><description>Stapsgewijs rolt Nvidia zijn RTX 50-serie videokaarten uit, met als nieuwste telg de RTX 5070 Ti. Brengt deze GeForce wat vernieuwing in zijn drukke prijssegment?</description><author>Reinoud Dik</author><category>Review / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12960/18/nvidia-geforce-rtx-5070-ti-hier-kan-de-rtx-50-serie-leuk-gaan-worden-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12960</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Valve maakt client- en serverbroncode Team Fortress 2 beschikbaar via sdk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232032/valve-maakt-client-en-serverbroncode-team-fortress-2-beschikbaar-via-sdk.html</link><description>Valve maakt de client- en serverbroncode van Team Fortress 2 beschikbaar via de Source SDK 2013-tools. De code is daarmee voor iedereen te gebruiken, mits de projecten gratis worden aangeboden. Verder brengt het bedrijf 64bit-ondersteuning uit voor alle Source-multiplayergames.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232032/valve-maakt-client-en-serverbroncode-team-fortress-2-beschikbaar-via-sdk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232032</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:06:27 GMT</pubDate></item><item><title>Voormalig OpenAI-cto Mira Murati start AI-bedrijf met ex-OpenAI-onderzoekers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232034/voormalig-openai-cto-mira-murati-start-ai-bedrijf-met-ex-openai-onderzoekers.html</link><description>Mira Murati, voormalig cto bij ChatGPT-maker OpenAI, heeft Thinking Machines Lab opgericht. Het team van de AI-start-up bestaat voor twee derde uit voormalige OpenAI-medewerkers en heeft ook onderzoekers en engineers van onder meer Meta en Mistral aangetrokken.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232034/voormalig-openai-cto-mira-murati-start-ai-bedrijf-met-ex-openai-onderzoekers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232034</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:00:05 GMT</pubDate></item><item><title>FreeFileSync 14.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71654/freefilesync-141.html</link><description>Versie 14.1 van FreeFileSync is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma kan een back-up worden gemaakt of de inhoud van twee verschillende locaties worden gesynchroniseerd. Het is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, is niet afhankelijk van zaken als Java of een .NET Framework en is bovendien licht in gebruik. De Windows-download bevat aparte 32-bit- en 64-bitversies en biedt ook de mogelijkheid om het te gebruiken zonder het te eerst installeren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in FreeFileSync version 14.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71654/freefilesync-141.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71654</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>NetEase ontslaat ontwikkelingsteam Marvel Rivals in VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232030/netease-ontslaat-ontwikkelingsteam-marvel-rivals-in-vs.html</link><description>De Chinese gamegigant NetEase ontslaat het ontwikkelingsteam van Marvel Rivals in Seattle, Washington. Het is niet duidelijk om hoeveel banen het gaat. Het team in China blijft wel werken aan de game, die meer dan twintig miljoen spelers heeft op zowel pc als consoles.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232030/netease-ontslaat-ontwikkelingsteam-marvel-rivals-in-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232030</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:14:21 GMT</pubDate></item><item><title>VodafoneZiggo verliest 30.200 internetklanten in vierde kwartaal 2024</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232024/vodafoneziggo-verliest-30200-internetklanten-in-vierde-kwartaal-2024.html</link><description>VodafoneZiggo verliest in het vierde kwartaal van 2024 opnieuw internetklanten. Uit de kwartaalcijfers blijkt dat het gaat om een daling van 30.200 klanten. Er kwamen in dat kwartaal 5800 nieuwe zakelijke internetklanten bij; op de consumentenmarkt verloor de provider er 36.000.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232024/vodafoneziggo-verliest-30200-internetklanten-in-vierde-kwartaal-2024.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232024</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:12:13 GMT</pubDate></item><item><title>qBittorrent 5.0.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71652/qbittorrent-504.html</link><description>Versie 5.0.4 van qBittorrent is verschenen. Deze opensource torrentclient heeft versies voor Windows, Linux en macOS. Het programma wordt met Qt ontwikkeld en is gebaseerd op libtorrent (rasterbar) en Boost. Het programma is het geesteskind van de Fransman Christophe Dumez, die er sinds begin 2006 aan werkt. Tegenwoordig wordt het door de community onderhouden. Er zijn twee downloads beschikbaar. De ene bevat libtorrent 1.2, de andere versie 2.0. Voor de gebruikersinterface wordt van Qt6 gebruikgemaakt, wat betekent dat minimaal Windows 10 vereist is. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Bugfix:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71652/qbittorrent-504.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71652</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wat verwacht jij van de iPhone SE?</title><link>https://tweakers.net/reviews/12972/wat-verwacht-jij-van-de-iphone-se.html</link><description>Apple kondigt de nieuwe iPhone SE naar verwachting op woensdag aan. We vragen ons af wat jij ervan verwacht en waarop jij hoopt bij de kleine variant van het toestel.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Community / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12972/wat-verwacht-jij-van-de-iphone-se.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12972</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 10:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fan Control 215</title><link>https://tweakers.net/downloads/71650/fan-control-215.html</link><description>Versie 215 van Fan Control is uitgekomen, als opvolger van 212. Met dit programma, dat gebruikmaakt van het opensource Libre Hardware Monitor-project, kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. In deze uitgave is de Nederlandse vertaling toegevoegd en is het proces voor het toevoegen van apparaten verbeterd: Changelog for version 215:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71650/fan-control-215.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71650</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Meta discrimineert op geslacht, zegt Nederlands mensenrechteninstituut</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232022/meta-discrimineert-op-geslacht-zegt-nederlands-mensenrechteninstituut.html</link><description>Meta&#039;s advertentiealgoritme discrimineert op grond van geslacht, oordeelt het College voor de Rechten van de Mens. Vacatures voor receptionisten worden op Facebook bijvoorbeeld vaker aan vrouwen geadverteerd en vacatures voor monteurs vaker aan mannen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232022/meta-discrimineert-op-geslacht-zegt-nederlands-mensenrechteninstituut.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232022</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:50:25 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Pokémon GO-maker Niantic wil zijn gamingactiviteiten verkopen aan Scopely&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232020/pokemon-go-maker-niantic-wil-zijn-gamingactiviteiten-verkopen-aan-scopely.html</link><description>Pokémon GO-maker Niantic is naar verluidt in gesprek om zijn gamingactiviteiten te verkopen aan Scopely. Volgens ingewijden heeft het bedrijf, dat onderdeel is van het Saoedische Savvy Games Group, een bedrag van rond de 3,5 miljard dollar over voor de deal.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232020/pokemon-go-maker-niantic-wil-zijn-gamingactiviteiten-verkopen-aan-scopely.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232020</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:01:25 GMT</pubDate></item><item><title>1Password 8.10.62</title><link>https://tweakers.net/downloads/71648/1password-81062.html</link><description>Voor de veiligheid is het beter om voor ieder account een ander en sterk wachtwoord te gebruiken. Als een bepaalde dienst wachtwoorden laat uitlekken, zijn niet al je andere accounts met hetzelfde wachtwoord toegankelijk. Voor het bijhouden van al deze verschillende wachtwoorden zijn wachtwoordmanagers een uitkomst. 1Password is er hier een van en is beschikbaar als webapplicatie, als app op verschillende platforms en als extensie voor de meestgebruikte browsers. Het kan twee weken geprobeerd worden, waarna een licentie moet worden aangeschaft. Voor meer informatie over de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. Versie 8.10.62 is uitgekomen en de changelog daarvan vind je hieronder. 1Password for Windows 8.10.62</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71648/1password-81062.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71648</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>De beste allround monitors</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/monitors/beste-allround-monitor</link><description>In deze BBG helpen we je bij het vinden van de beste allround monitor. We letten op de functieset, de beeldkwaliteit en de prijs-kwaliteitverhouding.</description><author>Friso Weijers</author><category>Best Buy Guide / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/monitors/beste-allround-monitor#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/monitors</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 128.7.1esr</title><link>https://tweakers.net/downloads/71646/mozilla-thunderbird-12871esr.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 128.7.1 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In versie 128, die van Mozilla de naam Nebula heeft meegekregen, heeft de gebruikersinterface een opfrisbeurt gekregen. Verder kunnen folders en accounts van een accentkleur worden voorzien, worden notificaties in Windows in het Windows-notificatiescherm getoond en zijn delen van Thunderbird in Rust geschreven, wat de veiligheid ten goede moet komen. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71646/mozilla-thunderbird-12871esr.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71646</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Humane stopt met AI Pin en verkoopt bedrijfsdelen aan HP voor 116 miljoen dollar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232018/humane-stopt-met-ai-pin-en-verkoopt-bedrijfsdelen-aan-hp-voor-116-miljoen-dollar.html</link><description>AI-start-up Humane trekt de stekker uit zijn AI Pin. Het apparaat wordt niet meer verkocht en vanaf 28 februari stopt de ondersteuning voor bestaande pins. HP neemt een deel van het bedrijf over voor 116 miljoen dollar, waaronder het CosmOS-platform, patenten en medewerkers.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232018/humane-stopt-met-ai-pin-en-verkoopt-bedrijfsdelen-aan-hp-voor-116-miljoen-dollar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232018</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:28:02 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse stichting start massaclaim tegen Sony om prijzen PlayStation Store</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231990/nederlandse-stichting-start-massaclaim-tegen-sony-om-prijzen-playstation-store.html</link><description>De Nederlandse consumentenstichting Massaschade &amp; Consument heeft een collectieve rechtszaak aangespannen tegen Sony vanwege vermeend misbruik van zijn marktpositie in de digitale verkoop van PlayStation-games.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231990/nederlandse-stichting-start-massaclaim-tegen-sony-om-prijzen-playstation-store.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231990</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Facebook verwijdert liveopnames automatisch na 30 dagen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232016/facebook-verwijdert-liveopnames-automatisch-na-30-dagen.html</link><description>Facebook gaat de opslag van liveopnames veranderen. In plaats van dat de livevideo&#039;s opgeslagen blijven, worden ze automatisch verwijderd na 30 dagen. Tot die tijd kunnen de opnames opnieuw worden afgespeeld en gedownload. De wijziging gaat 19 februari in.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232016/facebook-verwijdert-liveopnames-automatisch-na-30-dagen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232016</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 19:53:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>