<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 13:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 13:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Foto&#039;s van vermeend moederbord van Nintendo Switch 2 verschijnen online</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230228/fotos-van-vermeend-moederbord-van-nintendo-switch-2-verschijnen-online.html</link><description>Er zijn online foto&#039;s verschenen van wat het moederbord van de Nintendo Switch 2 zou zijn. De foto&#039;s lijken te bevestigen dat de Switch 2 een Nvidia-soc krijgt, die door Samsung op 8nm is gemaakt. Op het moederbord is daarnaast 12GB Lpddr5x-geheugen te zien.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230228/fotos-van-vermeend-moederbord-van-nintendo-switch-2-verschijnen-online.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230228</guid><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 12:52:12 GMT</pubDate></item><item><title>Telegram laat externe organisaties accounts verifiëren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230220/telegram-laat-externe-organisaties-accounts-verifieren.html</link><description>Telegram laat externe organisaties vanaf deze week accounts verifiëren op het platform. Zo kan bijvoorbeeld een overheidsinstituut voor volksgezondheid gezondheidsaccounts verifiëren. Deze geverifieerde accounts krijgen een ander label dan accounts die Telegram zelf verifieert.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230220/telegram-laat-externe-organisaties-accounts-verifieren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230220</guid><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 11:27:33 GMT</pubDate></item><item><title>Drugsbezorgingen met drones is in Britse gevangenissen in 2 jaar verdrievoudigd</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230212/drugsbezorgingen-met-drones-is-in-britse-gevangenissen-in-2-jaar-verdrievoudigd.html</link><description>Het aantal drugsbezorgingen per drone bij gevangenissen in Engeland en Wales is sinds 2022 verdrievoudigd. Er vinden voor zover bekend ongeveer 130 van dergelijke &#039;drone-incidenten&#039; per maand plaats. De Britse overheid zegt deze bezorgingen te willen tegengaan.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Drones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230212/drugsbezorgingen-met-drones-is-in-britse-gevangenissen-in-2-jaar-verdrievoudigd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230212</guid><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 10:12:49 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Nvidia GeForce RTX 5080 is vanaf 21 januari verkrijgbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230216/gerucht-nvidia-geforce-rtx-5080-is-vanaf-21-januari-verkrijgbaar.html</link><description>Nvidia&#039;s GeForce RTX 5080-gpu is naar verluidt vanaf 21 januari te koop. Dat schreef techwebsite Hkepc in een inmiddels verwijderde tweet. Nvidia heeft op 7 januari een keynote waar het de gpu vermoedelijk wil aankondigen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230216/gerucht-nvidia-geforce-rtx-5080-is-vanaf-21-januari-verkrijgbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230216</guid><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 09:34:37 GMT</pubDate></item><item><title>Marktaandeel nieuwe EV&#039;s neemt in NL met 4 procentpunt toe tot bijna 35 procent</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230210/marktaandeel-nieuwe-evs-neemt-in-nl-met-4-procentpunt-toe-tot-bijna-35-procent.html</link><description>In Nederland zijn vorig jaar 132.166 nieuwe EV&#039;s geregistreerd, zo&#039;n 16 procent meer dan een jaar eerder. Het aandeel nieuwe volledig elektrische auto&#039;s nam ook toe, met 3,9 procentpunt tot 34,7 procent. De Tesla Model Y is de bestverkochte elektrische auto in Nederland.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230210/marktaandeel-nieuwe-evs-neemt-in-nl-met-4-procentpunt-toe-tot-bijna-35-procent.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230210</guid><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 08:58:23 GMT</pubDate></item><item><title>De hardware van 2025 - Wat kunnen we in het nieuwe jaar verwachten?</title><link>https://tweakers.net/reviews/12796/de-hardware-van-2025-wat-kunnen-we-in-het-nieuwe-jaar-verwachten.html</link><description>We blikken vooruit op de grote launches van processors en videokaarten, en op andere componenten die in en om je hardware zitten.</description><author>Willem de Moor</author><category>Achtergrond / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12796/6/de-hardware-van-2025-wat-kunnen-we-in-het-nieuwe-jaar-verwachten-behuizingen-en-voedingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12796</guid><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Podcast #354 - USB-C-wetten, scrollverslavingen en CES-prognoses</title><link>https://tweakers.net/geek/230164/tweakers-podcast-354-usb-c-wetten-scrollverslavingen-en-ces-prognoses.html</link><description>Deze week praten Wout Funnekotter, Arnoud Wokke, Eric van Ballegoie en Jelle Stuip over het komende TikTok-verbod in de VS, scrollverslaving, de noodzaak voor een NAS, de EU-wet voor USB-C en verwachtingen voor elektronicabeurs CES.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/geek/230164/tweakers-podcast-354-usb-c-wetten-scrollverslavingen-en-ces-prognoses.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/230164</guid><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>VueScan 9.8.43</title><link>https://tweakers.net/downloads/71104/vuescan-9843.html</link><description>Hamrick Software heeft versie 9.8.43 van VueScan uitgebracht. Het programma kan worden gebruikt als vervanger van de bij scanners meegeleverde twain-drivers en biedt vaak meer instelmogelijkheden. In veel gevallen kan het programma ook scanners aansturen als de fabrikant zelf geen driver voor het desbetreffende besturingssysteem heeft uitgebracht. Naast scannen kan het ook enkele bewerkingen uitvoeren, zoals crop, sharpen, grainreduction en het aanpassen van de kleurbalans. VueScan is beschikbaar voor Windows, macOS en Linux, en biedt ondersteuning voor ruim 7700 scanners van 42 fabrikanten. Het programma is te gebruiken in 28 talen, waaronder het Nederlands. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What’s new in version 9.8.43:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71104/vuescan-9843.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71104</guid><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 20:34:00 GMT</pubDate></item><item><title>DOSBox-X 2025.01.01</title><link>https://tweakers.net/downloads/71102/dosbox-x-20250101.html</link><description>DOSBox is een opensource programma waarmee een DOS-omgeving kan worden geëmuleerd, waardoor het mogelijk is om oude software en spellen te draaien, die niet of niet goed meer werken op moderne computers. De laatste versie van DOSBox is echter alweer meer dan vijf jaar geleden verschenen. DOSBox-X is ontstaan als een fork en biedt naar eigen zeggen meer flexibiliteit en functionaliteit. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. De changelog voor versie 2025.01.01 kan hieronder worden gevonden. DOSBox-X 2025.01.01</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71102/dosbox-x-20250101.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71102</guid><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 19:04:15 GMT</pubDate></item><item><title>PeaZip 10.2.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71100/peazip-1020.html</link><description>Versie 10.2.0 van PeaZip is verschenen. Dit archiveringsprogramma wordt onder een opensourcelicentie beschikbaar gesteld en downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Het programma wil zich van de concurrentie onderscheiden door zich te specialiseren in veiligheid. Het versleutelen van data is dan ook een van de voornaamste functies van het eigen pea-formaat. PeaZip kan 7z-, bz2-, gz-, paq/lpaq-, pea-, quad-, tar-, upx- en zip-bestanden creëren en diverse bestandsformaten uitpakken, waaronder ace, arj, cab, deb, iso, lha, rar en rpm. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Backend</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71100/peazip-1020.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71100</guid><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 13:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fan Control 210</title><link>https://tweakers.net/downloads/71098/fan-control-210.html</link><description>Versie 210 van Fan Control is uitgekomen. Met dit programma, dat van het opensource Libre Hardware Monitor-project gebruikmaakt, kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changelog for version 210:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71098/fan-control-210.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71098</guid><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 12:10:47 GMT</pubDate></item><item><title>KPN verwerkt 551 terabyte aan mobiele data tijdens jaarwisseling</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230206/kpn-verwerkt-551-terabyte-aan-mobiele-data-tijdens-jaarwisseling.html</link><description>KPN meldt dat zijn klanten tijdens de jaarwisseling 551 terabyte aan mobiele data hebben verbruikt. Volgens de provider is dat ruim drie procent meer dan vorig jaar. Ook nam het aantal telefoongesprekken iets toe.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230206/kpn-verwerkt-551-terabyte-aan-mobiele-data-tijdens-jaarwisseling.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230206</guid><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 10:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>LG gaat drie nieuwe Gram-laptops met AI-functies tonen tijdens CES 2025</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230204/lg-gaat-drie-nieuwe-gram-laptops-met-ai-functies-tonen-tijdens-ces-2025.html</link><description>LG gaat tijdens de techbeurs CES een nieuwe line-up van Gram-laptops tonen. Volgens de fabrikant gaan de laptops verschillende AI-functies bevatten, waaronder een chatbot die gebaseerd is op een kleinschalig taalmodel van LG. De laptops komen niet in Nederland uit.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230204/lg-gaat-drie-nieuwe-gram-laptops-met-ai-functies-tonen-tijdens-ces-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230204</guid><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 09:12:25 GMT</pubDate></item><item><title>Google verwijdert per ongeluk Chrome-extensie in plaats van malafide kopie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230202/google-verwijdert-per-ongeluk-chrome-extensie-in-plaats-van-malafide-kopie.html</link><description>Het lijkt erop dat Google per abuis de Chrome-extensie EditThisCookie heeft verwijderd. Een malafide kopie, die EditThisCookie® heet en rond de 50.000 gebruikers heeft, is nog wel beschikbaar.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Computers / Browsers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230202/google-verwijdert-per-ongeluk-chrome-extensie-in-plaats-van-malafide-kopie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230202</guid><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 07:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Montenegro heeft medeoprichter TerraUSD-stablecoin uitgeleverd aan VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230200/montenegro-heeft-medeoprichter-terrausd-stablecoin-uitgeleverd-aan-vs.html</link><description>Montenegro heeft Do Kwon, de medeoprichter van Terraform Labs, uitgeleverd aan de Verenigde Staten. Daar wordt hij beschuldigd van het misleiden van investeerders over de stabiliteit van de TerraUSD-stablecoin.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230200/montenegro-heeft-medeoprichter-terrausd-stablecoin-uitgeleverd-aan-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230200</guid><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 06:49:58 GMT</pubDate></item><item><title>Betalen met bitcoin wordt nu nog lastiger vanwege een nieuwe cryptowet</title><link>https://tweakers.net/reviews/12790/betalen-met-bitcoin-wordt-nu-nog-lastiger-vanwege-een-nieuwe-cryptowet.html</link><description>Sinds 30 december 2024 maakt de MiCA-wetgeving betalingen met cryptovaluta bij winkels lastiger, wat directe gevolgen heeft voor het Nederlandse BitKassa.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Achtergrond / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12790/betalen-met-bitcoin-wordt-nu-nog-lastiger-vanwege-een-nieuwe-cryptowet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12790</guid><pubDate>Wed, 01 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gelukkig nieuwjaar! - We blikken terug op 2024</title><link>https://tweakers.net/reviews/12814/gelukkig-nieuwjaar-we-blikken-terug-op-2024.html</link><description>Traditiegetrouw blikken we aan het begin van het jaar terug op wat er de laatste 366 dagen allemaal op Tweakers is gebeurd.</description><author>Wout Funnekotter</author><category>Achtergrond / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12814/5/gelukkig-nieuwjaar-we-blikken-terug-op-2024-gebruikersonderzoek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12814</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 23:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aomei Partition Assistant 10.7.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71096/aomei-partition-assistant-1070.html</link><description>Aomei heeft versie 10.7 van Partition Assistant uitgebracht. Met dit programma kunnen partities worden aangepast. Zo kunnen deze vergroot, verkleind, opgedeeld of samengevoegd worden. Ook kan de alignment worden aangepast en kan een partitie worden gekopieerd, wat handig is als er bijvoorbeeld van een harde schijf naar een ssd gemigreerd wordt. Partition Assistant is gratis, maar er is ook een Pro-uitvoering. Die maakt onder meer converteren van de indeling van mbr naar gpt voor een bootpartitie mogelijk en kan overweg met dynamische volumes. De changelog voor sinds versie 10.5 ziet er als volgt uit: Changes in version 10.7.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71096/aomei-partition-assistant-1070.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71096</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 21:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Shutter Encoder 18.7</title><link>https://tweakers.net/downloads/71084/shutter-encoder-187.html</link><description>Shutter Encoder is een gratis programma waarmee videobestanden kunnen worden bewerkt en geconverteerd. Het heeft een uitgebreide lijst met mogelijkheden, te lang om hier op te noemen. De video onder dit artikel laat in het kort de belangrijkste zien. Het programma is beschikbaar voor Windows, macOS en Linux, en wordt actief ontwikkeld. Het toont geen advertenties, voegt geen watermerk toe en is ook in het Nederlands te gebruiken. De auteur leeft geheel van donaties. Versie 18.7 is beschikbaar gekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 18.7:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71084/shutter-encoder-187.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71084</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 19:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.2.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71094/moode-audio-player-921.html</link><description>Versie 9.2.1 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.2.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71094/moode-audio-player-921.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71094</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 18:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>LineageOS 22</title><link>https://tweakers.net/downloads/71086/lineageos-22.html</link><description>Versie 22 van LineageOS is beschikbaar gekomen. LineageOS is de opvolger van CyanogenMod en een opensourcebesturingssysteem voor smartphones en tablets. Het is gebaseerd op een kale versie van Android en voegt extra functionaliteit toe, waaronder snelkoppelingen in de notificatiebalk, een uitgebreid lockscreen en verschillende thema&#039;s voor de interface. Verder zijn er vaak prestatieverbeteringen waar te nemen ten opzichte van de software die een fabrikant zelf meelevert. LineageOS versie 22 is gebaseerd op Android 15 en de releasenotes voor deze uitgave zien er als volgt uit: 22 - Cheers to the Next Level!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71086/lineageos-22.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71086</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 16:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>ASRock toont Phantom Gaming-monitors met 1080p-ips-paneel met snelheid van 520Hz</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230198/asrock-toont-phantom-gaming-monitors-met-1080p-ips-paneel-met-snelheid-van-520hz.html</link><description>ASRock heeft twee nieuwe monitors gepresenteerd die vooral op gamers zijn gericht. De Phantom Gaming-modellen hebben een ips-paneel met een 1920x1080-resolutie en een verversingssnelheid van 520Hz. Het duurdere model heeft een Wi-Fi 7-antenne ingebouwd in de standaard.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230198/asrock-toont-phantom-gaming-monitors-met-1080p-ips-paneel-met-snelheid-van-520hz.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230198</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 15:51:47 GMT</pubDate></item><item><title>openHAB 4.3.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71092/openhab-431.html</link><description>OpenHAB is domoticasoftware waarmee componenten uitgelezen en aangestuurd kunnen worden. Daarbij kun je denken aan lichtschakelaars, diverse sensors, ledlampen, beveiligingsapparatuur en tal van andere domoticahardware. Het kan door middel van zogenaamde bindings onder andere praten via Z-Wave, Nest en Zigbee, of producten van IKEA Trådfri, Xiaomi Smart Home en Philips Hue aansturen. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina en voor gebruikerservaringen kun je ook op ons forum terecht in Het Grote openHAB-topic. De ontwikkelaars hebben openHAB 4.3.1 uitgebracht en hier zijn de volgende verbeteringen in aangebracht: Runtime</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71092/openhab-431.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71092</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 15:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Meta verwacht in komende jaren meer AI-accounts op platformen te integreren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230196/meta-verwacht-in-komende-jaren-meer-ai-accounts-op-platformen-te-integreren.html</link><description>Meta verwacht in de komende jaren meer accounts op zijn socialemediaplatformen te integreren die door AI zijn aangemaakt. Het bedrijf denkt dat AI-tools, deels zoals die nu al bestaan, in de toekomst als volwaardige accounts met bio&#039;s en profielfoto&#039;s zullen bestaan op Facebook.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230196/meta-verwacht-in-komende-jaren-meer-ai-accounts-op-platformen-te-integreren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230196</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 14:56:04 GMT</pubDate></item><item><title>Hacker weet kapotte satelliet BeeSAT-1 vanaf aarde weer tot leven te wekken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230192/hacker-weet-kapotte-satelliet-beesat-1-vanaf-aarde-weer-tot-leven-te-wekken.html</link><description>Een Duitse hacker heeft een satelliet tot leven weten te wekken die sinds 2013 niet meer werkte. Daarvoor hoefde PistonMiner niet naar de ruimte; de satelliet kon vanaf de grond weer worden gerepareerd door eerst de telemetrie te herstellen en daarna de originele code te hacken.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Software development</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230192/hacker-weet-kapotte-satelliet-beesat-1-vanaf-aarde-weer-tot-leven-te-wekken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230192</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>MAME 0.273</title><link>https://tweakers.net/downloads/71088/mame-0273.html</link><description>Versie 0.273 van MAME is uitgekomen. MAME staat voor Multiple Arcade Machine Emulator en is een programma waarmee het mogelijk is om een grote hoeveelheid klassieke arcadespellen te spelen. Ook emuleert het een groot aantal oude computers, zoals de Commodore 64, Atari 2600, Gameboy en ZX Spectrum via de inmiddels geïntegreerde MESS, wat staat voor Multi Emulator Super System. De uitgebreide lijst met veranderingen die in deze uitgave zijn aangebracht staat hier; de releasenotes kunnen hieronder worden gevonden. MAME 0.273:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71088/mame-0273.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71088</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 13:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Belgische politie pakt Nederlander op die exposegroepen op Telegram zou beheren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230190/belgische-politie-pakt-nederlander-op-die-exposegroepen-op-telegram-zou-beheren.html</link><description>De Belgische politie heeft een Nederlandse man opgepakt die op Telegram zogenaamde &#039;exposegroepen&#039; zou hebben beheerd. Daarin deelden gebruikers informatie over vrouwen, waaronder naaktfoto&#039;s en ander pornografisch materiaal. De verdachte zou meerdere groepen beheren.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230190/belgische-politie-pakt-nederlander-op-die-exposegroepen-op-telegram-zou-beheren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230190</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 12:55:05 GMT</pubDate></item><item><title>NAPS2 7.5.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71090/naps2-753.html</link><description>NAPS2 is een opensource- en crossplatformprogramma om documenten te scannen. Het staat voor Not Another PDF Scanner, maar dat dekt de lading niet helemaal. Het kan niet alleen naar pdf scannen, maar ook naar tiff, jpg en png. Voor het scannen wordt gebruikgemaakt van standaard Twain- of WIA-drivers en voor ocr gebruikt NAPS2 Tesseract. Versie 7.5.3 is uitgekomen en daarin zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Changes in 7.5.3:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71090/naps2-753.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71090</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 12:10:05 GMT</pubDate></item><item><title>800.000 Fransen hebben door vermoedelijk aangestoken brand geen mobiel bereik</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230188/800000-fransen-hebben-door-vermoedelijk-aangestoken-brand-geen-mobiel-bereik.html</link><description>Achthonderdduizend Fransen in de omgeving van Lyon hebben geen mobiel bereik en minder tv-kanalen door brand bij een telecommast. TDF, eigenaar van de telecommast, vermoedt dat de brand is aangestoken.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230188/800000-fransen-hebben-door-vermoedelijk-aangestoken-brand-geen-mobiel-bereik.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230188</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 12:07:24 GMT</pubDate></item><item><title>Vlaamse politie gaat rijbewijs intrekken als autobestuurder smartphone gebruikt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230186/vlaamse-politie-gaat-rijbewijs-intrekken-als-autobestuurder-smartphone-gebruikt.html</link><description>De Vlaamse politie gaat het rijbewijs intrekken van autobestuurders die betrapt worden op het gebruiken van de smartphone achter het stuur. Deze personen zijn dan 15 dagen het rijbewijs kwijt. Veel Vlaamse politieparketten deden dit al; vanaf 1 januari 2025 doen alle parketten dit.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230186/vlaamse-politie-gaat-rijbewijs-intrekken-als-autobestuurder-smartphone-gebruikt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230186</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 11:17:31 GMT</pubDate></item><item><title>KPN-settopbox met Android 12 en ingebouwde speaker verschijnt online</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230182/kpn-settopbox-met-android-12-en-ingebouwde-speaker-verschijnt-online.html</link><description>Twee sites melden de komst van een nieuwe KPN-settopbox met Android 12. Mogelijk gaat het apparaat Soundbox heten. De Sagemcom-settopbox krijgt een ingebouwde speaker. Vermoedelijk gaat het om de opvolger van de huidige TV+-settopbox.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230182/kpn-settopbox-met-android-12-en-ingebouwde-speaker-verschijnt-online.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230182</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 10:51:43 GMT</pubDate></item><item><title>VS: Chinese staatshackers hebben ministerie gehackt en documenten gestolen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230180/vs-chinese-staatshackers-hebben-ministerie-gehackt-en-documenten-gestolen.html</link><description>Chinese staatshackers hebben het Amerikaanse ministerie van Financiën gehackt en hierbij documenten gestolen. Dat zegt het ministerie, dat van een &#039;groot incident&#039; spreekt. Bij de hack zijn geen staatsgeheimen gestolen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230180/vs-chinese-staatshackers-hebben-ministerie-gehackt-en-documenten-gestolen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230180</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 09:47:10 GMT</pubDate></item><item><title>Nieuwe elektrische motorfietsen worden in NL duizenden euro&#039;s duurder door bpm</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230178/nieuwe-elektrische-motorfietsen-worden-in-nl-duizenden-euros-duurder-door-bpm.html</link><description>De bpm-vrijstelling voor nieuwe elektrische motorfietsen vervalt vanaf 1 januari 2025. Daardoor moeten kopers van nieuwe elektrische motorfietsen vanaf woensdag tot 19,4 procent van de aanschafwaarde aan bpm extra betalen. Voor auto&#039;s geldt dit niet.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230178/nieuwe-elektrische-motorfietsen-worden-in-nl-duizenden-euros-duurder-door-bpm.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230178</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 09:09:54 GMT</pubDate></item><item><title>Terug in het jaar 2024 - De nieuwsberichten die bijna iedereen heeft gemist</title><link>https://tweakers.net/reviews/12808/terug-in-het-jaar-2024-de-nieuwsberichten-die-bijna-iedereen-heeft-gemist.html</link><description>2024 was grotendeels een topjaar, maar Tweakers publiceert niet alleen maar kliktoppers. In dit artikel kijken we naar de minst gelezen berichten van het afgelopen jaar.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Achtergrond / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12808/3/terug-in-het-jaar-2024-de-nieuwsberichten-die-bijna-iedereen-heeft-gemist-de-minst-gelezen-nieuwsberichten-van-2024.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12808</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Valve is begonnen met testen Half-Life 3</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230176/gerucht-valve-is-begonnen-met-testen-half-life-3.html</link><description>Valve zou Half-Life 3 al enkele maanden aan het testen zijn. Dat claimt leaker Gabe Follower. Het bedrijf zou de onderliggende Source 2-engine enkele upgrades meegeven en nieuwe mechanics willen introduceren. Valve heeft Half-Life 3 nog niet officieel aangekondigd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230176/gerucht-valve-is-begonnen-met-testen-half-life-3.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230176</guid><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 16:01:50 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse dronebouwer Aerialtronics is failliet verklaard</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230174/nederlandse-dronebouwer-aerialtronics-is-failliet-verklaard.html</link><description>De Nederlandse dronefabrikant en sensorontwikkelaar Aerialtronics is op 24 december failliet verklaard. Het is niet duidelijk wat er met de medewerkers, faciliteiten en technologie van het bedrijf zal gebeuren. Het bestuur van Aerialtronics heeft nog niet gereageerd op het faillissement.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230174/nederlandse-dronebouwer-aerialtronics-is-failliet-verklaard.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230174</guid><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 15:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>RTL Nieuws: onschuldige mensen blijven structureel in databank van politie staan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230170/rtl-nieuws-onschuldige-mensen-blijven-structureel-in-databank-van-politie-staan.html</link><description>Personen die onterecht als verdachte werden beschouwd door de politie, blijven na hun aanhouding structureel in de databanken van politie en Justitie staan. Dat claimt RTL Nieuws op basis van eigen onderzoek. De Autoriteit Persoonsgegevens opent een onderzoek.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230170/rtl-nieuws-onschuldige-mensen-blijven-structureel-in-databank-van-politie-staan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230170</guid><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 14:10:41 GMT</pubDate></item><item><title>Huawei brengt eerste consumer-ssd met qlc-geheugen uit op Zuid-Koreaanse markt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230168/huawei-brengt-eerste-consumer-ssd-met-qlc-geheugen-uit-op-zuid-koreaanse-markt.html</link><description>Huawei heeft een PCIe 4.0-M.2-ssd met qlc-geheugen voor consumenten uitgebracht in Zuid-Korea. De 1TB-variant haalt sequentiële leessnelheden van 7400 MB/s en sequentiële schrijfsnelheden van 6700 MB/s. Huawei maakte tot voor kort enkel ssd’s voor de zakelijke markt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230168/huawei-brengt-eerste-consumer-ssd-met-qlc-geheugen-uit-op-zuid-koreaanse-markt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230168</guid><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 13:08:38 GMT</pubDate></item><item><title>LG onthult buigbare 45”-woledgamingmonitor met resolutie van 5120x2160 pixels</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230166/lg-onthult-buigbare-45-inch-woledgamingmonitor-met-resolutie-van-5120x2160-pixels.html</link><description>LG heeft details over de UltraGear GX9-productlijn gedeeld. Deze reeks bestaat uit drie woledgamingmonitors waarvan een model met een buigbaar 45”-woledpaneel en een 5k2k-resolutie. Het is niet duidelijk hoeveel de gamingmonitors zullen kosten en wanneer ze op de markt komen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230166/lg-onthult-buigbare-45-inch-woledgamingmonitor-met-resolutie-van-5120x2160-pixels.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230166</guid><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 12:31:20 GMT</pubDate></item><item><title>Vlaamse privacywaakhond uit kritiek op gebruik ANPR-camera’s bij lokale besturen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230162/vlaamse-privacywaakhond-uit-kritiek-op-gebruik-anpr-cameras-bij-lokale-besturen.html</link><description>De Vlaamse Toezichtcommissie voor de Verwerking van Persoonsgegevens heeft kritiek op het veelvuldige gebruik van slimme ANPR-camera’s bij lokale besturen. De waakhond waarschuwt voor   function creep  en vindt dat het gebruik van de camera’s wordt getrivialiseerd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230162/vlaamse-privacywaakhond-uit-kritiek-op-gebruik-anpr-cameras-bij-lokale-besturen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230162</guid><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 11:29:49 GMT</pubDate></item></channel></rss>