<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 13:31:02 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 13:31:02 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Google verliest hoger beroep tegen Epic en moet Play Store openstellen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237688/google-verliest-hoger-beroep-tegen-epic-en-moet-play-store-openstellen.html</link>
            <description>Google heeft een hoger beroep verloren in een zaak tegen Epic Games. Die zaak ging om het openstellen van de Play Store. In die zaak bepaalde een rechter vorig jaar dat de Play Store een illegaal monopolie heeft en dat Google het platform open moet stellen voor concurrentie.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237688/google-verliest-hoger-beroep-tegen-epic-en-moet-play-store-openstellen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237688</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 13:20:27 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Round-up - Radeon RX 9060 XT Round-up - Zeven AMD-instappers met genoeg geheugen</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13466/radeon-rx-9060-xt-round-up-zeven-amd-instappers-met-genoeg-geheugen.html</link>
            <description>De Radeon RX 9060 XT 16GB heeft een toekomstbestendige hoeveelheid geheugen, maar welke kaart is een aanrader? Dat zochten we in deze round-up voor je uit.</description>
            <author>Reinoud Dik</author>
            <category>Round-up / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13466/radeon-rx-9060-xt-round-up-zeven-amd-instappers-met-genoeg-geheugen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13466</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gemeenten gebruiken in oktober alsnog oude OSV-verkiezingssoftware</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237686/gemeenten-gebruiken-in-oktober-alsnog-oude-osv-verkiezingssoftware.html</link>
            <description>Tijdens de aankomende Nederlandse landelijke verkiezingen in oktober maken gemeenten en stembureaus nog steeds gebruik van de software OSV-2020. Dat bevestigt de Kiesraad aan Tweakers. In september wordt besloten of, en wanneer, de opvolger van de telsoftware wordt gebruikt. Mogelijk gebeurt dat in 2026 bij de gemeenteraadsverkiezingen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237686/gemeenten-gebruiken-in-oktober-alsnog-oude-osv-verkiezingssoftware.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237686</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 11:27:13 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>HD-remaster van Plants vs. Zombies voor Switch 2 bevat ook co-op- en pvp-modus</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237684/hd-remaster-van-plants-vs-zombies-voor-switch-2-bevat-ook-co-op-en-pvp-modus.html</link>
            <description>Er komt een remaster van de originele Plants vs. Zombies-game. Die komt in oktober uit voor meerdere platformen. In die game zitten onder andere een co-op-modus en een modus om tegen andere spelers te spelen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237684/hd-remaster-van-plants-vs-zombies-voor-switch-2-bevat-ook-co-op-en-pvp-modus.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237684</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:59:48 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Monster Hunter Stories 3: Twisted Reflection komt in 2026 uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237682/monster-hunter-stories-3-twisted-reflection-komt-in-2026-uit.html</link>
            <description>Capcom heeft tijdens de Nintendo Direct Showcase een nieuwe Monster Hunter-game getoond. Monster Hunter Stories 3: Twisted Reflection komt volgend jaar uit voor de Switch 2 en voor de Xbox, PS5 en pc.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237682/monster-hunter-stories-3-twisted-reflection-komt-in-2026-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237682</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:52:51 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Stop Killing Games is voorlopig succesvol met bijna 1,45 miljoen handtekeningen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237678/stop-killing-games-is-voorlopig-succesvol-met-bijna-1-komma-45-miljoen-handtekeningen.html</link>
            <description>Het Stop Killing Games-initiatief heeft het doel van zijn EU-burgerpetitie voorlopig behaald. De handtekeningenactie wil EU-wetgeving afdwingen om het onspeelbaar maken van games te verbieden. Alle handtekeningen moeten nog officieel geverifieerd worden.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237678/stop-killing-games-is-voorlopig-succesvol-met-bijna-1-komma-45-miljoen-handtekeningen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237678</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:38:27 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Immich 1.137.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73504/immich-11371.html</link>
            <description>Immich is een opensource oplossing voor het opslaan en beheren van foto&#039;s en video&#039;s. Het draait in Docker, waardoor je alles in eigen hand hebt en niet afhankelijk bent van een derde partij. Het wordt door velen als een serieuze concurrent van bijvoorbeeld Google Photos beschouwd. De media kan via een webbrowser worden benaderd en er zijn ook apps voor Android en iOS. Een demo van Immich is hier te vinden. Versie 1.137.0 is uitgekomen en wegens een fout is deze meteen door 1.137.1 opgevolgd. De releasenotes voor beide uitgaven kan hieronder worden gevonden.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73504/immich-11371.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73504</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Itch.io gaat gratis nsfw-games weer indexeren na eerdere blokkade</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237676/itch-punt-io-gaat-gratis-nsfw-games-weer-indexeren-na-eerdere-blokkade.html</link>
            <description>Itch.io gaat gratis nsfw-games weer indexeren. Het gameplatform stopte eerder met het indexeren van alle games met seksueel materiaal onder druk van betaalproviders. Itch.io zoekt ondertussen naar een andere betaalprovider.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Gameontwikkeling</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237676/itch-punt-io-gaat-gratis-nsfw-games-weer-indexeren-na-eerdere-blokkade.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237676</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 10:29:09 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>E-mailadressen van alle 30.000 Pi-Hole-donateurs gestolen via WordPress-plug-in</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237674/e-mailadressen-van-alle-30000-pi-hole-donateurs-gestolen-via-wordpress-plug-in.html</link>
            <description>De namen en e-mailadressen van zeker 30.000 donateurs van de adblockersoftware Pi-Hole zijn gestolen. Dat gebeurde volgens Pi-Hole via een WordPress-plug-in die de dienst op zijn site gebruikte: GiveWP. De ontwikkelaars van Pi-Hole leggen de schuld bij de maker van die plug-in</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237674/e-mailadressen-van-alle-30000-pi-hole-donateurs-gestolen-via-wordpress-plug-in.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237674</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 09:43:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Paint.NET 5.1.9</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73502/paint-punt-net-519.html</link>
            <description>Versie 5.1.9 van Paint.NET is uitgekomen. Dit teken- en beeldbewerkingsprogramma slaat een brug tussen het met Windows meegeleverde Paint en dure maar zeer uitgebreide programma&#039;s als Adobe Photoshop en Corel Photo Paint. Het programma is via de website van de maker op te halen, maar kan voor een kleine vergoeding ook via de Windows Store worden verkregen. Versie 5.1 heeft onder meer compleet kleurbeheer, ondersteuning voor hdr- en widecolorgamutschermen, en alle effecten worden nu door de grafische kaart aangestuurd en niet door de processor. In deze update zijn verder nog de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes since 5.1.8:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73502/paint-punt-net-519.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73502</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Landelijke Odido-storing lijkt langzaam af te nemen - update</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237670/landelijke-odido-storing-lijkt-langzaam-af-te-nemen.html</link>
            <description>Odido heeft op vrijdagochtend last van een grote storing. Op Allestoringen komen veel meldingen binnen en veel tweakers laten weten daar last van te hebben. De oorzaak van de storing is niet bekend.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237670/landelijke-odido-storing-lijkt-langzaam-af-te-nemen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237670</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:04:13 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Penpot 2.8.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73500/penpot-280.html</link>
            <description>Penpot is een opensource ontwerpprogramma waar programmeurs en grafische ontwikkelaars in kunnen samenwerken. Het is vergelijkbaar met software zoals Figma en Lunacy. Een basisversie kan gratis worden gebruikt en er zijn ook betaalde mogelijkheden met extra functionaliteit en betere ondersteuning. In alle gevallen heb je de mogelijkheid om het zelf te hosten of om van de cloud van Penpot gebruik te maken. Versie 2.8.0 is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Penpot Library</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73500/penpot-280.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73500</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - OPNsense 25.7.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73494/opnsense-2571.html</link>
            <description>Het pakket OPNsense is een firewall met uitgebreide mogelijkheden. Het is gebaseerd op het besturingssysteem FreeBSD en is oorspronkelijk een fork van m0n0wall en pfSense. Het pakket kan volledig via een webinterface worden ingesteld en heeft onder andere ondersteuning voor mfa, OpenVPN, IPsec, CARP en captive portal. Daarnaast kan het packetfiltering toepassen en beschikt het over een traffic shaper. De ontwikkelaars achter OPNsense hebben de eerste update voor versie 25.7 uitgebracht en de releasenotes voor die uitgave kunnen hieronder worden gevonden. OPNsense 25.7.1 released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73494/opnsense-2571.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73494</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 21:14:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Preview - Battlefield 6 - Klassieke Battlefield met veel sloopwerk</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13600/battlefield-6-klassieke-battlefield-met-veel-sloopwerk.html</link>
            <description>Battlefield 6 is een game in lijn met delen 3 en 4, maar dan met veel meer destructie, diverse nieuwe features en uiteraard veel mooiere graphics.</description>
            <author>Jurian Ubachs</author>
            <category>Preview / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13600/battlefield-6-klassieke-battlefield-met-veel-sloopwerk.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13600</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 21:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Battlefield 6 met oude klassensysteem verschijnt op 10 oktober</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237634/battlefield-6-met-oude-klassensysteem-verschijnt-op-10-oktober.html</link>
            <description>Electronic Arts en Battlefield Studio’s brengen Battlefield 6 uit op 10 oktober 2025 op Steam, de Epic Store, de EA App, PlayStation 5 en Xbox Series X en S. In augustus organiseren de bedrijven in twee weekenden een openbètatest waarin de multiplayermodus speelbaar is.</description>
            <author>Jurian Ubachs</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237634/battlefield-6-met-oude-klassensysteem-verschijnt-op-10-oktober.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237634</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 21:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Driver-update - GeForce Game Ready Driver 580.88 WHQL</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73492/geforce-game-ready-driver-58088-whql.html</link>
            <description>Nvidia heeft nieuwe stabiele GeForce-drivers uitgebracht. De drivers dragen versienummer 580.88 en zijn voorzien van een Windows Hardware Quality Labs-certificaat. Ze zijn geschikt voor Windows 10 en hoger, en kunnen worden gebruikt op kaarten gebaseerd op de Maxwell-architectuur of nieuwer. Deze uitgave voegt onder meer ondersteuning toe voor de GeForce RTX 5050 en bevat verbeteringen voor de spellen Mafia: The Old Country en Clair Obscur: Expedition 33. Ook zijn er weer de nodige problemen verholpen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Game Ready</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Driver</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73492/geforce-game-ready-driver-58088-whql.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73492</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 21:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ubiquiti onthult UniFi OS Server voor zelf hosten Network-stack</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237668/ubiquiti-onthult-unifi-os-server-voor-zelf-hosten-network-stack.html</link>
            <description>Ubiquiti onthult UniFi OS Server, een manier om de gehele Network-suite zelf te hosten in een containerized stack. De dienst is vooralsnog in early access. Het is nog niet bekend wanneer het product volledig uitgebracht zal worden.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Servers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237668/ubiquiti-onthult-unifi-os-server-voor-zelf-hosten-network-stack.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237668</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 20:03:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - BurnAware 18.8</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73498/burnaware-188.html</link>
            <description>Versie 18.8 van het cd-, dvd- en blu-raybrandprogramma BurnAware is uitgekomen. Dit programma is beschikbaar in een Free-versie en in betaalde Premium- en Professional-edities, met prijzen van respectievelijk dertig en veertig dollar. De betaalde uitvoeringen hebben extra functionaliteit, zoals voor het kopiëren van schijfjes en het rippen van audio-cd&#039;s. Op deze pagina worden de verschillende edities tegen elkaar afgezet. De gratis versie wordt gebundeld met optionele extra&#039;s; hier staat een versie waar die niet in zitten. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen doorgevoerd: Enhancements</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73498/burnaware-188.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73498</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 19:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>DJI brengt zijn eerste 360-gradencamera uit voor tenminste 480 euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237666/dji-brengt-zijn-eerste-360-gradencamera-uit-voor-tenminste-480-euro.html</link>
            <description>DJI brengt de Osmo 360 uit voor een adviesprijs van net geen 480 euro. De camera heeft aan weerszijden van de rechthoekige behuizing een lens en ondersteunt videobeelden in native 8k-resolutie met 50fps.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Actioncams</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237666/dji-brengt-zijn-eerste-360-gradencamera-uit-voor-tenminste-480-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237666</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 18:47:05 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Palo Alto Networks neemt CyberArk over voor 25 miljard dollar</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237664/palo-alto-networks-neemt-cyberark-over-voor-25-miljard-dollar.html</link>
            <description>Het cyberbeveiligingsbedrijf Palo Alto Networks neemt CyberArk over voor een aandelen- en cashdeal ter waarde van 25 miljard dollar. Het vernieuwde bedrijf zegt zich verder te gaan richten op een breed &#039;beveiligingsplatform voor het AI-tijdperk&#039;.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237664/palo-alto-networks-neemt-cyberark-over-voor-25-miljard-dollar.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237664</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 18:02:24 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - FileZilla 3.69.3</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73496/filezilla-3693.html</link>
            <description>Versie 3.69.3 van de opensource FTP-client FileZilla is uitgekomen. Het programma is populair vanwege de geringe belasting van de systeembronnen. FileZilla is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Naast de standaardversie is er ook een Pro-versie, die tegen een kleine vergoeding ondersteuning biedt voor diverse online opslagdiensten. Wees voorzichtig met het &#039;aanbevolen&#039; downloadbestand, want dat wordt gebundeld met software van derden. Op deze pagina zijn installatiebestanden te vinden die geen extra componenten bevatten. Een verkeerde installatie is overigens eenvoudig te herkennen aan het woord sponsored in de bestandsnaam. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73496/filezilla-3693.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73496</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI gaat datacenter in Noorwegen met 100.000 Nvidia-gpu&#039;s in gebruik nemen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237662/openai-gaat-datacenter-in-noorwegen-met-100000-nvidia-gpus-in-gebruik-nemen.html</link>
            <description>OpenAI wil voor eind 2026 zijn eerste datacenter in Europa in gebruik nemen. Deze &#039;AI-gigafactory&#039; wordt gebouwd in Noorwegen en moet 100.000 Nvidia-gpu&#039;s huisvesten voor het trainen van AI-modellen.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237662/openai-gaat-datacenter-in-noorwegen-met-100000-nvidia-gpus-in-gebruik-nemen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237662</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 17:09:58 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Chinese retailer wil MediaMarkt overnemen, wat gaat dat betekenen?</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13602/chinese-retailer-wil-mediamarkt-overnemen-wat-gaat-dat-betekenen.html</link>
            <description>Europa heeft zorgen om China, maar de Chinese retailer JD.com is in gesprek om MediaMarkt over te nemen. Huh?</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Achtergrond / IT Pro / E-commerce</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13602/chinese-retailer-wil-mediamarkt-overnemen-wat-gaat-dat-betekenen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13602</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 17:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>EU-initiatief Stop Killing Games sluit inzameling handtekeningen om middernacht</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237660/eu-initiatief-stop-killing-games-sluit-inzameling-handtekeningen-om-middernacht.html</link>
            <description>Om middernacht stopt het inzamelen van handtekeningen voor het EU-burgerinitiatief Stop Killing Games. Er zijn ruim 1,4 miljoen handtekeningen gezet. Het doel van het initiatief is om gamemakers ertoe te verplichten om games permanent beschikbaar te houden.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237660/eu-initiatief-stop-killing-games-sluit-inzameling-handtekeningen-om-middernacht.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237660</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 16:39:57 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Belgische regering wil frauduleuze online ads binnen 24 uur laten verwijderen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237656/belgische-regering-wil-frauduleuze-online-ads-binnen-24-uur-laten-verwijderen.html</link>
            <description>De Belgische federale overheid heeft een wetgevend kader goedgekeurd waardoor de FOD Economie de bevoegdheid krijgt om te eisen dat zoekmachines, socialemediaplatformen en vergelijkingssites frauduleuze advertenties binnen 24 uur verwijderen.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237656/belgische-regering-wil-frauduleuze-online-ads-binnen-24-uur-laten-verwijderen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237656</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 16:10:08 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Steam krijgt nieuwe videospeler voor trailers met voorvertoning op tijdlijn</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237658/steam-krijgt-nieuwe-videospeler-voor-trailers-met-voorvertoning-op-tijdlijn.html</link>
            <description>Valve heeft de videospeler vernieuwd die trailers van games op Steam afspeelt. De videospeler heeft onder meer een vernieuwde interface die zich aanpast aan het apparaat van de gebruiker. Daarnaast laat de tijdlijn nu beelden van de video zien.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Software development</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237658/steam-krijgt-nieuwe-videospeler-voor-trailers-met-voorvertoning-op-tijdlijn.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237658</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 16:06:05 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bluetoothvibrators uit verkoop gehaald omdat hackers trillingen konden afstellen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237652/bluetoothvibrators-uit-verkoop-gehaald-omdat-hackers-trillingen-konden-afstellen.html</link>
            <description>Webshops bol en EasyToys hebben de Lovense-bluetoothvibrators uit de handel gehaald, nadat deze week bleek dat de producten op afstand konden worden overgenomen vanwege een kwetsbaarheid. Inmiddels heeft Lovense het lek gedicht.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237652/bluetoothvibrators-uit-verkoop-gehaald-omdat-hackers-trillingen-konden-afstellen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237652</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 15:09:08 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Zettlr 3.6.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73490/zettlr-360.html</link>
            <description>Versie 3.6.0 van Zettlr is uitgekomen. Zettlr is een op zettelkasten gebaseerde opensource en crossplatform markdown editor, waarmee artikelen, e-boeken en content kunnen worden gecreëerd. Ook kan het orde scheppen in de chaos van notities en artikelen, bronvermelding genereren en interactieve vragenlijsten maken. Het is daarmee geschikt voor onder meer ontwikkelaars, onderzoekers, journalisten en bloggers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Release v3.6.0</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73490/zettlr-360.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73490</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 14:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google start uitfaseren Chrome-apps voor ChromeOS</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237630/google-start-uitfaseren-chrome-apps-voor-chromeos.html</link>
            <description>Google start vanaf deze maand met het uitfaseren van Chrome-apps voor ChromeOS. De apps voor de Chrome-browser zijn voorlopig via een omweg nog te gebruiken. Het definitief stoppen van de ondersteuning voor Chrome-apps staat gepland voor februari 2028.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237630/google-start-uitfaseren-chrome-apps-voor-chromeos.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237630</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 13:49:14 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Proton introduceert Authenticator-2fa-app voor smartphones en desktops</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237654/proton-introduceert-authenticator-2fa-app-voor-smartphones-en-desktops.html</link>
            <description>Proton introduceert een eigen Authenticator-app voor het opslaan van 2fa-codes. De app is gratis te gebruiken, wordt opensource en komt beschikbaar voor Android, iOS, Windows, macOS en Linux.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237654/proton-introduceert-authenticator-2fa-app-voor-smartphones-en-desktops.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237654</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:48:51 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft draaide afgelopen jaar recordomzet met Xbox Game Pass-dienst</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237646/microsoft-draaide-afgelopen-jaar-recordomzet-met-xbox-game-pass-dienst.html</link>
            <description>Microsoft heeft het afgelopen jaar meer dan ooit verdiend met Xbox Game Pass. De omzet van de gameabonnementendienst kwam voor het eerst uit op &#039;bijna 5 miljard dollar&#039;. Dat zegt het bedrijf bij de presentatie van zijn financiële cijfers van het laatste kwartaal van boekjaar 2025.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237646/microsoft-draaide-afgelopen-jaar-recordomzet-met-xbox-game-pass-dienst.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237646</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 12:34:15 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI maakt ChatGPT-agent stilletjes beschikbaar in Nederland en België</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237640/openai-maakt-chatgpt-agent-stilletjes-beschikbaar-in-nederland-en-belgie.html</link>
            <description>ChatGPT heeft zijn AI-agent, die zelfstandig computertaken kan uitvoeren, ook beschikbaar gemaakt in Nederland en België. Meerdere tweakers melden dat de functie te gebruiken is, wat deze site kan bevestigen.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237640/openai-maakt-chatgpt-agent-stilletjes-beschikbaar-in-nederland-en-belgie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237640</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 11:40:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Chinese JD.com brengt bod uit voor overname van MediaMarkt-moederbedrijf</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237642/chinese-jd-punt-com-brengt-bod-uit-voor-overname-van-mediamarkt-moederbedrijf.html</link>
            <description>Het Chinese bedrijf JD.com heeft een bod uitgebracht om Ceconomy, het moederbedrijf van MediaMarkt, over te nemen. De overname wordt naar verwachting in de tweede helft van 2026 afgerond.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237642/chinese-jd-punt-com-brengt-bod-uit-voor-overname-van-mediamarkt-moederbedrijf.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237642</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:42:26 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Cura 5.10.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73488/cura-5102.html</link>
            <description>Cura wordt ontwikkeld door UltiMaker om 3d-printen zo gemakkelijk en gestroomlijnd mogelijk te maken. Cura bevat alles wat je nodig hebt om een 3d-bestand te kunnen printen. Het werkt met alle UltiMaker-printers, maar ook met die van RepRap en Printrbot. Cura laat zich gemakkelijk installeren en bevat zowel de laatste firmware als de kalibratiebestanden voor de 3d-printer. Versie 5.10.2 van Cura is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: UltiMaker S6 and S8 improvements:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73488/cura-5102.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73488</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - UniGetUI 3.3.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73486/unigetui-331.html</link>
            <description>Versie 3.3.1 van UniGetUI is uitgekomen. Dit programma, dat voorheen onder de naam WingetUI werd uitgebracht, dient als grafische gebruikersinterface voor de bekendste softwarebeheerprogramma&#039;s voor Windows, waaronder Winget, Chocolatey en Scoop. Met die packagemanagers kan software vanaf de commandline worden geïnstalleerd, bijgewerkt en verwijderd worden en UniGetUI maakt dat dus eenvoudiger. Het programma is opensource, in veel talen te gebruiken waaronder in het Nederlands, heeft een donker thema en geeft notificaties als er nieuwe versies van geïnstalleerde programma&#039;s beschikbaar zijn. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changelog</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73486/unigetui-331.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73486</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Webshop van Game Mania gaat op 13 augustus weer open</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237638/webshop-van-game-mania-gaat-op-13-augustus-weer-open.html</link>
            <description>Game Mania gaat op 13 augustus verder als webshop. Dat is later dan de eerder aangekondigde datum van 31 juli. De gamewinkelketen werd in september 2024 failliet verklaard, maar de merkrechten zijn later door een ander bedrijf overgenomen.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237638/webshop-van-game-mania-gaat-op-13-augustus-weer-open.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237638</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:47:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Rechter: Opel-, Peugeot-, DS- en Citroën-diesels bevatten sjoemelsoftware</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237636/rechter-opel-peugeot-ds-en-citroen-diesels-bevatten-sjoemelsoftware.html</link>
            <description>Stellantis heeft bij dieselauto&#039;s van zijn merken Opel, Peugeot, DS en Citroën gebruikgemaakt van sjoemelsoftware. Dat oordeelt de Rechtbank Amsterdam in een tussenvonnis. Het moederbedrijf zou de resultaten van stikstofmetingen hebben gemanipuleerd.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237636/rechter-opel-peugeot-ds-en-citroen-diesels-bevatten-sjoemelsoftware.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237636</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:26:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Samsung 65QN90F-tv - Glansrol voor mat paneel</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13520/samsung-65qn90f-tv-glansrol-voor-mat-paneel.html</link>
            <description>Ook Samsungs 4k-miniledtopmodel heeft dit jaar een mat paneel gekregen. Dat blijkt een enorme aanwinst voor de QN90F.</description>
            <author>Sjef Weller</author>
            <category>Review / Beeld en geluid / Televisies</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13520/samsung-65qn90f-tv-glansrol-voor-mat-paneel.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13520</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Subtitle Edit 4.0.13</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73484/subtitle-edit-4013.html</link>
            <description>Subtitle Edit is een opensource programma waarmee ondertitels gemaakt, bewerkt, gesynchroniseerd en geconverteerd kunnen worden. Ondersteuning is aanwezig voor meer dan 250 verschillende formaten en het programma kan in meer dan dertig talen worden gebruikt. Het wordt ontwikkeld voor Windows, maar kan door van Mono gebruik te maken ook onder Linux worden gebruikt. Versie 4.0.13 is uitgekomen en de changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73484/subtitle-edit-4013.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73484</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Videoreview - Voor als je niet in het donker wil zitten - Samsung 65QN90F</title>
            <link>https://tweakers.net/video/20030/voor-als-je-niet-in-het-donker-wil-zitten-samsung-65qn90f.html</link>
            <description>Samsung heeft bij zijn nieuwste topmodel miniled-tv, de QN90F, voor het eerst dezelfde matte coating toegevoegd als bij zijn Frame-tv. Daardoor spiegelt de tv veel minder dan andere televisies en dat is goed nieuws als je vaak tv kijkt in een fel verlichte ruimte. Tel daarbij nog eens een hogere maximale helderheid bij op en je hebt een tv die voor veel mensen interessant kan zijn.</description>
            <author>Mark van der Kruit</author>
            <category>Videoreview / Beeld en geluid / Televisies</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/20030/voor-als-je-niet-in-het-donker-wil-zitten-samsung-65qn90f.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/20030</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
