<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 10:36:02 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Jun 2025 10:36:02 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>&#039;OnePlus 15-smartphone krijgt kleiner scherm dan voorganger&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236482/oneplus-15-smartphone-krijgt-kleiner-scherm-dan-voorganger.html</link>
            <description>De OnePlus 15 krijgt volgens geruchten een 6,78”-oledpaneel. Dat is kleiner dan het 6,82”-oledscherm in de huidige OnePlus 13. De OnePlus 15 volgt deze smartphone op en zou nieuwe knoppen krijgen aan de zijkant van de behuizing.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236482/oneplus-15-smartphone-krijgt-kleiner-scherm-dan-voorganger.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236482</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 09:28:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - qBittorrent 5.1.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73072/qbittorrent-511.html</link>
            <description>Versie 5.1.1 van qBittorrent is verschenen. Deze opensource torrentclient heeft versies voor Windows, Linux en macOS. Het programma wordt met Qt ontwikkeld en is gebaseerd op libtorrent (rasterbar) en Boost. Het programma is het geesteskind van de Fransman Christophe Dumez, die er sinds begin 2006 aan werkt. Tegenwoordig wordt het door de community onderhouden. Er zijn twee downloads beschikbaar. De ene bevat libtorrent 1.2, de andere versie 2.0. Voor de gebruikersinterface wordt van Qt6 gebruikgemaakt, wat betekent dat minimaal Windows 10 vereist is. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Fixed:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73072/qbittorrent-511.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73072</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Vrachtdocumenten hinten naar nieuwe Intel Nova Lake HX-laptopchip</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236478/vrachtdocumenten-hinten-naar-nieuwe-intel-nova-lake-hx-laptopchip.html</link>
            <description>Er is een verwijzing naar een nieuwe Intel Nova Lake HX-laptopprocessor gevonden in vrachtdocumenten. De chip zou een nieuwe BGA2540-socket gebruiken. Het is nog niet duidelijk wanneer Intel de processor zal introduceren.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236478/vrachtdocumenten-hinten-naar-nieuwe-intel-nova-lake-hx-laptopchip.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236478</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 08:10:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DietPi 9.14</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73070/dietpi-914.html</link>
            <description>DietPi is een lichtgewicht besturingssysteem voor zogenaamde singleboardcomputers. Het is op Debian gebaseerd en geoptimaliseerd om maximale prestaties uit de kleine computers te halen. DietPi heeft daarnaast ook een groot aantal ready-to-run applicaties die kunnen worden geïnstalleerd. Hoewel de naam anders doet vermoeden is het niet alleen geschikt voor Raspberry Pi&#039;s, maar ook prima te gebruiken op hardware van bijvoorbeeld Odroid, Orange Rock en Pine. Versie 9.14 is uitgekomen en hier zijn de volgende verbeteringen in aangebracht: Overview</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73070/dietpi-914.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73070</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Preview - Frisse wind voor smartphonefotografie - Eerste indrukken van Project Indigo</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13386/frisse-wind-voor-smartphonefotografie-eerste-indrukken-van-project-indigo.html</link>
            <description>Adobe lanceert met Project Indigo een camera-app die breekt met de traditie van overmatige verwerkte smartphonefoto&#039;s. Wij geven onze eerste indrukken.</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Preview / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13386/5/frisse-wind-voor-smartphonefotografie-eerste-indrukken-van-project-indigo-tot-slot.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13386</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DBeaver 25.1.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73066/dbeaver-2511.html</link>
            <description>Versie 25.1.1 van DBeaver is uitgekomen. Met dit programma kunnen databases worden beheerd. Het kan onder andere query&#039;s uitvoeren en data tonen, filteren en bewerken. Er is ondersteuning aanwezig voor de bekende databases, zoals MySQL, Oracle, DB2, SQL Server, PostgreSQL, Firebird en SQLite. Het is verkrijgbaar in een opensource CE-uitvoering en drie verschillende commerciële uitvoeringen. Deze voegen onder meer ondersteuning voor verschillende nosql-databases toe, zoals MongoDB, Apache Cassandra en Apache Hive, en bevatten verder extra plug-ins en JDBC-drivers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in DBeaver version 25.1.1:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73066/dbeaver-2511.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73066</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 20:34:24 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - LyX 2.4.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73064/lyx-244.html</link>
            <description>LyX is een opensource- en crossplatformsysteem waarmee documenten kunnen worden opgemaakt. Kort door de bocht is het een grafische gebruikersinterface voor TeX en LaTeX. Het wordt vooral in de academische wereld gebruikt, omdat het eenvoudig formules kan samenstellen en een overzicht van de documentstructuur toont. In tegenstelling tot reguliere tekstverwerkers die het wysiwygprincipe gebruiken, maakt LyX gebruik van wysiwym. Meer informatie over LyX kan op deze pagina worden gevonden. Versie 2.4.4 is uitgekomen en de releasenotes voor deze uitgave zien er als volgt uit: Public release of LyX version 2.4.4</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73064/lyx-244.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73064</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 16:25:42 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Tesla start beperkte test met zelfrijdende Model Y-robotaxi&#039;s in Austin - update</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236476/tesla-start-beperkte-test-met-zelfrijdende-model-y-robotaxis-in-austin.html</link>
            <description>Tesla begint in de Amerikaanse stad Austin met een beperkte test van zijn robotaxiservice op basis van Model Y-voertuigen. Voor zover bekend gaat het om grofweg twintig Tesla&#039;s. De dienst is vooralsnog alleen beschikbaar voor genodigden.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236476/tesla-start-beperkte-test-met-zelfrijdende-model-y-robotaxis-in-austin.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236476</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 12:02:44 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gerucht: AMD UDNA-architectuur verdubbelt prestaties raytracing op consoles</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236474/gerucht-amd-udna-architectuur-verdubbelt-prestaties-raytracing-op-consoles.html</link>
            <description>De aankomende AMD UDNA-gpu-architectuur maakt mogelijk een grote sprong wat AI- en raytracingprestaties betreft. Naar verluidt krijgen de volgende PlayStation en Xbox een AMD-gpu op basis van de UDNA-architectuur. Er is vooralsnog geen officiële informatie hierover bekend.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236474/gerucht-amd-udna-architectuur-verdubbelt-prestaties-raytracing-op-consoles.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236474</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 10:49:58 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Splitgate 2-maker ontslaat kort na release &#039;kleine groep&#039; werknemers</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236470/splitgate-2-maker-ontslaat-kort-na-release-kleine-groep-werknemers.html</link>
            <description>De ontwikkelaar van de Splitgate-shooters, 1047 Games, ontslaat een &#039;kleine groep&#039; werknemers. Daarnaast nemen de oprichters van de studio, Ian Proulx en Nick Bagamian, naar eigen zeggen geen salaris in ontvangst tot &#039;de volgende fase van het project&#039; is afgerond.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236470/splitgate-2-maker-ontslaat-kort-na-release-kleine-groep-werknemers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236470</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 09:38:53 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Quicktest - Kioxia Exceria Plus G4 2TB - Budget-Gen5 is vooral leuk voor laptops</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13352/kioxia-exceria-plus-g4-2tb-budget-gen5-is-vooral-leuk-voor-laptops.html</link>
            <description>Kioxia&#039;s Exceria Plus G4 is een PCIe Gen5-ssd met een Phison E31T-controller. Deze is voor een iets lager segment dan de Phison E26 of andere high-end controllers.</description>
            <author>Willem de Moor</author>
            <category>Quicktest / Computers / SSD&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13352/kioxia-exceria-plus-g4-2tb-budget-gen5-is-vooral-leuk-voor-laptops.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13352</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Zotero 7.0.16</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73062/zotero-7016.html</link>
            <description>Versie 7.0.16 van Zotero is uitgekomen. Dit programma is bedoeld voor het beheren van bibliografische gegevens en gerelateerde onderzoeksmaterialen. De functies omvatten webbrowserintegratie, online synchronisatie, het genereren van citaten in de tekst, voetnoten en bibliografieën, geïntegreerde PDF-, ePUB- en HTML-lezers met annotatiemogelijkheden, een notitie-editor en integratie met de tekstverwerkers Microsoft Word, LibreOffice Writer en Google Docs. Zotero is beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, Android en iOS. De gratis versie heeft 300MB opslag en voor meer opslag of toegang voor teams wordt een kleine vergoeding gevraagd. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Changes in Zotero version 7.0.16</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73062/zotero-7016.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73062</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 08:46:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Round-up - DJI Neo, DJI Flip en HoverAir X1 Pro Max - De beste zelfvliegende selfiedrones</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13398/dji-neo-dji-flip-en-hoverair-x1-pro-max-de-beste-zelfvliegende-selfiedrones.html</link>
            <description>Welke selfiedrone kies je? We vergelijken de HoverAir X1 Pro Max, DJI Flip en DJI Neo: drie populaire modellen in verschillende prijsklassen.</description>
            <author>Eric van Ballegoie</author>
            <category>Round-up / Beeld en geluid / Drones</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13398/5/dji-neo-dji-flip-en-hoverair-x1-pro-max-de-beste-zelfvliegende-selfiedrones-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13398</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Videoreview - Wat is de beste selfiedrone? DJI Neo, DJI Flip en HoverAir X1 Pro Max Round-up</title>
            <link>https://tweakers.net/video/19960/wat-is-de-beste-selfiedrone-dji-neo-dji-flip-en-hoverair-x1-pro-max-round-up.html</link>
            <description>Eind vorig jaar publiceerden wij een review van de HoverAir X1 Pro Max, een zelfvliegende ‘selfiedrone’ die de gebruiker volgt en op video vastlegt. DJI kwam dit voorjaar met de Flip, een drone van ongeveer 370 euro en in het budgetsegment is er ook nog de DJI Neo, die inmiddels voor zo’n 180 euro over de toonbank gaat. Hoe verhouden deze drie zich tot elkaar, en welke moet je hebben als je jouw avonturen automatisch wilt laten filmen?</description>
            <author>Luke van Drie</author>
            <category>Videoreview / Beeld en geluid / Drones</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/19960/wat-is-de-beste-selfiedrone-dji-neo-dji-flip-en-hoverair-x1-pro-max-round-up.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/19960</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Darktable 5.2.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73060/darktable-520.html</link>
            <description>Versie 5.2 van darktable is uitgekomen. Darktable is een opensource raw fotobewerkingsprogramma, een virtuele lichtbak en donkere kamer voor fotobewerking. Het beheert digitale negatieven via een database. Het ontwikkelen van de ruwe fotobestanden gebeurt door middel van zogenaamde sidecarfiles, waarbij de foto&#039;s op niet-destructieve wijze worden bewerkt. De software is beschikbaar voor diverse Linux-distributies, macOS en Windows. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: The Big Ones</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73060/darktable-520.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73060</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 13:20:49 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Bètaversie macOS Tahoe bevat geen ondersteuning voor FireWire 400 en 800&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236468/betaversie-macos-tahoe-bevat-geen-ondersteuning-voor-firewire-400-en-800.html</link>
            <description>Enkele gebruikers die de eerste ontwikkelaarsversie van macOS 26 Tahoe aan het testen zijn, claimen dat de huidige bètaversie van het besturingssysteem geen ondersteuning voor FireWire 400 en 800 biedt. Het is niet duidelijk of Apple op een later moment ondersteuning zal toevoegen.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Laptops</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236468/betaversie-macos-tahoe-bevat-geen-ondersteuning-voor-firewire-400-en-800.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236468</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:58:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Leaker: Windows 11 krijgt optie om locatie systeemindicatoren te wijzigen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236466/leaker-windows-11-krijgt-optie-om-locatie-systeemindicatoren-te-wijzigen.html</link>
            <description>Windows 11 lijkt een functie te krijgen waarmee de locatie van systeemindicatoren, zoals het volume- of het helderheidsniveau kan worden gewijzigd. Gebruikers zullen kunnen kiezen of deze indicatoren centraal onderaan, centraal bovenaan of linksbovenaan op het scherm verschijnen.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236466/leaker-windows-11-krijgt-optie-om-locatie-systeemindicatoren-te-wijzigen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236466</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:35:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nieuwe beelden Logitech MX Master 4 wijzen op extra muisknop</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236464/nieuwe-beelden-logitech-mx-master-4-wijzen-op-extra-muisknop.html</link>
            <description>Er zijn nieuwe beelden van de Logitech MX Master 4 uitgelekt waarop te zien is dat de aankomende computermuis een nieuwe knop meekrijgt. Logitech lijkt de behuizing van de muis ook van minder reliëf te voorzien.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Muizen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236464/nieuwe-beelden-logitech-mx-master-4-wijzen-op-extra-muisknop.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236464</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:03:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - XnView 2.52.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73040/xnview-2522.html</link>
            <description>Versie 2.52.2 van XnView is uitgekomen. Dit programma kan meer dan 500 verschillende formaten afbeeldingen openen en converteren. Het is in meer dan 40 talen beschikbaar en is gratis voor particulieren en non-profitorganisaties. Er zijn drie verschillende versies beschikbaar: een minimale, standaard en complete versie. Het verschil zit in het aantal meegeleverde talen, ondersteunde formaten en het al dan niet meeleveren van NConvert. NConvert kan dezelfde bewerkingen uitvoeren als XnView, maar kan dat in bulk doen en ook vanaf de commandline. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 2.52.2:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73040/xnview-2522.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73040</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 11:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google Maps geeft meer info over fietsroutes in Europese steden</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236460/google-maps-geeft-meer-info-over-fietsroutes-in-europese-steden.html</link>
            <description>Google Maps heeft een update gekregen waarmee er meer informatie over fietsroutes in verschillende Europese steden is te zien. Google heeft ook meer steden met lage-emissiezones in de Google Maps-database opgenomen.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236460/google-maps-geeft-meer-info-over-fietsroutes-in-europese-steden.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236460</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 10:44:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Apple overweegt samenwerking of overname van Perplexity AI&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236458/apple-overweegt-samenwerking-of-overname-van-perplexity-ai.html</link>
            <description>Enkele kaderleden bij Apple hebben gesprekken gevoerd over een mogelijke overname van start-up Perplexity AI. De gesprekken kunnen volgens Bloomberg-journalist Mark Gurman een andere richting opgaan, want Apple denkt ook na over een nauwere samenwerking met de AI-start-up.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236458/apple-overweegt-samenwerking-of-overname-van-perplexity-ai.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236458</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 09:51:25 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - RouterOS 7.19.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73058/routeros-7192.html</link>
            <description>MikroTik heeft versie 7.19.2 van RouterOS uitgebracht, een besturingssysteem dat zich richt op het uitvoeren van routertaken en meer. Denk daarbij natuurlijk aan het routeren van netwerkverkeer, maar ook aan bandbreedtemanagement, een firewall, het aansturen van draadlozeaccesspoints, een hotspotgateway en een vpn-server. Het kan zowel op de hardware van MikroTik als op x86- of virtuele machines zijn werk doen. Voor het gebruik is een licentie nodig, die bij de aankoop van MikroTik-hardware is inbegrepen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. What&#039;s new in 7.19.2:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73058/routeros-7192.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73058</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 08:55:37 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Netgear RS700-router met Wi-Fi 7 - Topprestaties beloofd, half waargemaakt</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13380/netgear-rs700-router-met-wi-fi-7-topprestaties-beloofd-half-waargemaakt.html</link>
            <description>We bekijken de Netgear Nighthawk RS700 met Wi-Fi 7, de snelste wifirouter die Netgear op het moment levert. Is dit snelheidsmonster zijn hoge prijs van 800 euro waard?</description>
            <author>Olaf Weijers</author>
            <category>Review / Computers / Modems en routers</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13380/8/netgear-rs700-router-met-wi-fi-7-topprestaties-beloofd-half-waargemaakt-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13380</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Fan Control 227</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73056/fan-control-227.html</link>
            <description>Versie 227 van Fan Control is uitgekomen. Met dit programma kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. Hoewel het gebruikmaakt van het opensource Libre Hardware Monitor-project, wordt het programma zelf als freeware aangeboden. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changelog for version 227:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73056/fan-control-227.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73056</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 21:35:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gerucht: Pearl Abyss wil EVE Online-maker CCP Games verkopen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236456/gerucht-pearl-abyss-wil-eve-online-maker-ccp-games-verkopen.html</link>
            <description>De gameontwikkelaar en -uitgeverij Pearl Abyss zoekt naar verluidt een koper voor CCP Games, bekend van de ruimte-mmo EVE Online. Het Zuid-Koreaanse bedrijf zou dat doen omdat CCP Games niet genoeg geld opbrengt.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236456/gerucht-pearl-abyss-wil-eve-online-maker-ccp-games-verkopen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236456</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 21:01:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Renders tonen Samsung Galaxy S25 FE die iets kleiner is dan voorganger</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236454/renders-tonen-samsung-galaxy-s25-fe-die-iets-kleiner-is-dan-voorganger.html</link>
            <description>Bekende leaker OnLeaks heeft renders van de Samsung Galaxy S25 Fan Edition gepubliceerd, waaruit blijkt dat de telefoon iets compacter zou zijn dan zijn voorganger. Er komen ook enkele specificaties aan bod. De releasedatum en adviesprijs zijn nog niet bekend.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236454/renders-tonen-samsung-galaxy-s25-fe-die-iets-kleiner-is-dan-voorganger.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236454</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 20:05:28 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>ASUS vervangt Ryuo IV-waterkoelers die koelvermogen verliezen na extreme hitte</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236452/asus-vervangt-ryuo-iv-waterkoelers-die-koelvermogen-verliezen-na-extreme-hitte.html</link>
            <description>Bepaalde ASUS ROG Ryuo IV SLC 360 ARGB-aio-waterkoelers kunnen &#039;verminderde thermische prestaties&#039; vertonen na gebruik in extreme omstandigheden. De fabrikant heeft dat zelf bevestigd. Klanten met een (potentieel) getroffen koeler krijgen een gratis vervangexemplaar.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Waterkoeling</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236452/asus-vervangt-ryuo-iv-waterkoelers-die-koelvermogen-verliezen-na-extreme-hitte.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236452</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 19:03:48 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Gemini Space voor Pixel-telefoons is Googles antwoord op Samsung Now Bar&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236450/gemini-space-voor-pixel-telefoons-is-googles-antwoord-op-samsung-now-bar.html</link>
            <description>Google werkt aan Gemini Space, een AI-gebaseerde functie die mogelijk een overzicht biedt van gepersonaliseerde informatie op het vergrendelscherm van Pixel-telefoons. Dat meldt Android Authority op basis van verschillende verwijzingen in Android. Samsung biedt soortgelijke functionaliteit met de Now Bar.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236450/gemini-space-voor-pixel-telefoons-is-googles-antwoord-op-samsung-now-bar.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236450</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 17:55:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Zotac brengt vbiosupdate uit voor RTX 5060 Ti-gpu&#039;s die soms zwart scherm tonen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236448/zotac-brengt-vbiosupdate-uit-voor-rtx-5060-ti-gpus-die-soms-zwart-scherm-tonen.html</link>
            <description>Zotac heeft een biosupdate uitgebracht die moet voorkomen dat RTX 5060 Ti-videokaarten een zwart scherm weergeven na het opnieuw opstarten van de pc. De fix is bedoeld voor de combinatie van een model uit de Gaming-serie en een ouder moederbord.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236448/zotac-brengt-vbiosupdate-uit-voor-rtx-5060-ti-gpus-die-soms-zwart-scherm-tonen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236448</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 17:13:51 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Belgische regering schrapt fiscaal voordeel hybride bedrijfswagens na druk EU&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236446/belgische-regering-schrapt-fiscaal-voordeel-hybride-bedrijfswagens-na-druk-eu.html</link>
            <description>De Belgische federale regering gaat de eerder beloofde soepelere fiscale regels voor hybride bedrijfswagens, ofwel auto&#039;s van de zaak, herzien. Dat schrijft het vakblad Fleet op basis van ingewijden. De overheid zou dat doen onder druk van de Europese Unie.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236446/belgische-regering-schrapt-fiscaal-voordeel-hybride-bedrijfswagens-na-druk-eu.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236446</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 16:26:32 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Pornhub na meer dan twee weken weer bereikbaar in Frankrijk</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236444/pornhub-na-meer-dan-twee-weken-weer-bereikbaar-in-frankrijk.html</link>
            <description>Pornobedrijf Aylo heeft de toegang tot Pornhub, YouPorn en Redtube in Frankrijk weer hersteld. De websites waren meer dan twee weken onbereikbaar uit protest tegen Franse regels, die leeftijdsverificatie van gebruikers verplicht stellen.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236444/pornhub-na-meer-dan-twee-weken-weer-bereikbaar-in-frankrijk.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236444</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 16:22:47 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Samsung maakt minder Galaxy S25 Edge-telefoons vanwege tegenvallende verkoop&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236438/samsung-maakt-minder-galaxy-s25-edge-telefoons-vanwege-tegenvallende-verkoop.html</link>
            <description>Samsung heeft de productieaantallen van zijn dunne Galaxy S25 Edge-smartphone &#039;aanzienlijk verlaagd&#039;. Dat meldt The Elec op basis van ingewijden. De telefoon zou niet voldoen aan de verkoopverwachtingen van de Zuid-Koreaanse fabrikant.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236438/samsung-maakt-minder-galaxy-s25-edge-telefoons-vanwege-tegenvallende-verkoop.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236438</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 15:59:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Ontwikkelaar draait iOS op Nintendo Switch - update</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/236442/ontwikkelaar-draait-ios-op-nintendo-switch.html</link>
            <description>Een ontwikkelaar is erin geslaagd om iOS te laten draaien op de Nintendo Switch. Dat was mogelijk door het gebruik van de QEMU-processoremulator. Hoewel het besturingssysteem daadwerkelijk opstart, is de ervaring verre van perfect.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>.Geek / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/236442/ontwikkelaar-draait-ios-op-nintendo-switch.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/236442</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 15:37:22 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - LAV Filters 0.80</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73054/lav-filters-080.html</link>
            <description>Hendrik Leppkes heeft versie 0.80.0 van de LAV Filters uitgebracht. De LAV Filters zijn een verzameling opensource-DirectShow-filters, waarmee de meest gebruikelijke formaten audio en video kunnen worden afgespeeld in een mediaspeler naar keuze. Het maakt deel uit van onder meer de K-Lite Codec Pack en de Combined Community Codec Pack. Daarnaast zijn er ook mediaspelers die het al standaard aan boord hebben, zoals Media Player Classic - Home Cinema, Media Player Classic - Black Edition en VLC Media Player. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: LAV Splitter</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73054/lav-filters-080.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73054</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 15:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Socialemediaverbod voor jongeren is volgens Australië technisch te handhaven</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236436/socialemediaverbod-voor-jongeren-is-volgens-australie-technisch-te-handhaven.html</link>
            <description>Het is &#039;technisch haalbaar&#039; om de leeftijd van socialemediagebruikers effectief te controleren. Dat blijkt uit onderzoek dat de Australische overheid heeft laten uitvoeren. Het land wil sociale media verbieden voor jongeren onder de zestien jaar.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236436/socialemediaverbod-voor-jongeren-is-volgens-australie-technisch-te-handhaven.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236436</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 14:58:13 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Zoom herkent gebruikers via gezichtsscan en krijgt automatische naamlabels</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236434/zoom-herkent-gebruikers-via-gezichtsscan-en-krijgt-automatische-naamlabels.html</link>
            <description>Zoom voegt verschillende AI-gebaseerde functies toe aan zijn videovergaderingen. Gebruikers kunnen bijvoorbeeld via gezichtsherkenning snel inchecken om deel te nemen aan een vergadering. Het platform voegt ook bredere ondersteuning toe voor producten van fabrikanten zoals HP, Cisco, Meta en Logitech.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236434/zoom-herkent-gebruikers-via-gezichtsscan-en-krijgt-automatische-naamlabels.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236434</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 14:46:38 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>CBS: aantal bedrijven dat tweestapsverificatie gebruikt is verdubbeld sinds 2017</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236432/cbs-aantal-bedrijven-dat-tweestapsverificatie-gebruikt-is-verdubbeld-sinds-2017.html</link>
            <description>Het gebruik van tweestapsverificatie onder Nederlandse bedrijven is in acht jaar tijd meer dan verdubbeld. In 2017 maakte 26 procent van de bedrijven volgens het CBS gebruik van 2fa, maar inmiddels zou het gaan om 61 procent.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236432/cbs-aantal-bedrijven-dat-tweestapsverificatie-gebruikt-is-verdubbeld-sinds-2017.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236432</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:49:30 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nieuwsblog: berichten offline halen doen we liever niet, maar bij de Switch wel</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236404/nieuwsblog-berichten-offline-halen-doen-we-liever-niet-maar-bij-de-switch-wel.html</link>
            <description>Berichten offline halen, dat wil je als journalist koste wat kost voorkomen. Maar soms kan het niet anders, zoals we onlangs helaas moesten ervaren na een interessant stukje mediadynamiek. Inmiddels hebben we betere regels opgesteld over wanneer we iets offline halen of rectificeren.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236404/nieuwsblog-berichten-offline-halen-doen-we-liever-niet-maar-bij-de-switch-wel.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236404</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:37:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Onaangekondigde AMD Ryzen 9000G-apu verschijnt in FurMark</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236428/onaangekondigde-amd-ryzen-9000g-apu-verschijnt-in-furmark.html</link>
            <description>Een onbekende AMD Ryzen-apu is verschenen in benchmarkresultaten van FurMark. Hoogstwaarschijnlijk gaat het om een van de aankomende Ryzen 9000G-processors. AMD baseert deze apu&#039;s op de Zen 5-architectuur, terwijl de igpu&#039;s gebruikmaken van de RDNA 3.5-architectuur.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236428/onaangekondigde-amd-ryzen-9000g-apu-verschijnt-in-furmark.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236428</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 12:25:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - eM Client 10.3.2412</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73052/em-client-1032412.html</link>
            <description>Versie 10.3.2412 van eM Client is uitgebracht. Deze e-mailclient is beschikbaar voor Windows, macOS, Android en iOS. Het programma heeft ook een kalender, er kunnen taken en notities worden bijgehouden en er kan worden gechat via Google Talk, Jabber en via het XMPP-protocol. Het programma is gratis voor privégebruik, maar voor extra mogelijkheden of bij gebruik van meer dan twee accounts wordt wel een vergoeding gevraagd. Uitgebreide informatie over versie 10 is op deze pagina te vinden; de changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Changes in eM Client version 10.3.2412.0</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73052/em-client-1032412.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73052</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
