<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:31:00 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2025 14:31:00 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Amazon verwijdert op 26 februari USB-transfermodus van Kindle-website</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231954/amazon-verwijdert-op-26-februari-usb-transfermodus-van-kindle-website.html</link><description>Amazon maakt het vanaf 26 februari onmogelijk om aangekochte e-boeken via een USB-modus vanaf de Amazon-website naar Kindle-apparaten over te zetten. Engelstalige gebruikers kunnen dat vanaf die datum enkel nog via wifi.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / E-readers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231954/amazon-verwijdert-op-26-februari-usb-transfermodus-van-kindle-website.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231954</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:14:55 GMT</pubDate></item><item><title>DeepSeek-app is niet langer te downloaden in Zuid-Korea vanwege privacywet</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231956/deepseek-app-is-niet-langer-te-downloaden-in-zuid-korea-vanwege-privacywet.html</link><description>De DeepSeek-smartphoneapp is niet langer te downloaden in Zuid-Korea. De privacytoezichthouder denkt dat de dienst niet voldoet aan Zuid-Koreaanse privacywetgeving en adviseerde DeepSeek daarom de app uit de winkels te halen. Het Chinese bedrijf deed dit hierna.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231956/deepseek-app-is-niet-langer-te-downloaden-in-zuid-korea-vanwege-privacywet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231956</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:08:57 GMT</pubDate></item><item><title>Viaplay introduceert twee nieuwe lineaire sportzenders, SBS9 keert terug</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231950/viaplay-introduceert-twee-nieuwe-lineaire-sportzenders-sbs9-keert-terug.html</link><description>Viaplay komt met twee lineaire sportzenders: Viaplay TV en Viaplay TV+. Viaplay TV zal een deel van het sportaanbod van Viaplay integraal uitzenden. Viaplay TV+ is een premiumkanaal met onder meer livewedstrijden en Formule 1-races. SBS9 wordt weer een zender voor films en series.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231950/viaplay-introduceert-twee-nieuwe-lineaire-sportzenders-sbs9-keert-terug.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231950</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:00:28 GMT</pubDate></item><item><title>MusicBrainz Picard 2.13.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71628/musicbrainz-picard-2133.html</link><description>Versie 2.13.3 van MusicBrainz Picard is uitgekomen. MusicBrainz is een open content-muziekdatabase die kan worden aangesproken om muzieknummers van de juiste tags te voorzien. Picard is het officiële programma om tags op te vragen, te bewerken en in te sturen. MusicBrainz Picard is opensource en wordt ontwikkeld voor Linux, macOS en Windows. Sinds versie 2.13.1 zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed in MusicBrainz Picard 2.13.3</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71628/musicbrainz-picard-2133.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71628</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bouwbedrijf Heijmans bouwt datacenter in Noord-Holland, houdt locatie geheim</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231948/bouwbedrijf-heijmans-bouwt-datacenter-in-noord-holland-houdt-locatie-geheim.html</link><description>Bouwbedrijf Heijmans gaat een nieuw datacenter bouwen in Noord-Holland. Het complex zal 11.000 vierkante meter groot zijn en wordt in oktober 2026 opgeleverd. Waar het datacenter precies komt te staan en wie de opdrachtgever is blijft geheim.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231948/bouwbedrijf-heijmans-bouwt-datacenter-in-noord-holland-houdt-locatie-geheim.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231948</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:57:41 GMT</pubDate></item><item><title>WinRAR 7.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/71626/winrar-710.html</link><description>RAR Labs heeft versie 7.10 van zijn archiveringsprogramma&#039;s RAR en WinRAR uitgebracht. Deze populaire compressietools zijn beschikbaar voor diverse besturingssystemen, waaronder Windows, Linux en macOS. De programma&#039;s kunnen overweg met de gangbaarste formaten - waaronder rar, zip, cab, arj, lzh, tar, gz, uue, bz2, jar, iso, 7z en z - hebben een skinnable interface, en ondersteuning voor Zip64- en multivolume-cab-bestanden. In versie 7.10 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Veranderingen:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71626/winrar-710.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71626</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Digital Trust Center meldt afname van ransomware-incidenten in Nederland</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231940/digital-trust-center-meldt-afname-van-ransomware-incidenten-in-nederland.html</link><description>In 2024 hebben er in Nederland 121 unieke ransomware-incidenten plaatsgevonden. Dat zijn er volgens het Digital Trust Center 26 minder dan in 2023. De bereidheid van de slachtoffers om losgeld te betalen zou met 11 procent zijn toegenomen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231940/digital-trust-center-meldt-afname-van-ransomware-incidenten-in-nederland.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231940</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 10:33:09 GMT</pubDate></item><item><title>XYplorer 26.90</title><link>https://tweakers.net/downloads/71624/xyplorer-2690.html</link><description>Versie 26.90 van XYplorer is uitgekomen. Dit bestandsbeheerprogramma voor Windows heeft tabbladen, een uitgebreide zoekfunctie en een veelzijdige preview. Het is klein en hoeft niet te worden geïnstalleerd om zijn werk te kunnen doen. De gebruikersinterface is geheel naar eigen smaak in te stellen en er zijn diverse mogelijkheden om taken die vaak voorkomen, te automatiseren. Een standaardlicentie kost 35 dollar. Daarvoor mag het programma voor altijd worden gebruikt, maar word je slechts een jaar voorzien van updates. Voor het dubbele bedrag ontvang je de updates voor altijd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What’s New in 26.90?</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71624/xyplorer-2690.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71624</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft verwijdert 8e tot 10e Gen Intel-chips uit W11-supportlijst voor oem’s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231936/microsoft-verwijdert-8e-tot-10e-gen-intel-chips-uit-w11-supportlijst-voor-oems.html</link><description>Microsoft heeft de achtste, negende en tiende generatie Intel-chips van de Windows 11 24H2-compatibiliteitslijst voor oem’s verwijderd. Het bedrijf heeft de beslissing nog niet toegelicht. Er zijn ook nieuwe processors van AMD aan de lijst toegevoegd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231936/microsoft-verwijdert-8e-tot-10e-gen-intel-chips-uit-w11-supportlijst-voor-oems.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231936</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 09:09:30 GMT</pubDate></item><item><title>DBeaver 24.3.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71622/dbeaver-2435.html</link><description>Versie 24.3.5 van DBeaver is uitgekomen. Met dit programma kunnen databases worden beheerd. Het kan onder andere query&#039;s uitvoeren en data tonen, filteren en bewerken. Er is ondersteuning aanwezig voor de bekende databases, zoals MySQL, Oracle, DB2, SQL Server, PostgreSQL, Firebird en SQLite. Het is verkrijgbaar in een opensource CE-uitvoering en drie verschillende commerciële uitvoeringen. Deze voegen onder meer ondersteuning voor verschillende nosql-databases toe, zoals MongoDB, Apache Cassandra en Apache Hive, en bevatten verder extra plug-ins en jdbc-drivers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in DBeaver version 24.3.5:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71622/dbeaver-2435.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71622</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ubisoft introduceert Rainbow Six Siege X; komt op 13 maart met meer info</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231934/ubisoft-introduceert-rainbow-six-siege-x-komt-op-13-maart-met-meer-info.html</link><description>Ubisoft heeft Rainbow Six Siege X aangekondigd. Het betreft een firstpersonshooter met de nadruk op tactische combat, destructie van de spelwereld en multiplayer. Het spel lijkt gebaseerd te zijn op Rainbow Six Siege, dat dit jaar tien jaar oud is.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231934/ubisoft-introduceert-rainbow-six-siege-x-komt-op-13-maart-met-meer-info.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231934</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 07:08:40 GMT</pubDate></item><item><title>Jellyfin 10.10.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71620/jellyfin-10106.html</link><description>Versie 10.10.6 van Jellyfin is uitgekomen. Deze mediaserver is een fork van Emby en is ontstaan nadat Emby closedsource werd en er voor zogenaamde premiumfeatures betaald moest gaan worden, zoals dat ook bij Plex het geval is. Jellyfin is echter volledig opensource gebleven en alle functionaliteit is aanwezig. Het draait op Windows, macOS, Linux of in een Docker-container. Verder zijn er clients voor elk OS, mediaspelers, tv&#039;s en mobiele apparaten. Versie 10.10.6 bevat de volgende verzameling aan bugfixes en kleine verbeteringen: Jellyfin Server 10.10.6</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71620/jellyfin-10106.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71620</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Apple denkt na over advertenties in Kaarten-app</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231932/gerucht-apple-denkt-na-over-advertenties-in-kaarten-app.html</link><description>Apple overweegt om advertenties in de Kaarten-app te tonen. Het Amerikaanse techbedrijf zou de functie nog niet hebben ontwikkeld en ook nog geen deadline voor de implementatie hebben vooropgesteld.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231932/gerucht-apple-denkt-na-over-advertenties-in-kaarten-app.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231932</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:24:58 GMT</pubDate></item><item><title>De beste kleine(re) smartphones</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-kleine-smartphone</link><description>Smartphones zijn de afgelopen jaren gemiddeld steeds groter geworden. In deze BBG zoeken we naar het beste toestel dat wél gemakkelijk hanteerbaar is.</description><author>Friso Weijers</author><category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-kleine-smartphone#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>WinSnap 6.2.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71618/winsnap-621.html</link><description>NTWind Software heeft versie 6.2.1 van WinSnap uitgebracht. Met dit programma is het mogelijk om screenshots in Windows te maken. Ook kunnen verschillende vensters en opengeklapte pulldownmenu&#039;s worden vastgelegd. Verder kunnen er bewerkingen op de afbeeldingen worden uitgevoerd, zoals het toevoegen van een schaduw of een watermerk, en het aanpassen van helderheid en kleuren. De download is klein en een levenslange licentie kost nog geen twintig euro, waarmee het een stuk voordeliger is dan bijvoorbeeld Snagit. Sinds versie 6.1.2 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: WinSnap v6.2.1 - Maintenance Release</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71618/winsnap-621.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71618</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 15:43:25 GMT</pubDate></item><item><title>Meta wil onderzeese glasvezelkabel van 50.000 kilometer aanleggen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231930/meta-wil-onderzeese-glasvezelkabel-van-50000-kilometer-aanleggen.html</link><description>Meta heeft bevestigd dat het van plan is om een onderzeese glasvezelkabel aan te leggen die meer dan 50.000 kilometer bestrijkt. Daarmee wordt het volgens de techreus het langste onderzeekabelnetwerk ter wereld.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231930/meta-wil-onderzeese-glasvezelkabel-van-50000-kilometer-aanleggen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231930</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:11:18 GMT</pubDate></item><item><title>Bloomberg: Apple wil Siri&#039;s AI-upgrade uitstellen, Vision Pro krijgt in april AI</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231928/bloomberg-apple-wil-siris-ai-upgrade-uitstellen-vision-pro-krijgt-in-april-ai.html</link><description>Apple overweegt naar verluidt om de AI-update van Siri uit te stellen. In eerste instantie zou de nieuwe versie in iOS 18.4 verschijnen, maar volgens Bloomberg-journalist Mark Gurman wordt dat mogelijk 18.5. Daarnaast zou het bedrijf in april AI-functies willen toevoegen aan de Vision Pro.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / VR-brillen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231928/bloomberg-apple-wil-siris-ai-upgrade-uitstellen-vision-pro-krijgt-in-april-ai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231928</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 11:14:05 GMT</pubDate></item><item><title>WSJ: Broadcom heeft interesse om Intels chipontwerptak over te nemen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231926/wsj-broadcom-heeft-interesse-om-intels-chipontwerptak-over-te-nemen.html</link><description>Broadcom overweegt een overname van Intels chipontwerptak. Dat schrijft The Wall Street Journal op basis van eigen bronnen. Broadcom zou de chipproductieafdeling van Intel echter niet willen overnemen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231926/wsj-broadcom-heeft-interesse-om-intels-chipontwerptak-over-te-nemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231926</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 10:20:49 GMT</pubDate></item><item><title>Truth Social van Donald Trump leed vorig jaar 401 miljoen dollar verlies</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231924/truth-social-van-donald-trump-leed-vorig-jaar-401-miljoen-dollar-verlies.html</link><description>Truth Social, het socialemediaplatform van de Amerikaanse president Donald Trump, heeft vorig jaar 400,9 miljoen dollar verlies geleden. Dat is bijna zeven keer zoveel als in het jaar daarvoor, toen een verlies van 58,2 miljoen dollar werd gemeld.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231924/truth-social-van-donald-trump-leed-vorig-jaar-401-miljoen-dollar-verlies.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231924</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 09:12:07 GMT</pubDate></item><item><title>Communityinterview met Timewa - Een ongeëvenaarde Sony Walkman-collectie</title><link>https://tweakers.net/reviews/12938/communityinterview-met-timewa-een-ongeevenaarde-sony-walkman-collectie.html</link><description>Timewa heeft een van de grootste Sony Walkman-collecties ter wereld. Hij neemt Tweakers mee door zijn unieke verzameling van de iconische cassettespeler.</description><author>Yannick Spinner</author><category>.Community / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12938/communityinterview-met-timewa-een-ongeevenaarde-sony-walkman-collectie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12938</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Meta richt robotica-afdeling op, denkt na over humanoïde robot&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231922/meta-richt-robotica-afdeling-op-denkt-na-over-humanoide-robot.html</link><description>Meta zou een team hebben opgericht dat zich toelegt op de ontwikkeling van robotica. Het Amerikaanse bedrijf overweegt om een eigen humanoïde robot te maken, maar zou ook een onderliggend softwareplatform willen ontwikkelen dat door andere bedrijven kan worden gebruikt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231922/meta-richt-robotica-afdeling-op-denkt-na-over-humanoide-robot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231922</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:13:50 GMT</pubDate></item><item><title>Kdenlive 24.12.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71616/kdenlive-24122.html</link><description>Versie 24.12.2 van Kdenlive is uitgekomen. Kdenlive, een afkorting voor KDE Non-Linear Video Editor, is een geavanceerd, niet-lineair videobewerkingsprogramma en wordt voornamelijk ontworpen voor Linux, maar er zijn ook downloads voor Windows en macOS. Het maakt gebruik van diverse andere opensourceprojecten, zoals FFmpeg en het MLT-videoframework. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Kdenlive 24.12.2 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71616/kdenlive-24122.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71616</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perplexity AI introduceert AI-agent voor diepgaand onderzoek</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231920/perplexity-ai-introduceert-ai-agent-voor-diepgaand-onderzoek.html</link><description>Perplexity AI heeft een AI-agent voor diepgaand onderzoek geïntroduceerd: Deep Research. De AI-functie kan meerfasig onderzoek doen en zelfstandig redeneren tijdens de onderzoeksfase. Deep Research is beperkt gratis voor alle gebruikers en volledig gratis voor Pro-gebruikers.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231920/perplexity-ai-introduceert-ai-agent-voor-diepgaand-onderzoek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231920</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 10:34:12 GMT</pubDate></item><item><title>XnView MP 1.8.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71614/xnview-mp-186.html</link><description>Versie 1.8.6 van XnView MP is uitgekomen. Met dit programma kunnen afbeeldingen worden bekeken en bewerkt. Het is gratis voor persoonlijk gebruik; voor gebruik in een commerciële omgeving wordt wel een vergoeding gevraagd. MP staat voor Multi Platform, wat betekent dat er versies zijn voor Windows, Linux en macOS, met elk aparte downloads voor 32bit- en 64bit-omgevingen. XnView MP gebruikt dezelfde broncode voor Windows, Linux en macOS; functionaliteit en uiterlijk van de afzonderlijke versies zijn dan ook nagenoeg gelijk. Zo is er onder andere ondersteuning voor unicode, afbeeldingen met full bit depth, een eenvoudigere manier voor vertalingen en een betere database. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71614/xnview-mp-186.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71614</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ubisoft: focus ligt volgende jaren op openwereld- en liveservicegames</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231918/ubisoft-focus-ligt-volgende-jaren-op-openwereld-en-liveservicegames.html</link><description>Yves Guillemot, de ceo van Ubisoft, heeft naar verluidt gezegd dat de focus van het bedrijf de komende jaren op zowel openwereld- als liveservicegames gaat liggen. Het aantal preorders van Assassin’s Creed Shadows zou op hetzelfde niveau liggen als dat van Assassin&#039;s Creed Odyssey.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231918/ubisoft-focus-ligt-volgende-jaren-op-openwereld-en-liveservicegames.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231918</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 09:24:48 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI verwerpt miljardenbod van consortium rond Elon Musk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231916/openai-verwerpt-miljardenbod-van-consortium-rond-elon-musk.html</link><description>De raad van bestuur van OpenAI heeft een overnamebod van 97,4 miljard dollar van het consortium rond Elon Musk afgewezen. OpenAI stelt dat het bedrijf niet te koop is en dat elke mogelijke herstructurering de non-profitdivisie zal versterken.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231916/openai-verwerpt-miljardenbod-van-consortium-rond-elon-musk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231916</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 08:29:08 GMT</pubDate></item><item><title>Paint.NET 5.1.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71612/paint-punt-net-514.html</link><description>Versie 5.1.4 van Paint.NET is uitgekomen. Dit teken- en beeldbewerkingsprogramma slaat een brug tussen het met Windows meegeleverde Paint en dure maar zeer uitgebreide programma&#039;s als Adobe Photoshop en Corel Photo Paint. Het programma is via de website van de maker op te halen, maar kan voor een kleine vergoeding ook via de Windows Store worden verkregen. Versie 5.1 heeft onder meer compleet kleurbeheer, ondersteuning voor hdr- en widecolorgamutschermen, en alle effecten worden nu door de grafische kaart aangestuurd en niet door de processor. In deze update zijn verder nog de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71612/paint-punt-net-514.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71612</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>De begintijd van YouTube - Van datingsite tot miljardenovername</title><link>https://tweakers.net/reviews/12854/de-begintijd-van-youtube-van-datingsite-tot-miljardenovername.html</link><description>YouTube bestaat twintig jaar. Hoe was het begin van deze videosite?</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Achtergrond / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12854/4/de-begintijd-van-youtube-van-datingsite-tot-miljardenovername-tot-slot-de-verkoop-aan-google.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12854</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 05:13:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;TSMC overweegt Intels chipfabrieken te gaan beheren op verzoek van overheid VS&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231914/tsmc-overweegt-intels-chipfabrieken-te-gaan-beheren-op-verzoek-van-overheid-vs.html</link><description>TSMC overweegt een meerderheidsbelang te nemen in Intels chipfabrieken. Dat melden ingewijden aan persbureau Bloomberg. De Taiwanese chipmaker doet dat op verzoek van functionarissen van de Amerikaanse overheid. Er is nog geen besluit genomen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231914/tsmc-overweegt-intels-chipfabrieken-te-gaan-beheren-op-verzoek-van-overheid-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231914</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 21:38:48 GMT</pubDate></item><item><title>Epic laat makers later dit jaar andere software dan games in Games Store zetten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231906/epic-laat-makers-later-dit-jaar-andere-software-dan-games-in-games-store-zetten.html</link><description>Epic Games wil zijn Store later dit jaar ook geschikt maken voor andere typen software dan games. Ontwikkelaars krijgen dan de mogelijkheid die zelf te publiceren. De uitgever werkt verder aan de mogelijkheid games cadeau te doen en komt met een vernieuwde downloadmanager.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231906/epic-laat-makers-later-dit-jaar-andere-software-dan-games-in-games-store-zetten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231906</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 19:58:20 GMT</pubDate></item><item><title>Reddit wil nog dit jaar betaalde subreddits introduceren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231912/reddit-wil-nog-dit-jaar-betaalde-subreddits-introduceren.html</link><description>Reddit wil nog dit jaar een gedeeltelijke paywall invoeren. Dat gebeurt in de vorm van betaalde subreddits, waar bijvoorbeeld artiesten hun werk kunnen aanbieden en waar gebruikers een abonnement op kunnen nemen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231912/reddit-wil-nog-dit-jaar-betaalde-subreddits-introduceren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231912</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 19:07:35 GMT</pubDate></item><item><title>Website van Elon Musks transparantieafdeling kan eenvoudig worden aangepast</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231910/website-van-elon-musks-transparantieafdeling-kan-eenvoudig-worden-aangepast.html</link><description>De website waar Elon Musk Amerikaanse overheidsuitgaven publiceert, gebruikt een database die openbaar aan te passen is. Onderzoekers wisten de api-endpoints te vinden, waardoor er posts live op de site kunnen verschijnen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231910/website-van-elon-musks-transparantieafdeling-kan-eenvoudig-worden-aangepast.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231910</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 18:53:09 GMT</pubDate></item><item><title>RansomHub is grootste ransomwarebende sinds LockBit werd neergehaald</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231908/ransomhub-is-grootste-ransomwarebende-sinds-lockbit-werd-neergehaald.html</link><description>De ransomware-as-a-serviceaanbieder RansomHub was in 2024 de actiefste ransomwarebende, stelt beveiligingsbedrijf Group-IB. RansomHub is daarmee in het gat van Lockbit gesprongen, dat door politiediensten werd neergehaald.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231908/ransomhub-is-grootste-ransomwarebende-sinds-lockbit-werd-neergehaald.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231908</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 18:16:28 GMT</pubDate></item><item><title>SCP: overheid zou digitalisering breder moeten aanpakken vanwege sociale cohesie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231904/scp-overheid-zou-digitalisering-breder-moeten-aanpakken-vanwege-sociale-cohesie.html</link><description>Digitalisering kan in Nederland al snel leiden tot grotere ongelijkheid en daarmee de sociale cohesie in het land aantasten, waarschuwt het Sociaal en Cultureel Planbureau. De overheid zou daar meer oog voor moeten hebben en digitalisering vanuit een bredere strategie moeten benaderen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231904/scp-overheid-zou-digitalisering-breder-moeten-aanpakken-vanwege-sociale-cohesie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231904</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 17:02:44 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI gaat The Guardian betalen voor gebruik van artikelen in ChatGPT</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231900/openai-gaat-the-guardian-betalen-voor-gebruik-van-artikelen-in-chatgpt.html</link><description>Het moederbedrijf van de Britse krant The Guardian gaat een overeenkomst aan met OpenAI. De maker van ChatGPT betaalt de Guardian Media Group voor het gebruik van artikelen om AI-modellen te trainen en om aan bronvermelding door middel van onder meer snippets te doen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231900/openai-gaat-the-guardian-betalen-voor-gebruik-van-artikelen-in-chatgpt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231900</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 16:13:04 GMT</pubDate></item><item><title>FIOD verdenkt 57-jarige van verkopen van moederborden en gpu&#039;s aan Rusland</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231902/fiod-verdenkt-57-jarige-van-verkopen-van-moederborden-en-gpus-aan-rusland.html</link><description>De Fiscale Inlichtingen- en Opsporingsdienst heeft een 57-jarige Nederlandse persoon opgepakt die moederborden en videokaarten aan Rusland zou hebben verkocht. De verdachte zou daarmee de Sanctiewet hebben overtreden.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231902/fiod-verdenkt-57-jarige-van-verkopen-van-moederborden-en-gpus-aan-rusland.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231902</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 15:53:25 GMT</pubDate></item><item><title>3d-printerhobbyisten mogen Benchy voortaan aanpassen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231896/3d-printerhobbyisten-mogen-benchy-voortaan-aanpassen.html</link><description>Het bekende 3d-benchmarkmodel Benchy bevindt zich voortaan in het publieke domein. De originele ontwerper NTI Groep heeft de licentie veranderd van een CC-BY-ND 4.0-licentie &#039;zonder afgeleiden&#039; naar een CC0 1.0-licentie. Dat gebeurde na ophef over eerdere verwijderverzoeken.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Grafisch ontwerp en 3d visualisatie</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231896/3d-printerhobbyisten-mogen-benchy-voortaan-aanpassen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231896</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 15:39:02 GMT</pubDate></item><item><title>eM Client 10.1.5131</title><link>https://tweakers.net/downloads/71608/em-client-1015131.html</link><description>Versie 10.1.5131 van eM Client is verschenen. Deze e-mailclient is beschikbaar voor Windows, macOS, Android en iOS. Het programma heeft ook een kalender, er kunnen taken en notities worden bijgehouden, en er kan worden gechat via Google Talk, Jabber en via het XMPP-protocol. Het programma is gratis voor privégebruik, maar voor extra mogelijkheden of bij gebruik van meer dan twee accounts wordt wel een vergoeding gevraagd. Uitgebreide informatie over versie 10 is op deze pagina te vinden. In deze uitgave is een probleem met het synchroniseren van de Yahoo! kalender verholpen. Changes in version 10.1.5131.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71608/em-client-1015131.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71608</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asahi Linux krijgt DP Alt Mode en DirectX 12 in 2025, oprichter vertrekt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231888/asahi-linux-krijgt-dp-alt-mode-en-directx-12-in-2025-oprichter-vertrekt.html</link><description>Het ontwikkelaarsteam achter Asahi Linux breidt uit met zeven nieuwe personen. Wel vertrekt oprichter marcan. De ontwikkelaars willen in 2025 onder andere DisplayPort Alt Mode en ondersteuning voor DirectX12 en interne microfoons implementeren in de Linux-distro.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231888/asahi-linux-krijgt-dp-alt-mode-en-directx-12-in-2025-oprichter-vertrekt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231888</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 15:13:59 GMT</pubDate></item><item><title>Acemagic kondigt F3A AI-mini-pc met Zen 5-cpu van AMD aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231890/acemagic-kondigt-f3a-ai-mini-pc-met-zen-5-cpu-van-amd-aan.html</link><description>Acemagic komt met een F3A AI-mini-pc. Deze krijgt een AMD Zen 5-cpu met twaalf cores. De pc verschijnt in maart en komt beschikbaar als barebone of met een ssd en werkgeheugen meegeleverd.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Barebones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231890/acemagic-kondigt-f3a-ai-mini-pc-met-zen-5-cpu-van-amd-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231890</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 14:34:38 GMT</pubDate></item></channel></rss>