<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:31:07 GMT</pubDate><lastBuildDate>Thu, 17 Apr 2025 11:31:07 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Visual Studio Code 1.99.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/72376/visual-studio-code-1993.html</link><description>Visual Studio Code is een opensource code-editor met ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Uitgebreide informatie over versie 1.99 is op deze pagina te vinden. Inmiddels is versie 1.99.3 verschenen en de changelog daarvan kan hieronder worden gevonden. Update 1.99.3 addresses these issues:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72376/visual-studio-code-1993.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72376</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;AMD&#039;s komende Ryzen Z2 A-handheldchip is gebaseerd op Steam Deck-soc&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234064/amds-komende-ryzen-z2-a-handheldchip-is-gebaseerd-op-steam-deck-soc.html</link><description>De vermeende AMD Ryzen Z2 A-chip voor handhelds is mogelijk gebaseerd op AMD&#039;s &#039;Van Gogh&#039;-chip. Dat claimt bekende leaker Hoang Anh Phu. De Van Gogh-soc wordt gebruikt in de Steam Deck van Valve. Wanneer de Ryzen Z2 A precies verschijnt, is nog niet bekend.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234064/amds-komende-ryzen-z2-a-handheldchip-is-gebaseerd-op-steam-deck-soc.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234064</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 10:37:56 GMT</pubDate></item><item><title>ACM onderzoekt drempels bij het opzeggen van telecomabonnementen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234066/acm-onderzoekt-drempels-bij-het-opzeggen-van-telecomabonnementen.html</link><description>De ACM is een onderzoek begonnen naar de mogelijke drempels die providers opleggen bij het opzeggen van mobiele of vaste abonnementen. De Nederlandse markttoezichthouder zegt &#039;signalen&#039; te ontvangen dat consumenten daarbij drempels ervaren.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Marktontwikkelingen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234066/acm-onderzoekt-drempels-bij-het-opzeggen-van-telecomabonnementen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234066</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 10:05:23 GMT</pubDate></item><item><title>Bitwarden 2025.4.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72374/bitwarden-202540.html</link><description>Bitwarden is een crossplatform en opensource wachtwoordbeheerdienst die persoonlijke gegevens in een versleutelde digitale kluis opslaat. Het is in de basis gratis te gebruiken en voor een klein bedrag per jaar is er toegang tot diverse extra&#039;s zoals het kunnen opslaan van totp-codes, inloggen met een YubiKey en opslagcapaciteit voor bijlagen. Bitwarden is beschikbaar online, als desktopclient, als mobiele app en als plug-in voor diverse webbrowsers. In versie 2025.4.0 is de mogelijkheid toegevoegd om wachtwoorden die vanuit de browser Edge zijn geëxporteerd in Bitwarden te importeren. Password Manager</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72374/bitwarden-202540.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72374</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Snipping Tool voor Windows 11 krijgt functie om tekst op je scherm te kopiëren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234058/snipping-tool-voor-windows-11-krijgt-functie-om-tekst-op-je-scherm-te-kopieren.html</link><description>De Snipping Tool in Windows 11 krijgt binnenkort een tekstextractor. Daarmee kunnen gebruikers gemakkelijker zichtbare tekst op hun scherm kopiëren. De functie is vanaf nu beschikbaar als bèta en komt later beschikbaar voor iedereen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234058/snipping-tool-voor-windows-11-krijgt-functie-om-tekst-op-je-scherm-te-kopieren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234058</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 09:24:17 GMT</pubDate></item><item><title>Tor Browser 14.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/72360/tor-browser-145.html</link><description>Versie 14.5 van Tor Browser is uitgekomen. Tor staat voor &#039;The Onion Router&#039; en is een netwerk dat gebruikt kan worden om redelijk anoniem over internet te surfen. Al het TCP-verkeer van gebruikers wordt langs verschillende Tor-routers geleid, waarna het voor de ontvanger vrijwel niet meer mogelijk is om te achterhalen wie de oorspronkelijke verzender was. Binnen het Tor-netwerk is die informatie nog wel aanwezig, zodat antwoorden, uiteraard ook weer via het stelsel van routers, uiteindelijk weer op de juiste plek aankomen. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Connection Assist for Android</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72360/tor-browser-145.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72360</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple brengt iOS 18.4.1 uit met fix voor twee zerodays</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234056/apple-brengt-ios-1841-uit-met-fix-voor-twee-zerodays.html</link><description>Apple heeft iOS 18.4.1 uitgebracht. De update richt zich vooral op bugfixes en repareert ook twee zerodays, die al in de praktijk zijn misbruikt in &#039;uiterst geraffineerde aanvallen tegen specifieke personen&#039;. De update lost ook een probleem op met CarPlay.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234056/apple-brengt-ios-1841-uit-met-fix-voor-twee-zerodays.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234056</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 08:13:17 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Ubisoft werkt aan battleroyalegame die sterk geïnspireerd is op Apex Legends&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234052/ubisoft-werkt-aan-battleroyalegame-die-sterk-geinspireerd-is-op-apex-legends.html</link><description>Ubisoft werkt mogelijk aan een battleroyalegame die &#039;sterk geïnspireerd&#039; is op Apex Legends. Dat zeggen bronnen tegen bekende leaker Tom Henderson. De game is volgens Henderson al enkele jaren in ontwikkeling.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234052/ubisoft-werkt-aan-battleroyalegame-die-sterk-geinspireerd-is-op-apex-legends.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234052</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 07:18:52 GMT</pubDate></item><item><title>Tails 6.14.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72368/tails-6142.html</link><description>Tails staat voor &#039;The amnesic incognito live system&#039; en is een live Linux-distributie die zich richt op privacy en anonimiteit. Als basis maakt het gebruik van Debian GNU/Linux en het voegt daaraan een Gnome-omgeving met Tor, Tor Browser, Pidgin, Thunderbird, Electrum, LibreOffice, GPG en KeePassXC toe. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. Versie 6 is op Debian 12 gebaseerd en heeft Gnome 43 als desktopomgeving. In versie 6.14.2 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Tails 6.14.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72368/tails-6142.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72368</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Strava wil hardloopapp Runna overnemen voor onbekend bedrag</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234050/strava-wil-hardloopapp-runna-overnemen-voor-onbekend-bedrag.html</link><description>Fitnessdienst Strava is van plan om hardloopapp Runna over te nemen. Dat maakten de twee bedrijven op donderdag bekend. De twee apps blijven &#039;voorlopig&#039; los van elkaar bestaan en de financiële details van de overname zijn niet bekendgemaakt.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234050/strava-wil-hardloopapp-runna-overnemen-voor-onbekend-bedrag.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234050</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 06:46:53 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft gaat binnenkort games verkopen via Xbox-app voor Android en iOS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234048/microsoft-gaat-binnenkort-games-verkopen-via-xbox-app-voor-android-en-ios.html</link><description>Het wordt binnenkort mogelijk om games te kopen via de Xbox-app voor smartphones en een Game Pass-abonnement af te sluiten. Dat bevestigt Microsoft. Tegelijkertijd wordt de Remote Play-functie uit de Xbox-app gehaald.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234048/microsoft-gaat-binnenkort-games-verkopen-via-xbox-app-voor-android-en-ios.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234048</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 06:23:44 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: AMD Radeon RX 9060 XT komt begin juni uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234044/gerucht-amd-radeon-rx-9060-xt-komt-begin-juni-uit.html</link><description>AMD brengt de Radeon RX 9060 XT naar verluidt begin juni uit. Dat zegt bekende AMD-leaker Hoang Anh Phu. AMD bevestigde eerder al dat de RX 9060 XT in het tweede kwartaal op de markt komt, maar de releasemaand was nog niet bekend.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234044/gerucht-amd-radeon-rx-9060-xt-komt-begin-juni-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234044</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 05:41:12 GMT</pubDate></item><item><title>CCleaner 6.35</title><link>https://tweakers.net/downloads/72362/ccleaner-635.html</link><description>Piriform heeft versie 6.35 van CCleaner uitgebracht. Met dit programma kunnen diverse onderdelen van Windows worden opgeschoond. Hierbij valt te denken aan tijdelijke Windows- en internetbestanden, maar ook aan overbodige rommel van een groot aantal andere programma&#039;s, waaronder Windows Media Player, Google Toolbar, Microsoft Office, Photoshop, WinRAR en ga zo maar door. Bovendien is het aantal programma&#039;s waarvan CCleaner de rommel kan opruimen, eenvoudig uit te breiden met het programma CCEnhancer. Naast opruimen kan CCleaner ook fouten in het register en in snelkoppelingen verhelpen, de lijst met programma&#039;s aanpassen die met Windows starten en is het mogelijk om cookies te beheren. Vanaf deze versie kan ook de algehele conditie van de computer worden getest. Naast een gratis uitvoering is er ook een pro-versie, die onder meer een automatische-updatefunctie biedt. In deze release is een probleem met de software updater verholpen. Fixing bugs and other improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72362/ccleaner-635.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72362</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 05:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google Pixel 9a - De &#039;mid&#039; in midrange</title><link>https://tweakers.net/reviews/13168/google-pixel-9a-de-mid-in-midrange.html</link><description>Google brengt met zijn Pixel 9a het goedkoopste Pixel-model van deze generatie uit en belooft daarmee de beste accuduur in een Pixel-telefoon ooit.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13168/8/google-pixel-9a-de-mid-in-midrange-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13168</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Podcast #369 - Mediablokkades, tv-streamers en Samsung-problemen</title><link>https://tweakers.net/geek/234018/tweakers-podcast-369-mediablokkades-tv-streamers-en-samsung-problemen.html</link><description>Deze week praten Wout Funnekotter, Jurian Ubachs en Arnoud Wokke over glasvezelupdates, het hoger beroep rond de blokkade van Russische media in de EU, de crisis bij Samsungs smartphonedivisie en het gebruik van een Apple TV.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/geek/234018/tweakers-podcast-369-mediablokkades-tv-streamers-en-samsung-problemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/234018</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI brengt o3 en o4-mini uit die afbeeldingen kunnen gebruiken bij redeneren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234042/openai-brengt-o3-en-o4-mini-uit-die-afbeeldingen-kunnen-gebruiken-bij-redeneren.html</link><description>OpenAI heeft zijn nieuwe redeneermodellen o3 en o4-mini uitgebracht. Beide modellen hebben als belangrijkste verbetering dat ze afbeeldingen beter kunnen analyseren en de inhoud kunnen meenemen bij het redeneerproces.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234042/openai-brengt-o3-en-o4-mini-uit-die-afbeeldingen-kunnen-gebruiken-bij-redeneren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234042</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 19:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft waarschuwt voor crashende pc&#039;s na april-update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234040/microsoft-waarschuwt-voor-crashende-pcs-na-april.html</link><description>Microsoft waarschuwt voor een bug die pc&#039;s met Windows 11 24H2 kan laten crashen na de patch tuesday-update van april. Tot er een fix is, is de enige manier om Known Issue Rollback te gebruiken, die automatisch een deel van de update ongedaan maakt.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234040/microsoft-waarschuwt-voor-crashende-pcs-na-april.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234040</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 19:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>WordPress 6.8</title><link>https://tweakers.net/downloads/72366/wordpress-68.html</link><description>Versie 6.8 van WordPress is uitgekomen. Met dit programma, dat onder een gpl-licentie beschikbaar wordt gesteld, is het mogelijk om een website of blog op te zetten en bij te houden. WordPress is eenvoudig in te stellen en kan binnen vijf minuten draaien mits er al een server met PHP en MySQL beschikbaar is. Er zijn mogelijkheden om de functionaliteit van WordPress verder uit te breiden met plug-ins en het uiterlijk met thema&#039;s aan te passen. De belangrijkste veranderingen die in versie 6.8 zijn aangebracht, zijn hieronder voor je op een rijtje gezet: Welcome to WordPress 6.8!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72366/wordpress-68.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72366</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google stopt met gebruik google.nl en google.be</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234038/google-stopt-met-gebruik-google-punt-nl-en-google-punt-be.html</link><description>Google stopt met het gebruik van onder meer google.nl en google.be. In de loop van de komende maanden leidt het bedrijf alle gebruikers naar google.com. De domeinen per land zijn niet langer nodig, zo zegt het bedrijf achter de zoekmachine.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234038/google-stopt-met-gebruik-google-punt-nl-en-google-punt-be.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234038</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Meta overwoog in 2018 Instagram af te splitsen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234036/meta-overwoog-in-2018-instagram-af-te-splitsen.html</link><description>Meta, toen nog Facebook, heeft in 2018 overwogen om Instagram af te splitsen. Oprichter Mark Zuckerberg overwoog dat het erop ging lijken dat de overheid het bedrijf sowieso wilde splitsen. Zuckerberg was bang dat Instagram gebruikers zou wegtrekken bij Facebook.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234036/meta-overwoog-in-2018-instagram-af-te-splitsen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234036</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 18:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>ChatGPT krijgt plek in interface voor gegenereerde afbeeldingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234030/chatgpt-krijgt-plek-in-interface-voor-gegenereerde-afbeeldingen.html</link><description>ChatGPT krijgt een plek in de interface voor afbeeldingen die de gebruiker heeft gegenereerd. Die functie is afgelopen weken populairder geworden na het online gaan van een nieuwe versie van de functie om afbeeldingen te genereren.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234030/chatgpt-krijgt-plek-in-interface-voor-gegenereerde-afbeeldingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234030</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Deepin 23.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72364/deepin-231.html</link><description>Versie 23.1 van Deepin is uitgekomen. Deze Linux-distributie heeft zijn basis in China, maar wordt ook daarbuiten ingezet en onderhouden. Het is gebaseerd op Debian, en richt zich op het bieden van een overzichtelijke en gemakkelijk te gebruiken omgeving. Het bevat een eigen Deepin Desktop Environment, die gebruikmaakt van de Qt5-toolkit. De belangrijkste veranderingen en verbeteringen die in deze uitgave zijn aangebracht zijn hieronder voor je op een rijtje gezet. Hardware Compatibility &amp; Kernel Optimization</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72364/deepin-231.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72364</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Reuters: Figma heeft verzoek voor beursgang ingediend na afgeketste Adobe-deal</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234034/reuters-figma-heeft-verzoek-voor-beursgang-ingediend-na-afgeketste-adobe-deal.html</link><description>Figma zou een verzoek hebben ingediend voor een beursgang, zo meldt persbureau Reuters. Adobe had het bedrijf willen overnemen, maar zag daarvan af nadat toezichthouders zorgen hadden geuit. Dat is nu ongeveer een jaar geleden.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234034/reuters-figma-heeft-verzoek-voor-beursgang-ingediend-na-afgeketste-adobe-deal.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234034</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 17:18:00 GMT</pubDate></item><item><title>AMD-kaarten kunnen sneller Stable Diffusion-modellen draaien door optimalisaties</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234032/amd-kaarten-kunnen-sneller-stable-diffusion-modellen-draaien-door-optimalisaties.html</link><description>AMD-videokaarten krijgen een nieuwe driverversie om Stable Diffusion-modellen voor het genereren van afbeeldingen sneller te kunnen draaien. Er komen versies van Stable Diffusion voor AMD-kaarten.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234032/amd-kaarten-kunnen-sneller-stable-diffusion-modellen-draaien-door-optimalisaties.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234032</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zuckerberg: Snapchat was sneller gegroeid als Facebook het had overgenomen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234028/zuckerberg-snapchat-was-sneller-gegroeid-als-facebook-het-had-overgenomen.html</link><description>Snapchat was sneller gegroeid als het bedrijf zich had laten overnemen door het toenmalige Facebook. Dat zegt Facebook-oprichter Mark Zuckerberg. Zuckerberg had twaalf jaar geleden zes miljard dollar over om de app te kopen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234028/zuckerberg-snapchat-was-sneller-gegroeid-als-facebook-het-had-overgenomen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234028</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zettlr 3.4.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72358/zettlr-344.html</link><description>Versie 3.4.4 van Zettlr is uitgekomen. Zettlr is een op zettelkasten gebaseerde opensource en crossplatform markdown editor, waarmee artikelen, e-boeken en content kunnen worden gecreëerd. Ook kan het orde scheppen in de chaos van notities en artikelen, bronvermelding genereren en interactieve vragenlijsten maken. Het is daarmee geschikt voor onder meer ontwikkelaars, onderzoekers, journalisten en bloggers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Release v3.4.4</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72358/zettlr-344.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72358</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Among Us 3D komt op 6 mei uit voor de pc en is compatibel met VR-versie - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234026/among-us-3d-komt-op-6-mei-uit-voor-de-pc-en-is-compatibel-met-vr-versie.html</link><description>Schell Games en Innersloth brengen Among Us 3D op 6 mei uit voor de pc. Het gaat om een vernieuwde versie van Among Us VR voor de Quest, PSVR2, Steam VR en PICO, en is compatibel met die variant van de game.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234026/among-us-3d-komt-op-6-mei-uit-voor-de-pc-en-is-compatibel-met-vr-versie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234026</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 15:21:22 GMT</pubDate></item><item><title>Pro-versie robuuste smartphone Samsung is 250 euro duurder dan reguliere variant</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233970/pro-versie-robuuste-smartphone-samsung-is-250-euro-duurder-dan-reguliere-variant.html</link><description>De Samsung Galaxy Xcover7 Pro gaat in Nederland en België 250 euro meer kosten dan de reguliere versie. Dat heeft de fabrikant bekendgemaakt. De Pro-versie kost 609 euro, de reguliere variant kwam vorig jaar uit voor 359 euro.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Tablets</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233970/pro-versie-robuuste-smartphone-samsung-is-250-euro-duurder-dan-reguliere-variant.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233970</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 15:11:15 GMT</pubDate></item><item><title>Amerikaans cybersecurityagentschap redt CVE-programma met financiering</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234022/amerikaans-cybersecurityagentschap-redt-cve-programma-met-financiering.html</link><description>Het Amerikaanse Cybersecurity and Infrastructure Security Agency gaat de financiering voor het beheer van de CVE-database en -infrastructuur voortzetten. De CISA zegt in een verklaring dat het een contract daarvoor verlengt.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234022/amerikaans-cybersecurityagentschap-redt-cve-programma-met-financiering.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234022</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:43:02 GMT</pubDate></item><item><title>AIMP 5.40 build 2673</title><link>https://tweakers.net/downloads/72356/aimp-540-build-2673.html</link><description>Er is een nieuwe versie van AIMP uitgekomen. Deze gratis, lichtgewicht mediaspeler van Russische makelij heeft ondersteuning voor de populairste muziekformaten. Het uiterlijk heeft wat weg van het bekende Winamp en is door middel van skins aan te passen. AIMP heeft een 18-kanaalsequalizer aan boord en ondersteunt plug-ins. Verder kan het programma cd&#039;s rippen, muziekbestanden converteren en tags bewerken. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72356/aimp-540-build-2673.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72356</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlands datacenterbedrijf NorthC neemt zes locaties van Colt over</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234024/nederlands-datacenterbedrijf-northc-neemt-zes-locaties-van-colt-over.html</link><description>Het Nederlandse datacenterbedrijf NorthC neemt zes datacenters van Colt Technology Services over. Een van de locaties is in Amsterdam gevestigd, terwijl de overige vijf datacenters in Duitsland staan. De datacenters hebben een &#039;gezamenlijk vermogen van ruim 25MW&#039;.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234024/nederlands-datacenterbedrijf-northc-neemt-zes-locaties-van-colt-over.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234024</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:24:49 GMT</pubDate></item><item><title>Anthropic integreert Claude in Gmail, Google Docs en Google Calendar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234010/anthropic-integreert-claude-in-gmail-google-docs-en-google-calendar.html</link><description>Anthropic brengt een update uit voor Claude die integratie met Google Workspace mogelijk maakt. De koppeling geeft de AI toegang tot gegevens uit Gmail, Google Calendar en Google Docs. Ook introduceert het bedrijf een onderzoeksfunctie voor de chatbot.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234010/anthropic-integreert-claude-in-gmail-google-docs-en-google-calendar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234010</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 14:10:10 GMT</pubDate></item><item><title>Synology geeft Plus-nas voortaan alleen alle functies met goedgekeurde hdd&#039;s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234016/synology-geeft-plus-nas-voortaan-alleen-alle-functies-met-goedgekeurde-hdds.html</link><description>Synology gaat bepaalde functionaliteiten van nieuwe Plus-nassen beperken wanneer gebruikers geen Synology-hdd of een gecertificeerde schijf van een derde gebruiken. Dit moet volgens het bedrijf voor een &#039;verbeterde prestatie, betrouwbaarheid en ondersteuning&#039; zorgen.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / NAS</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234016/synology-geeft-plus-nas-voortaan-alleen-alle-functies-met-goedgekeurde-hdds.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234016</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 13:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Spotify is momenteel niet bereikbaar vanwege een storing - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234020/spotify-is-momenteel-niet-bereikbaar-vanwege-een-storing.html</link><description>Spotify is momenteel niet bereikbaar vanwege een storing. Zowel de app als de webversie van de muziekstreamingdienst werkt niet. Het Zweedse bedrijf is op de hoogte van het probleem en werkt aan een oplossing.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234020/spotify-is-momenteel-niet-bereikbaar-vanwege-een-storing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234020</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 13:10:02 GMT</pubDate></item><item><title>1Password 8.10.72</title><link>https://tweakers.net/downloads/72354/1password-81072.html</link><description>Voor de veiligheid is het beter om voor ieder account een ander en sterk wachtwoord te gebruiken. Als een bepaalde dienst wachtwoorden laat uitlekken, zijn niet al je andere accounts met hetzelfde wachtwoord toegankelijk. Voor het bijhouden van al deze verschillende wachtwoorden zijn wachtwoordmanagers een uitkomst. 1Password is er hier een van en is beschikbaar als webapplicatie, als app op verschillende platforms en als extensie voor de meestgebruikte browsers. Het kan twee weken geprobeerd worden, waarna een licentie moet worden aangeschaft. Voor meer informatie over de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. Versie 8.10.72 is uitgekomen en hierin zijn de volgende verbeteringen en bugfixes doorgevoerd. 1Password for Windows 8.10.72</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72354/1password-81072.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72354</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia GeForce RTX 5060 Ti - Haalt de lat, maar die lag niet hoog</title><link>https://tweakers.net/reviews/13162/nvidia-geforce-rtx-5060-ti-haalt-de-lat-maar-die-lag-niet-hoog.html</link><description>Met een startprijs van 405 euro voor het 8GB-model mikt de RTX 5060 Ti op de budgetmarkt. Zal deze GeForce beter scoren dan zijn teleurstellende voorganger?&quot;</description><author>Reinoud Dik</author><category>Review / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13162/17/nvidia-geforce-rtx-5060-ti-haalt-de-lat-maar-die-lag-niet-hoog-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13162</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Freedom Internet heeft 70.000 euro nodig om uitspraak rechter aan te vechten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234014/freedom-internet-heeft-70000-euro-nodig-om-uitspraak-rechter-aan-te-vechten.html</link><description>Freedom Internet start onder het samenwerkingsverband FOIC een crowdfundingcampagne voor 70.000 euro om in hoger beroep te kunnen gaan tegen uitspraken van het Gerecht van de Europese Unie.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234014/freedom-internet-heeft-70000-euro-nodig-om-uitspraak-rechter-aan-te-vechten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234014</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 12:18:50 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft laat Copilot Studio zelfstandig websites en desktopapps gebruiken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234012/microsoft-laat-copilot-studio-zelfstandig-websites-en-desktopapps-gebruiken.html</link><description>Microsoft introduceert een nieuwe functie voor Copilot Studio waarmee AI-agents zelfstandig websites en desktopapps kunnen gebruiken. De functie heet &#039;computer use&#039; en lijkt op Operator van OpenAI en de gelijknamige functie van Anthropics Claude.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234012/microsoft-laat-copilot-studio-zelfstandig-websites-en-desktopapps-gebruiken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234012</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 12:17:24 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 137.0.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72352/mozilla-thunderbird-13702.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 137.0.2 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als Release-versie aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. Sinds versie 137.0 zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed in Mozilla Thunderbird 137.0.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72352/mozilla-thunderbird-13702.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72352</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Omzet X daalde met 66 procent in het Verenigd Koninkrijk na overname Elon Musk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234008/omzet-x-daalde-met-66-procent-in-het-verenigd-koninkrijk-na-overname-elon-musk.html</link><description>De omzet van het socialemediaplatform X daalde met 66,3 procent in 2023, het jaar na de overname door miljardair Elon Musk. Als reden van de forse daling noemt het bedrijf de lagere advertentie-uitgaven vanwege zorgen over merkveiligheid en contentmoderatie.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234008/omzet-x-daalde-met-66-procent-in-het-verenigd-koninkrijk-na-overname-elon-musk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234008</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 11:27:20 GMT</pubDate></item></channel></rss>