<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2024 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 10:36:00 GMT</pubDate><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 10:36:00 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>AP uit kritiek op wetsvoorstel voor verzameling financiële gegevens</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230084/ap-uit-kritiek-op-wetsvoorstel-voor-verzameling-financiele-gegevens.html</link><description>De Autoriteit Persoonsgegevens is niet tevreden over een wetsvoorstel dat financieel dienstverleners verplicht om financiële informatie van personen over te dragen  aan de Autoriteit Financiële Markten. Er zou te weinig rekening zijn gehouden met de privacy van mensen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230084/ap-uit-kritiek-op-wetsvoorstel-voor-verzameling-financiele-gegevens.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230084</guid><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 10:01:31 GMT</pubDate></item><item><title>Techjournalist en podcastpresentator Gordon Mah Ung is overleden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230082/techjournalist-en-podcastpresentator-gordon-mah-ung-is-overleden.html</link><description>Gordon Mah Ung, een Amerikaanse techjournalist en executive editor bij PCWorld, is overleden aan de gevolgen van alvleesklierkanker. Ung was bij PCWorld verantwoordelijk voor de artikelen over hardware en presentator van The Full Nerd-podcast.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230082/techjournalist-en-podcastpresentator-gordon-mah-ung-is-overleden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230082</guid><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 09:25:02 GMT</pubDate></item><item><title>Vliegmaatschappijen EU gaan akkoord met voorgestelde aanpassingen Google Search</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230080/vliegmaatschappijen-eu-gaan-akkoord-met-voorgestelde-aanpassingen-google-search.html</link><description>Airlines for Europe, een lobbygroep voor Europese luchtvaartmaatschappijen, is tevreden met de door Google voorgestelde wijzigingen voor Search. De wijzigingen moeten ervoor zorgen dat de zoekmachine sneller doorverwijst naar de sites van vliegmaatschappijen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230080/vliegmaatschappijen-eu-gaan-akkoord-met-voorgestelde-aanpassingen-google-search.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230080</guid><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 08:33:23 GMT</pubDate></item><item><title>StartAllBack 3.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/71062/startallback-39.html</link><description>Versie 3.9 van StartAllBack is uitgekomen. Met dit programma kunnen de vertrouwde startknop, taakbalk, Verkenner en contextmenu&#039;s in Windows 11 worden teruggebracht. Zoals de naam al doet vermoeden, is het van dezelfde maker als StartIsBack++. Een licentie voor het programma kost vijf, negen of twaalf dollar en mag daarvoor op een, twee of drie computers worden gebruikt. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 3.9:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71062/startallback-39.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71062</guid><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 07:20:50 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - Testpanel: kom langs op het Tweakers HQ en ervaar vier oledmonitoren van LG</title><link>https://tweakers.net/plan/4320/testpanel-kom-langs-op-het-tweakers-hq-en-ervaar-vier-oledmonitoren-van-lg.html</link><description>Regelmatig organiseren Tweakers Partners en LG een event op het kantoor van LG. Dit jaar pakken we het anders aan. We nodigen maar liefst vijftien tweakers uit in ons eigen gloednieuwe Mediavaert-pand in Amsterdam, voor een event dat aan de slag gaat met UltraGear-oledmonitoren.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4320/testpanel-kom-langs-op-het-tweakers-hq-en-ervaar-vier-oledmonitoren-van-lg.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4320</guid><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Terugblik op succesvolle, bomvolle Developers Summit 2024</title><link>https://tweakers.net/plan/4318/terugblik-op-succesvolle-bomvolle-developers-summit-2024.html</link><description>Op de drempel van het nieuwe jaar hebben we voor jullie nog een vrolijke, lichtelijk melancholische terugblik: de Tweakers Developers Summit 2024. Ruim 500 tweakers, sprekers, partners en redactieleden reisden begin december af naar de DeFabrique. Daar luisterden ze naar tientallen sprekers, bezochten partnerstands, ontmoetten gelijkgestemden en proostten op alles wat mooi is aan het zijn van een developer.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.plan</category><comments>https://tweakers.net/plan/4318/terugblik-op-succesvolle-bomvolle-developers-summit-2024.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4318</guid><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Het jaar van oledmonitors en megagrote miniled-tv&#039;s</title><link>https://tweakers.net/reviews/12788/het-jaar-van-oledmonitors-en-megagrote-miniled-tvs.html</link><description>Nu 2024 op zijn einde loopt, blikken we aan de hand van data uit de Tweakers Pricewatch terug op de belangrijkste ontwikkelingen voor televisies en monitors van het afgelopen jaar.</description><author>Friso Weijers</author><category>Achtergrond / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12788/4/het-jaar-van-oledmonitors-en-megagrote-miniled-tvs-de-verwachtingen-voor-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12788</guid><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>AMD Ryzen 5 7600X3D - De goedkoopste AM5-cpu met 3D V-Cache</title><link>https://tweakers.net/reviews/12778/amd-ryzen-5-7600x3d-de-goedkoopste-am5-cpu-met-3d-v-cache.html</link><description>De AMD Ryzen 5 7600X3D is sinds kort verkrijgbaar in de Benelux en aanzienlijk goedkoper dan de Ryzen 7 7800X3D. Biedt hij net zulke goede gamingprestaties?</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Review / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12778/18/amd-ryzen-5-7600x3d-de-goedkoopste-am5-cpu-met-3d-v-cache-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12778</guid><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zettlr 3.4.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71058/zettlr-341.html</link><description>Versie 3.4.0 van Zettlr is uitgekomen en wegens een fout staat ook 3.4.1 alweer voor je klaar. Zettlr is een op zettelkasten gebaseerde opensource en crossplatform markdown editor, waarmee artikelen, e-boeken en content kunnen worden gecreëerd. Ook kan het orde scheppen in de chaos van notities en artikelen, bronvermelding genereren en interactieve vragenlijsten maken. Het is daarmee geschikt voor onder meer ontwikkelaars, onderzoekers, journalisten en bloggers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71058/zettlr-341.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71058</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 16:55:36 GMT</pubDate></item><item><title>Ming-Chi Kuo: iPhone 18 Pro krijgt camera met variabel diafragma</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230076/ming-chi-kuo-iphone-18-pro-krijgt-camera-met-variabel-diafragma.html</link><description>Apple wil de iPhone 18 Pro een cameralens met variabel diafragma meegeven. Dat schrijft analist Ming-Chi Kuo. Het Amerikaanse techbedrijf zou al een leverancier voor de lamellen van het diafragma hebben geselecteerd. De M5-socs bevinden zich naar verluidt in een prototypefase.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230076/ming-chi-kuo-iphone-18-pro-krijgt-camera-met-variabel-diafragma.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230076</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft verhelpt probleem met deactivatiemeldingen in Microsoft 365</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230074/microsoft-verhelpt-probleem-met-deactivatiemeldingen-in-microsoft-365.html</link><description>Microsoft heeft een bug opgelost waardoor sommige gebruikers van het Microsoft 365-kantoorpakket een melding te zien krijgen met de boodschap dat hun software gedeactiveerd zou worden. De bug bevond zich volgens het Amerikaanse bedrijf op de eigen servers.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230074/microsoft-verhelpt-probleem-met-deactivatiemeldingen-in-microsoft-365.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230074</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 15:09:02 GMT</pubDate></item><item><title>Usenetprovider NSE klaagt Stichting Brein aan en eist schadevergoeding</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230072/usenetprovider-nse-klaagt-stichting-brein-aan-en-eist-schadevergoeding.html</link><description>News-Service Europe heeft Stichting Brein aangeklaagd. De voormalige usenetprovider eist een schadevergoeding omdat het in 2011 door Brein gedwongen zou zijn om zijn activiteiten stop te zetten. NSE won in 2023 nog een langlopende rechtszaak tegen auteursrechtwaakhond Brein.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230072/usenetprovider-nse-klaagt-stichting-brein-aan-en-eist-schadevergoeding.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230072</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 14:31:51 GMT</pubDate></item><item><title>Italiaanse privacywaakhond legt OpenAI boete van 15 miljoen euro op</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230070/italiaanse-privacywaakhond-legt-openai-boete-van-15-miljoen-euro-op.html</link><description>De Italiaanse privacytoezichthouder heeft OpenAI een boete van 15 miljoen euro opgelegd omdat het bedrijf zonder wettelijke basis gebruikersdata zou hebben aangewend om ChatGPT te trainen. OpenAI moet ook een infocampagne opzetten over het gebruik van data voor het trainen van ChatGPT.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230070/italiaanse-privacywaakhond-legt-openai-boete-van-15-miljoen-euro-op.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230070</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 13:32:11 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: OnePlus Watch 3 heeft draaibare kroon en Snapdragon W5-chip</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230066/gerucht-oneplus-watch-3-heeft-draaibare-kroon-en-snapdragon-w5-chip.html</link><description>Er zijn details en specificaties over de OnePlus Watch 3 opgedoken. Het slimme klokje zou over een draaibare kroon beschikken en een verbeterde hartslagsensor meekrijgen. Het horloge draait naar verluidt op een Snapdragon W5-chip en Wear OS.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230066/gerucht-oneplus-watch-3-heeft-draaibare-kroon-en-snapdragon-w5-chip.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230066</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 12:34:48 GMT</pubDate></item><item><title>X verhoogt prijs Premium+-abonnement naar 21 euro per maand</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230062/x-verhoogt-prijs-premium+-abonnement-naar-21-euro-per-maand.html</link><description>Socialemediaplatform X heeft op 21 december de prijzen voor zijn Premium+-abonnementen verhoogd. In Europa stijgen de prijzen van 16 naar 21 euro per maand. Het platform doet dit naar eigen zeggen om onder andere de makers op het platform beter te kunnen ondersteunen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230062/x-verhoogt-prijs-premium+-abonnement-naar-21-euro-per-maand.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230062</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 11:41:38 GMT</pubDate></item><item><title>OpenShot Video Editor 3.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71056/openshot-video-editor-330.html</link><description>Versie 3.3.0 van OpenShot Video Editor is beschikbaar gekomen. OpenShot Video Editor is een opensourcevideo-editor voor Linux, Windows en macOS, en sinds versie 2.6.0 ook voor ChromeOS. Net als veel soortgelijke programma&#039;s maakt OpenShot gebruik van FFmpeg voor de afhandeling van beeld en geluid. De veranderingen en verbeteringen die in deze uitgave zijn aangebracht zijn hieronder voor je op een rijtje gezet: Highlights &amp; Features:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71056/openshot-video-editor-330.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71056</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MediaTek komt met Dimensity 8400-soc met &#039;all big core&#039;-ontwerp</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230060/mediatek-komt-met-dimensity-8400-soc-met-all-big-core-ontwerp.html</link><description>MediaTek heeft de Dimensity 8400 aangekondigd. Het betreft een mobiele octacorechip met enkel Arm Cortex-A725-prestatierekenkernen. De soc heeft een verbeterde zevenkernige Mali-gpu meegekregen en een verbeterde npu voor AI-taken.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230060/mediatek-komt-met-dimensity-8400-soc-met-all-big-core-ontwerp.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230060</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 10:51:55 GMT</pubDate></item><item><title>VueScan 9.8.42</title><link>https://tweakers.net/downloads/71054/vuescan-9842.html</link><description>Hamrick Software heeft versie 9.8.42 van VueScan uitgebracht. Het programma kan worden gebruikt als vervanger van de bij scanners meegeleverde twain-drivers en biedt vaak meer instelmogelijkheden. In veel gevallen kan het programma ook scanners aansturen als de fabrikant zelf geen driver voor het desbetreffende besturingssysteem heeft uitgebracht. Naast scannen kan het ook enkele bewerkingen uitvoeren, zoals crop, sharpen, grainreduction en het aanpassen van de kleurbalans. VueScan is beschikbaar voor Windows, macOS en Linux, en biedt ondersteuning voor ruim 7700 scanners van 42 fabrikanten. Het programma is te gebruiken in 28 talen, waaronder het Nederlands. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What’s new in version 9.8.42:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71054/vuescan-9842.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71054</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>SEGA denkt na over eigen gameabonnementdienst</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230058/sega-denkt-na-over-eigen-gameabonnementdienst.html</link><description>SEGA denkt na over een eigen gameabonnementdienst. Het Japanse gamebedrijf vindt dergelijke diensten &#039;zeer interessant&#039; en onderzoekt of er in deze markt opportuniteiten liggen. Het is niet duidelijk of zo&#039;n dienst er ook daadwerkelijk komt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230058/sega-denkt-na-over-eigen-gameabonnementdienst.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230058</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 09:18:58 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: AMD wijzigt naamgevingssysteem Radeon-gpu’s; RX 9070 wordt flagship</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230056/gerucht-amd-wijzigt-naamgevingssysteem-radeon-gpus-rx-9070-wordt-flagship.html</link><description>AMD zou volgens geruchten het naamgevingssysteem van de aankomende Radeon RX-gpu’s willen wijzigen. Het Amerikaanse chipbedrijf zou zijn eerstvolgende flagship-videokaart de naam Radeon RX 9070 willen meegeven, en dus niet opteren voor een RX 8000-naamgeving.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230056/gerucht-amd-wijzigt-naamgevingssysteem-radeon-gpus-rx-9070-wordt-flagship.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230056</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:46:07 GMT</pubDate></item><item><title>RustDesk 1.3.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71050/rustdesk-136.html</link><description>Versie 1.3.6 van RustDesk is uitgekomen. RustDesk is een opensourcealternatief voor programma&#039;s als TeamViewer en AnyDesk, met de mogelijkheid om een eigen relayserver op te zetten om zo een snellere verbinding te hebben en natuurlijk controle over je eigen data te houden. Installatie-instructies zijn beschikbaar voor Windows, Linux en Synology. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Added</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71050/rustdesk-136.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71050</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>DBeaver 24.3.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71048/dbeaver-2431.html</link><description>Versie 24.3.1 van DBeaver is uitgekomen. Met dit programma kunnen databases worden beheerd. Het kan onder andere query&#039;s uitvoeren en data tonen, filteren en bewerken. Ondersteuning voor de bekende databases, zoals MySQL, Oracle, DB2, SQL Server, PostgreSQL, Firebird en SQLite, is aanwezig. Het is verkrijgbaar in een opensource CE-uitvoering en drie verschillende commerciële uitvoeringen. Deze voegen onder meer ondersteuning voor verschillende nosql-databases toe, zoals MongoDB, Apache Cassandra en Apache Hive, en bevatten verder extra plug-ins en jdbc-drivers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in DBeaver version 24.3.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71048/dbeaver-2431.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71048</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>NL geeft relatief veel uit aan privacy - Maar AP deelt niet de meeste boetes uit</title><link>https://tweakers.net/reviews/12800/nl-geeft-relatief-veel-uit-aan-privacy-maar-ap-deelt-niet-de-meeste-boetes-uit.html</link><description>De Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens is vergeleken met de rest van Europa een van de duurdere privacytoezichthouders. Hoe zit dat?</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Achtergrond / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12800/nl-geeft-relatief-veel-uit-aan-privacy-maar-ap-deelt-niet-de-meeste-boetes-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12800</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ROG Phone 9 Pro Edition en Redmagic 10 Pro - Eerste Snapdragon 8 Elite-telefoons</title><link>https://tweakers.net/reviews/12776/rog-phone-9-pro-edition-en-redmagic-10-pro-eerste-snapdragon-8-elite-telefoons.html</link><description>De eerste twee smartphones met de nieuwe Snapdragon 8 Elite-chip zijn gearriveerd. Hoe gaan ASUS en Redmagic om met deze nieuwe krachtpatser?</description><author>Dennis de Vries</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12776/9/rog-phone-9-pro-edition-en-redmagic-10-pro-eerste-snapdragon-8-elite-telefoons-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12776</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Subtitle Edit 4.0.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/71046/subtitle-edit-4010.html</link><description>Subtitle Edit is een opensource programma waarmee ondertitels gemaakt, bewerkt, gesynchroniseerd en geconverteerd kunnen worden. Ondersteuning is aanwezig voor meer dan 250 verschillende formaten en het programma kan in meer dan dertig talen worden gebruikt. Het wordt ontwikkeld voor Windows, maar kan door van Mono gebruik te maken ook onder Linux worden gebruikt. Versie 4.0.10 is uitgekomen en de changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Improved:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71046/subtitle-edit-4010.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71046</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>NetBSD 10.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71044/netbsd-101.html</link><description>NetBSD is een Unix-achtig besturingssysteem dat zijn oorsprong in de 386BSD 0.1-tak kent. De eerste versie, NetBSD 0.8, werd op 21 april 1993 uitgebracht en heeft zich sindsdien steeds verder ontwikkeld. Van de bekende BSD-varianten FreeBSD, OpenBSD en NetBSD kan de laatstgenoemde op de meeste platforms gedraaid worden. De ontwikkelaars hebben NetBSD 10.1 uitgebracht en de changelog daarvan ziet er als volgt uit: Kernel</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71044/netbsd-101.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71044</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google test functie in Chrome-browser die moet waarschuwen voor oplichting</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230054/google-test-functie-in-chrome-browser-die-moet-waarschuwen-voor-oplichting.html</link><description>Google werkt aan een nieuwe functie voor Google Chrome die gebruikers moet waarschuwen voor oplichtingspraktijken. Als gebruikers de functie inschakelen, worden webpagina&#039;s automatisch gescand op mogelijke scams.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Browsers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230054/google-test-functie-in-chrome-browser-die-moet-waarschuwen-voor-oplichting.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230054</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 12:07:53 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: alle iPhones met iOS 18-ondersteuning kunnen upgraden naar iOS 19</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230052/gerucht-alle-iphones-met-ios-18-ondersteuning-kunnen-upgraden-naar-ios-19.html</link><description>Apple zou van plan zijn om alle iPhones die nu iOS 18 kunnen draaien, toegang te geven tot iOS 19. Daaronder vallen dus ook de iPhone XR en XS uit 2018. Wel zouden sommige iPads niet meer worden ondersteund.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230052/gerucht-alle-iphones-met-ios-18-ondersteuning-kunnen-upgraden-naar-ios-19.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230052</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 11:18:35 GMT</pubDate></item><item><title>Umbraco CMS 15.1.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71042/umbraco-cms-1511.html</link><description>Versie 15.1.1 van Umbraco is uitgekomen. Umbraco is een contentmanagementsysteem voor het bewerken en beheren van dynamische webpagina&#039;s. Het geheel is geschreven in C# en draait op een Microsoft-infrastructuur. Er zit een positieve en proactieve community achter met ruim 50.000 geregistreerde gebruikers en ontwikkelaars, en die zorgen voor een stabiele stroom aan releases. Uitgebreide releasenotes voor versie 15 kunnen op deze pagina worden gevonden; sindsdien zijn versies 15.1.0 en 15.1.1 uitgebracht waarin de volgende veranderingen en verbeteringen zijn aangebracht:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71042/umbraco-cms-1511.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71042</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>YouTube gaat video&#039;s met &#039;overduidelijke clickbait&#039; voortaan verwijderen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230050/youtube-gaat-videos-met-overduidelijke-clickbait-voortaan-verwijderen.html</link><description>YouTube wil meer maatregelen nemen tegen video&#039;s met &#039;overduidelijke&#039; clickbait. Als een videotitel of thumbnail dingen beloven die in de video niet worden waargemaakt, kan het platform nu besluiten om die video te verwijderen. De maatregel wordt eerst in India getest.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230050/youtube-gaat-videos-met-overduidelijke-clickbait-voortaan-verwijderen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230050</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 10:28:17 GMT</pubDate></item><item><title>Google wil zoekdeals versoepelen om verplichte verkoop van Chrome te voorkomen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230048/google-wil-zoekdeals-versoepelen-om-verplichte-verkoop-van-chrome-te-voorkomen.html</link><description>Google stelt voor om zijn zoekdeals met partijen als Apple te versoepelen. Het bedrijf hoopt dat het hiermee zijn Chrome-browser niet hoeft af te stoten. Die maatregel heeft de Amerikaanse Justitie voorgesteld omdat Google een illegaal monopolie op de zoekmarkt zou hebben.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230048/google-wil-zoekdeals-versoepelen-om-verplichte-verkoop-van-chrome-te-voorkomen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230048</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 10:06:54 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.2.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71040/moode-audio-player-920.html</link><description>Versie 9.2.0 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.2.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71040/moode-audio-player-920.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71040</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Albanië wil TikTok minstens twaalf maanden lang blokkeren na dood van tiener</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230046/albanie-wil-tiktok-minstens-twaalf-maanden-lang-blokkeren-na-dood-van-tiener.html</link><description>Albanië is van plan om TikTok een jaar lang te verbieden. Het land doet dit naar eigen zeggen om scholen veiliger te maken. Een maand geleden werd een veertienjarige jongen doodgestoken door een medeleerling. Volgens de Albanese regering ligt de oorzaak daarvan mede bij TikTok.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230046/albanie-wil-tiktok-minstens-twaalf-maanden-lang-blokkeren-na-dood-van-tiener.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230046</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 08:58:19 GMT</pubDate></item><item><title>Darktable 5.0.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71036/darktable-500.html</link><description>Versie 5.0 van darktable is uitgekomen. Darktable is een opensource raw fotobewerkingsprogramma, een virtuele lichtbak en donkere kamer voor fotobewerking. Het beheert digitale negatieven via een database. Het ontwikkelen van de ruwe fotobestanden gebeurt door middel van zogenaamde sidecarfiles, waarbij de foto&#039;s op niet-destructieve wijze worden bewerkt. De software is beschikbaar voor diverse Linux-distributies, macOS en Windows. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden: darktable 5.0.0 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71036/darktable-500.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71036</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vier game-pc&#039;s rond 3000 euro - Van gruwelijk tot indrukwekkend</title><link>https://tweakers.net/reviews/12718/vier-game-pcs-rond-3000-euro-van-gruwelijk-tot-indrukwekkend.html</link><description>In deze round-up testen we vier game-pc&#039;s van rond de 3000 euro. Kun je het beste kiezen voor het systeem van Alienware, Alternate, HP Omen of Xenith?</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Round-up / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12718/10/vier-game-pcs-rond-3000-euro-van-gruwelijk-tot-indrukwekkend-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12718</guid><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>UniGetUI 3.1.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71034/unigetui-315.html</link><description>Versie 3.1.5 van UniGetUI is uitgekomen. Dit programma, dat voorheen onder de naam WingetUI werd uitgebracht, dient als grafische gebruikersinterface voor de bekendste softwarebeheerprogramma&#039;s voor Windows: Winget, Chocolatey en Scoop. Met die packagemanagers kan software vanaf de commandline worden geïnstalleerd, bijgewerkt en verwijderd worden, en UniGetUI probeert dat dus eenvoudiger te maken. Het programma is opensource, in veel talen te gebruiken waaronder in het Nederlands, heeft een donker thema en geeft notificaties als er nieuwe versies van geïnstalleerde programma&#039;s beschikbaar zijn. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in version 3.1.5:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71034/unigetui-315.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71034</guid><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wine 10.0-rc3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71032/wine-100-rc3.html</link><description>De derde release candidate van Wine versie 10.0 is verschenen. Wine is een opensource-implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. De database met applicaties die onder Wine werken, al dan niet met behulp van kleine aanpassingen, bevat op het moment van schrijven 29.474 titels, wat één meer is dan verleden week. Gedurende de release candidates is de software in een zogenaamde code freeze en worden er alleen maar fouten verholpen. What&#039;s new in this release:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71032/wine-100-rc3.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71032</guid><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>UltraEdit 2024.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71030/ultraedit-20242.html</link><description>IDM Computer Solutions heeft versie 2024.2 van UltraEdit uitgebracht. Deze multifunctionele teksteditor kan overweg met gewone ascii-tekst, maar hexadecimale bestanden en html-bestanden zijn evenmin een probleem. Verder beschikt het programma over features als macro&#039;s, verticale blokselectie, syntax-highlighting, een ingebouwde ftp-client en spellingscontrole in diverse talen. Het programma wordt primair voor Windows ontwikkeld, maar er zijn ook versies voor Linux en Mac. Sinds versie 2024.0 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71030/ultraedit-20242.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71030</guid><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ExifTool 13.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/71028/exiftool-1310.html</link><description>Phil Harvey heeft versie 13.10 van ExifTool uitgebracht. ExifTool is een gratis crossplatformprogramma waarmee de metadata van een groot aantal bestanden kan worden beheerd en bewerkt. Het werkt vanaf de commandline, maar er zijn oplossingen van derden beschikbaar waardoor het ook met een grafische gebruikersinterface kan worden gebruikt. Met enige regelmaat verschijnen er nieuwe versies, maar de meeste uitgaven worden onder de bètavlag beschikbaar gesteld; versie 13.10 is echter een stabiele uitgave. Sinds versie 13.08 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 13.10:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71028/exiftool-1310.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71028</guid><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel werkt niet meer aan X86S-instructiesetarchitectuur</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230044/intel-werkt-niet-meer-aan-x86s-instructiesetarchitectuur.html</link><description>Intel zegt dat het niet meer werkt aan de X86S-intructiesetarchitectuur. Het Amerikaanse chipbedrijf blijft zich wel inzetten om de x86-architectuur verder te ontwikkelen. Dat zal het bijvoorbeeld doen via de recent opgerichte x86 Ecosystem Advisory Group.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230044/intel-werkt-niet-meer-aan-x86s-instructiesetarchitectuur.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230044</guid><pubDate>Sat, 21 Dec 2024 12:54:17 GMT</pubDate></item></channel></rss>