<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 11:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>DigiD-storing van dinsdag kwam door ddos-aanval</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230826/digid-storing-van-dinsdag-kwam-door-ddos-aanval.html</link><description>DigiD was dinsdag onbereikbaar door een grootschalige ddos-aanval. Dat zegt DigiD-ontwikkelaar Logius tegen NU.nl. Het overheidsorgaan zegt de aanval en eventuele maatregelen te onderzoeken.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230826/digid-storing-van-dinsdag-kwam-door-ddos-aanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230826</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:01:38 GMT</pubDate></item><item><title>ASUS toont Digital Product Passport met CO2e-uitstoot van laptop</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230820/asus-toont-digital-product-passport-met-co2e-uitstoot-van-laptop.html</link><description>ASUS heeft een concept getoond van zijn invulling van het Digital Product Passport. Dat overzicht, dat vanaf 2027 verplicht wordt in de EU, toont onder andere hoeveel koolstofdioxide-equivalent er tijdens de gemiddelde levensduur van de laptop wordt uitgestoten.</description><author>Jelle Stuip</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230820/asus-toont-digital-product-passport-met-co2e-uitstoot-van-laptop.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230820</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:39 GMT</pubDate></item><item><title>Tixati 3.32</title><link>https://tweakers.net/downloads/71224/tixati-332.html</link><description>Versie 3.32 van Tixati is uitgekomen, als opvolger voor versie 3.29. Tixati is een uitgebreide en efficiënte bittorrentclient voor Windows en Linux met ondersteuning voor dht, magnetlinks en RSS-feeds. Het programma geeft uitgebreide informatie over alle aspecten van de download en het in- en uitgaande netwerkverkeer. Downloads zijn beschikbaar voor Windows en Linux en het programma toont geen advertenties. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in Tixati version 3.32:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71224/tixati-332.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71224</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:37 GMT</pubDate></item><item><title>Nederland breidt exportcontroles op productieapparatuur voor halfgeleiders uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230824/nederland-breidt-exportcontroles-op-productieapparatuur-voor-halfgeleiders-uit.html</link><description>Nederland gaat de exportcontroles op geavanceerde productieapparatuur voor halfgeleiders uitbreiden. Vanaf 1 april geldt voor meer soorten technologie en apparatuur een vergunningsplicht, zoals &#039;specifieke meet- en inspectieapparatuur&#039;.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230824/nederland-breidt-exportcontroles-op-productieapparatuur-voor-halfgeleiders-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230824</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:18:52 GMT</pubDate></item><item><title>TCL 55C765-tv - Leuke miniled-tv wacht op prijsdaling</title><link>https://tweakers.net/reviews/12834/tcl-55c765-tv-leuke-miniled-tv-wacht-op-prijsdaling.html</link><description>De TCL 55C765 is een heldere, midrangeminiledtelevisie met veel gamefuncties en Google TV. We onderwierpen het toestel aan een quicktest.</description><author>Sjef Weller</author><category>Quicktest / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12834/tcl-55c765-tv-leuke-miniled-tv-wacht-op-prijsdaling.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12834</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Meta gaat 3600 slecht presterende mensen ontslaan en nieuwe mensen aannemen&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230818/meta-gaat-3600-slecht-presterende-mensen-ontslaan-en-nieuwe-mensen-aannemen.html</link><description>Meta gaat ongeveer vijf procent van de werknemers ontslaan op basis van prestaties en wil nieuwe mensen aannemen om die plekken op te vullen. Dat schrijft Bloomberg op basis van een interne memo.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230818/meta-gaat-3600-slecht-presterende-mensen-ontslaan-en-nieuwe-mensen-aannemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230818</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:31:48 GMT</pubDate></item><item><title>VK onderzoekt of Google misbruik maakt van dominantie van Zoeken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230816/vk-onderzoekt-of-google-misbruik-maakt-van-dominantie-van-zoeken.html</link><description>De Britse mededingingsautoriteit CMA onderzoekt of Google misbruik maakt van de dominantie van Zoeken. Het gaat er bijvoorbeeld om of Google concurrerende zoekmachines op de markt belemmert. De CMA heeft tot oktober om een beslissing te nemen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230816/vk-onderzoekt-of-google-misbruik-maakt-van-dominantie-van-zoeken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230816</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:43:55 GMT</pubDate></item><item><title>ChatGPT-abonnees kunnen reminders en taken inplannen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230814/chatgpt-abonnees-kunnen-reminders-en-taken-inplannen.html</link><description>ChatGPT krijgt een functie om taken en reminders in te stellen. De chatbot kan gebruikers bijvoorbeeld dagelijks het nieuws voorschotelen of ze eraan herinneren dat er een verjaardag aankomt. De functie is vooralsnog alleen voor abonnees.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230814/chatgpt-abonnees-kunnen-reminders-en-taken-inplannen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230814</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:13:22 GMT</pubDate></item><item><title>Vouwbare DJI Flip-drone met propellerguards kost 439 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230812/vouwbare-dji-flip-drone-met-propellerguards-kost-439-euro.html</link><description>DJI heeft de Flip aangekondigd, een vouwbare drone met volledige propellerguards. Volgens de dronefabrikant combineert de Flip de eenvoud van de Neo met de fotografeermogelijkheden van de Mini. De drone is per direct te koop voor 439 euro.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Drones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230812/vouwbare-dji-flip-drone-met-propellerguards-kost-439-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230812</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:00:59 GMT</pubDate></item><item><title>Bitwarden 2025.1.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71212/bitwarden-202510.html</link><description>Bitwarden is een crossplatform- en opensource wachtwoordbeheerdienst die persoonlijke gegevens in een versleutelde digitale kluis opslaat. Het is in de basis gratis te gebruiken en voor een klein bedrag per jaar is er toegang tot diverse extra&#039;s, zoals het kunnen opslaan van totp-codes, inloggen met een YubiKey en opslagcapaciteit voor bijlagen. Bitwarden is beschikbaar online, als desktopclient, als mobiele app en als plug-in voor diverse webbrowsers. In versie 2025.1.0 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Password Manager</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71212/bitwarden-202510.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71212</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>HTCondor 24.3.0 / 24.0.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71218/htcondor-2430-2403.html</link><description>HTCondor richt zich op het beheer van rekenintensieve taken en kan deze over verschillende aangesloten nodes verdelen. De gebruiker stuurt zijn taak naar HTCondor, waarna dit het proces afhandelt op basis van ingestelde policies en de beschikbaarheid van aangesloten resources, om tot slot de resultaten naar de gebruiker terug te sturen. HTCondor kan bijvoorbeeld een dedicated Beowulf-cluster aansturen, maar ook gewone desktops die even niets te doen hebben. Tijdens SC16 hebben Google, Fermilab en het HTCondor Team een 160k-core cloud-based elastic compute cluster gedemonstreerd, en in 2020 heeft de National Science Foundation gekozen voor HTCondor als onderdeel van haar Partnership to Advance Throughput Computing. Het HTCondor Team van de Universiteit van Wisconsin-Madison heeft enkele dagen geleden twee nieuwe versies uitgebracht. De versienummers zijn beland bij 24.3.0 en 24.0.3. De beknopte lijst van aanpassingen van deze uitgaven ziet er als volgt uit: Version 24.3.0</description><author>Japke Rosink</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71218/htcondor-2430-2403.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71218</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:43:54 GMT</pubDate></item><item><title>rsync 3.4.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71216/rsync-340.html</link><description>Op de website van Samba is een nieuwe uitgave van rsync verschenen, met ditmaal 3.4.0 als versieaanduiding. Dit programma voorziet in een snelle manier om bestanden geheel of gedeeltelijk tussen verschillende servers en locaties te synchroniseren. Het wordt dan ook veel op de achtergrond toegepast in allerlei synchronisatieprogramma&#039;s, maar kan bijvoorbeeld ook voor de off-site back-up van fileservers gebruikt worden. Wie meer wil weten, kan de beschikbare documentatie doorlezen, waarin ook een aantal tutorials wordt vermeld. De aankondiging is op deze pagina na te lezen en de lijst met aanpassingen ziet er als volgt uit: NEWS for rsync 3.4.0 Release 3.4.0 is a security release that fixes a number of important vulnerabilities. For more details on the vulnerabilities please see the CERT report https://kb.cert.org/vuls/id/952657 Changes in this version: PROTOCOL NUMBER: The protocol number was changed to 32 to make it easier for administrators to check their servers have been updated SECURITY FIXES: Many thanks to Simon Scannell, Pedro Gallegos, and Jasiel Spelman at Google Cloud Vulnerability Research and Aleksei Gorban (Loqpa) for discovering these vulnerabilities and working with the rsync project to develop and test fixes.</description><author>Japke Rosink</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71216/rsync-340.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71216</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:30:12 GMT</pubDate></item><item><title>PowerDNS Recursor 5.2.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71214/powerdns-recursor-520.html</link><description>PowerDNS is een dns-server met een database als backend, waardoor het beheer van een groot aantal dns-entries op een gemakkelijke manier kan plaatsvinden. De ontwikkelaars hebben eerder besloten om de twee delen waaruit PowerDNS bestaat, een recursor en een authoritative nameserver, apart uit te geven, waardoor sneller en gerichter een nieuwe versie kan worden uitgebracht, aldus de ontwikkelaars. Als je een dns-look-up uitvoert, begint een recursor in eerste instantie met het stellen van de look-upvraag aan een dns-rootserver. Deze kan dan doorverwijzen naar andere servers, vanaf waar weer doorverwezen kan worden naar andere servers enzovoort, totdat uiteindelijk een server is bereikt die het antwoord weet of weet dat de look-up niet mogelijk is. Van dit laatste kan sprake zijn als de naam niet bestaat of de servers niet reageren. Het proces van het langslopen van verschillende authoritative servers heet recursie. De ontwikkelaars hebben versie 5.2.0 uitgebracht met de volgende aankondiging. PowerDNS Recursor 5.2.0 Released We are proud to announce the release of PowerDNS Recursor 5.2.0! Compared to the latest 5.1 release, this release deprecates the old settings file format in favor of the new YAML format. Old-style settings are only accepted if --enable-old-settings is specified on the command line. This release also includes the following improvements:</description><author>Japke Rosink</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71214/powerdns-recursor-520.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71214</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:20:41 GMT</pubDate></item><item><title>Sony-patent toont AI-techniek die input lag tegen moet gaan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230810/sony-patent-toont-ai-techniek-die-input-lag-tegen-moet-gaan.html</link><description>Er zijn begin januari twee Sony-patenten openbaar gemaakt door de Wereldorganisatie voor de Intellectuele Eigendom. Deze tonen een trekker-accessoire voor de DualSense-controller en een techniek die input lag moet tegengaan.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230810/sony-patent-toont-ai-techniek-die-input-lag-tegen-moet-gaan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230810</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:55:25 GMT</pubDate></item><item><title>Kdenlive 24.12.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71210/kdenlive-24121.html</link><description>Versie 24.12.1 van Kdenlive is uitgekomen. Kdenlive, een afkorting voor KDE Non-Linear Video Editor, is een geavanceerd, niet-lineair videobewerkingsprogramma en wordt voornamelijk ontworpen voor Linux, maar er zijn ook downloads voor Windows en macOS. Het maakt gebruik van diverse andere opensourceprojecten, zoals FFmpeg en het MLT-videoframework. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Kdenlive 24.12.1 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71210/kdenlive-24121.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71210</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>LG komt met 27&quot; 4k ips-monitor met 240Hz-refreshrate</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230808/lg-komt-met-27-inch-4k-ips-monitor-met-240hz-refreshrate.html</link><description>LG komt binnenkort met een ips-monitor met 27&quot;-diagonaal, 4k-resolutie en 240Hz-refreshrate: de UltraGear 27G850A. Eerdere 240Hz 4k-schermen hadden een VA- of oledpaneel. De 27G850A kan bovendien op 480Hz draaien met 1080p-resolutie.</description><author>Friso Weijers</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230808/lg-komt-met-27-inch-4k-ips-monitor-met-240hz-refreshrate.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230808</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indonesië wil minimumleeftijd voor socialmediagebruik</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230806/indonesie-wil-minimumleeftijd-voor-socialmediagebruik.html</link><description>Indonesië wil een minimumleeftijd instellen voor socialmediagebruik. De maatregel moet kinderen beter beschermen, vindt Meutya Hafi, de Indonesische minister van Communicatie. Wat de minimumleeftijd precies gaat worden, is nog niet bekend.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230806/indonesie-wil-minimumleeftijd-voor-socialmediagebruik.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230806</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:48:54 GMT</pubDate></item><item><title>Frontier Developments deelt voorlopige roadmap voor Planet Coaster 2</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230804/frontier-developments-deelt-voorlopige-roadmap-voor-planet-coaster-2.html</link><description>Frontier Developments heeft een roadmap gedeeld voor de pretparksimulator Planet Coaster 2. Daarin staat een overzicht van de updates die van februari tot mei 2025 zijn gepland, zoals het toevoegen van custom videobillboards en meer stock coasters.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230804/frontier-developments-deelt-voorlopige-roadmap-voor-planet-coaster-2.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230804</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 134.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71202/mozilla-firefox-13401.html</link><description>Mozilla heeft een update voor versie 134 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave is onder meer hardwareversnelling voor HEVC-video&#039;s onder Windows toegevoegd, wordt de ecologische zoekfunctie Ecosia in meer talen ondersteund, waaronder in het Nederlands, en is de HTML-specificatie voor transient user activation beter geïmplementeerd, waardoor het minder vaak pop-ups die je wel wilt blokkeert. In versie 134.0.1 zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71202/mozilla-firefox-13401.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71202</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:08:39 GMT</pubDate></item><item><title>Auteurs: Meta-ceo keurde het gebruik van LibGen-dataset om AI te trainen goed</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230802/auteurs-meta-ceo-keurde-het-gebruik-van-libgen-dataset-om-ai-te-trainen-goed.html</link><description>Meta-ceo Mark Zuckerberg keurde het gebruik van een LibGen-dataset met illegaal gedownloade e-books goed om de Llama-llm te trainen. Dat zegt een groep van Amerikaanse auteurs die in 2023 een rechtszaak hebben aangespannen tegen Meta.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230802/auteurs-meta-ceo-keurde-het-gebruik-van-libgen-dataset-om-ai-te-trainen-goed.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230802</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 17:53:38 GMT</pubDate></item><item><title>Buigbaar scherm en slimme gamingmonitors - Woledmonitors van LG op CES</title><link>https://tweakers.net/reviews/12852/buigbaar-scherm-en-slimme-gamingmonitors-woledmonitors-van-lg-op-ces.html</link><description>Op de CES 2025 waren er minder woledmonitors dan in 2024, maar LG introduceerde wel enkele nieuwe modellen. In deze preview wordt de line-up van dit jaar besproken.</description><author>Friso Weijers</author><category>Preview / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12852/buigbaar-scherm-en-slimme-gamingmonitors-woledmonitors-van-lg-op-ces.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12852</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amerikaans wetsvoorstel schuift deadline verbod TikTok met 9 maanden op</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230798/amerikaans-wetsvoorstel-schuift-deadline-verbod-tiktok-met-9-maanden-op.html</link><description>Een Amerikaanse senator heeft een wetsvoorstel ingediend die de deadline voor gedwongen verkoop of een mogelijk verbod op TikTok met 9 maanden uitstelt. De huidige deadline staat op 19 januari.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230798/amerikaans-wetsvoorstel-schuift-deadline-verbod-tiktok-met-9-maanden-op.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230798</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>TU Eindhoven stelt onderwijs en tentamens nog een week uit na cyberaanval</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230796/tu-eindhoven-stelt-onderwijs-en-tentamens-nog-een-week-uit-na-cyberaanval.html</link><description>De Technische Universiteit Eindhoven heeft besloten om het hervatten van het onderwijs met een week uit te stellen. De onderwijsinstelling werd het afgelopen weekend het slachtoffer van een cyberaanval. Hierdoor was er geen onderwijs op maandag.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230796/tu-eindhoven-stelt-onderwijs-en-tentamens-nog-een-week-uit-na-cyberaanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230796</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 15:43:10 GMT</pubDate></item><item><title>Studio voormalige The Witcher 3-makers toont trailer The Blood of Dawnwalker</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230794/studio-voormalige-the-witcher-3-makers-toont-trailer-the-blood-of-dawnwalker.html</link><description>Rebel Wolves, een studio opgericht door voormalige CD Projekt RED-ontwikkelaars, heeft maandag de eerste trailer gedeeld van The Blood of Dawnwalker. Het is een singleplayer rpg die volgens de ontwikkelaars &#039;sterke focus heeft op het verhaal en de personages&#039;.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230794/studio-voormalige-the-witcher-3-makers-toont-trailer-the-blood-of-dawnwalker.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230794</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 15:25:01 GMT</pubDate></item><item><title>VK overweegt verbod op ransomwarebetalingen door instanties in publieke sector</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230792/vk-overweegt-verbod-op-ransomwarebetalingen-door-instanties-in-publieke-sector.html</link><description>Het Verenigd Koninkrijk overweegt om ransomwarebetalingen door instanties in de publieke sector te verbieden. Op die manier wil de Britse overheid het aantal ransomwareaanvallen op essentiële diensten terugdringen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230792/vk-overweegt-verbod-op-ransomwarebetalingen-door-instanties-in-publieke-sector.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230792</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 14:47:56 GMT</pubDate></item><item><title>Ontwikkelaar laat Doom draaien in pdf-bestand</title><link>https://tweakers.net/geek/230790/ontwikkelaar-laat-doom-draaien-in-pdf-bestand.html</link><description>Een ontwikkelaar is erin geslaagd om de klassieke first-person shooter Doom werkend te krijgen binnen een pdf-bestand, door slim gebruik te maken van de ingebouwde JavaScript-mogelijkheden van het bestandsformaat.</description><author>Andrei Stiru</author><category>.Geek / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/geek/230790/ontwikkelaar-laat-doom-draaien-in-pdf-bestand.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/230790</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 14:03:48 GMT</pubDate></item><item><title>DigiD was niet bereikbaar door storing - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230788/digid-was-niet-bereikbaar-door-storing.html</link><description>DigiD was dinsdagmiddag niet of moeilijk bereikbaar door een storing. Gebruikers konden de dienst niet gebruiken om in te loggen bij verschillende overheidsdiensten, zoals MijnOverheid.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230788/digid-was-niet-bereikbaar-door-storing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230788</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:48:46 GMT</pubDate></item><item><title>AP adviseert Belastingdienst om zijn datalekkenbeleid te verbeteren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230784/ap-adviseert-belastingdienst-om-zijn-datalekkenbeleid-te-verbeteren.html</link><description>De Autoriteit Persoonsgegevens heeft de Belastingdienst geadviseerd om zijn datalekkenbeleid aan te passen. Zo adviseert de privacywaakhond onder andere om de noodzaak van een BSN-registratie bij melders van datalekken na te gaan.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230784/ap-adviseert-belastingdienst-om-zijn-datalekkenbeleid-te-verbeteren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230784</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:36:48 GMT</pubDate></item><item><title>‘Meta blokkeert links naar decentrale fotoapp Pixelfed’</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230782/meta-blokkeert-links-naar-decentrale-fotoapp-pixelfed.html</link><description>Meta zou actief verwijzingen naar het gedecentraliseerde fotodeelplatform Pixelfed verwijderen op zijn sociale netwerken. Dat meldde een gebruiker op sociale media en werd nadien getest door 404 Media.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230782/meta-blokkeert-links-naar-decentrale-fotoapp-pixelfed.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230782</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:09:42 GMT</pubDate></item><item><title>Financial Times: Europese Commissie heroverweegt klachten tegen techgiganten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230778/financial-times-europese-commissie-heroverweegt-klachten-tegen-techgiganten.html</link><description>De Europese Commissie gaat diverse klachten tegen onder andere Google, Apple en Meta heroverwegen, schrijft Financial Times op basis van betrokkenen. Het begin van Donald Trumps tweede termijn als president van de VS zou deels meespelen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230778/financial-times-europese-commissie-heroverweegt-klachten-tegen-techgiganten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230778</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 12:37:55 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Chinese overheid overweegt TikTok VS aan Elon Musk te verkopen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230780/gerucht-chinese-overheid-overweegt-tiktok-vs-aan-elon-musk-te-verkopen.html</link><description>De Chinese overheid onderzoekt de mogelijkheid om de Amerikaanse tak van TikTok aan Elon Musk over te dragen. Dat melden bronnen aan Bloomberg. China verkiest echter nog altijd de optie om TikTok niet te verkopen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230780/gerucht-chinese-overheid-overweegt-tiktok-vs-aan-elon-musk-te-verkopen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230780</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 12:22:45 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apple is bijna klaar met kwaliteitscontrole van TSMC&#039;s Amerikaanse 4nm-chips&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230776/apple-is-bijna-klaar-met-kwaliteitscontrole-van-tsmcs-amerikaanse-4nm-chips.html</link><description>De Taiwanese chipfabrikant TSMC nadert de laatste fase van de kwaliteitscontrole voor de productie van 4nm-processors in zijn nieuwe Amerikaanse fabriek. Volgens bronnen wordt de A16 Bionic-soc als eerste chip van de productielijnen in Arizona al getest door Apple.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230776/apple-is-bijna-klaar-met-kwaliteitscontrole-van-tsmcs-amerikaanse-4nm-chips.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230776</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 11:13:25 GMT</pubDate></item><item><title>Ict-storing patiëntenzorg Nederlandse Rijnstate-ziekenhuizen opgelost - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230774/ict-storing-patientenzorg-nederlandse-rijnstate-ziekenhuizen-opgelost.html</link><description>Een mislukte systeemupdate heeft het elektronisch patiëntendossier van de Rijnstate-ziekenhuizen in de Nederlandse plaatsen Arnhem, Elst en Zevenaar getroffen. Het probleem is inmiddels opgelost.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230774/ict-storing-patientenzorg-nederlandse-rijnstate-ziekenhuizen-opgelost.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230774</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:58:39 GMT</pubDate></item><item><title>HWiNFO32/64 8.20</title><link>https://tweakers.net/downloads/71208/hwinfo32-64-820.html</link><description>Realix heeft versie 8.20 van HWiNFO uitgebracht, als opvolger van 8.16. Dit programma geeft een overzicht van de hardware in een Windows-pc. Ook kunnen de processor, het geheugen en de harddisk aan enkele eenvoudige prestatietests worden onderworpen. Daarnaast kunnen de waarden van de diverse sensors op het moederbord, de videokaart en de harde schijf worden uitgelezen. Het programma maakt statusrapporten die in tekst-, csv- of XML-formaat kunnen worden gegenereerd. Naast de gratis versie is er ook een pro-versie, die onder meer gebruik in commerciële omgevingen toestaat en het verzamelen van data via de commandline mogelijk maakt. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in HWiNFO version 8.20:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71208/hwinfo32-64-820.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71208</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>VK investeert miljarden in AI-infrastructuur en supercomputing</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230772/vk-investeert-miljarden-in-ai-infrastructuur-en-supercomputing.html</link><description>De regering van het Verenigd Koninkrijk heeft een grootschalig investeringsplan aangekondigd om het land tot &#039;wereldleider&#039; op het gebied van kunstmatige intelligentie te maken. Zo gaat het rechtstreeks de concurrentie aan met de VS en China.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230772/vk-investeert-miljarden-in-ai-infrastructuur-en-supercomputing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230772</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:09:53 GMT</pubDate></item><item><title>AIMP 5.40 build 2655</title><link>https://tweakers.net/downloads/71206/aimp-540-build-2655.html</link><description>Er is een nieuwe versie van AIMP uitgekomen. Deze gratis, lichtgewicht mediaspeler van Russische makelij heeft ondersteuning voor de populairste muziekformaten. Het uiterlijk heeft wat weg van het bekende Winamp en is door middel van skins aan te passen. AIMP heeft een 18-kanaalsequalizer aan boord en ondersteunt plug-ins. Verder kan het programma cd&#039;s rippen, muziekbestanden converteren en tags bewerken. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. AIMP 5.40 build 2655</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71206/aimp-540-build-2655.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71206</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hack bij locatiedatabroker Gravy Analytics treft miljoenen smartphonegebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230770/hack-bij-locatiedatabroker-gravy-analytics-treft-miljoenen-smartphonegebruikers.html</link><description>Een ongeautoriseerde partij is erin geslaagd toegang te krijgen tot de AWS-cloudomgeving van databroker Gravy Analytics. Bij de hack zijn locatiegegevens van miljoenen smartphonegebruikers buitgemaakt.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230770/hack-bij-locatiedatabroker-gravy-analytics-treft-miljoenen-smartphonegebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230770</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 07:54:23 GMT</pubDate></item><item><title>Nintendo maakt wekker in maart voor iedereen beschikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230768/nintendo-maakt-wekker-in-maart-voor-iedereen-beschikbaar.html</link><description>Nintendo gaat zijn bewegingsgestuurde wekker Alarmo vanaf maart via retailers aanbieden. Het apparaat, dat momenteel exclusief verkrijgbaar is voor Switch Online-abonnees, komt beschikbaar in Europa, het Verenigd Koninkrijk en de Verenigde Staten.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Overige audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230768/nintendo-maakt-wekker-in-maart-voor-iedereen-beschikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230768</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:47:40 GMT</pubDate></item><item><title>Cyberduck 9.1.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71204/cyberduck-912.html</link><description>Versie 9.1.2 van Cyberduck is uitgekomen. Dit programma, dat onder een gpl-licentie wordt uitgebracht, is een ftp-, sftp- en webdav-client, en heeft daarnaast ondersteuning voor diverse cloudopslagdiensten die van S3 of de OpenStack-api gebruikmaken. Het programma beschikt over een overzichtelijke interface en ondersteunt technieken als Spotlight, Bonjour, Keychain, Applescript en Growl. Daarnaast kun je gebruikmaken van verschillende, al geïnstalleerde teksteditors, waaronder BBEdit, TextMate, Mi, Smultron en CSSEdit. Cyberduck is in een groot aantal talen te gebruiken, waaronder het Nederlands. In deze uitgave zijn de volgende problemen verholpen: Bugs fixed:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71204/cyberduck-912.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71204</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>De eerste tv&#039;s met rgb-miniledbacklight - Wordt dit de opvolger van qled?</title><link>https://tweakers.net/reviews/12850/de-eerste-tvs-met-rgb-miniledbacklight-wordt-dit-de-opvolger-van-qled.html</link><description>Het tv-nieuws van de CES was grotendeels voorspelbaar, maar er was een verrassing: Samsung, TCL en Hisense presenteerden allemaal televisies met rgb-miniledbacklights.</description><author>Eric van Ballegoie</author><category>Preview / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12850/de-eerste-tvs-met-rgb-miniledbacklight-wordt-dit-de-opvolger-van-qled.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12850</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>