<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2024 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 09:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 09:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>PowerToys 0.87.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71008/powertoys-0871.html</link><description>Microsoft heeft versie 0.87.1 van PowerToys uitgebracht. De PowerToys zijn een verzameling kleine programma&#039;s voor powerusers. Er waren PowerToys voor Windows 95 en Windows XP, en sinds halverwege 2019 is Microsoft ook bezig met de ontwikkeling van een versie voor Windows 10 en hoger. De PowerToys bestaan onder meer uit Awake, Color Picker, FancyZones, File Explorer Add-ons, Image Resizer, Keyboard Manager, PowerRename, PowerToys Run, Shortcut Guide en de Video Conference Mute. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Highlights</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71008/powertoys-0871.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71008</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>System76 brengt nieuwe Pangolin-laptop met Ryzen 9 en tot 96 GB ram uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230000/system76-brengt-nieuwe-pangolin-laptop-met-ryzen-9-en-tot-96-gb-ram-uit.html</link><description>System76 heeft een nieuwe versie van zijn Pangolin-laptop online gezet. Het nieuwe model heeft een AMD Ryzen 9 8945HS Hawk Point processor en kan over maximaal 96GB aan geheugen en 16TB aan opslag beschikken. Verder krijgt het scherm een hogere resolutie dan zijn voorganger.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230000/system76-brengt-nieuwe-pangolin-laptop-met-ryzen-9-en-tot-96-gb-ram-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230000</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 09:05:58 GMT</pubDate></item><item><title>Hoverair X1 Pro Max - Is dit de cameradrone van de toekomst?</title><link>https://tweakers.net/reviews/12794/hoverair-x1-pro-max-is-dit-de-cameradrone-van-de-toekomst.html</link><description>De HoverAir X1 Pro Max is een compacte, opvouwbare drone die werkt zonder afstandsbediening: één druk op de knop en de drone filmt je als een vliegende selfiestick.</description><author>Eric van Ballegoie</author><category>Review / Beeld en geluid / Drones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12794/4/hoverair-x1-pro-max-is-dit-de-cameradrone-van-de-toekomst-alternatieven-en-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12794</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 08:10:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cyberduck 9.1.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71006/cyberduck-911.html</link><description>Versie 9.1.1 van Cyberduck is uitgekomen. Dit programma, dat onder een gpl-licentie wordt uitgebracht, is een ftp-, sftp- en webdav-client, en heeft daarnaast ondersteuning voor diverse cloudopslagdiensten die van S3 of de OpenStack-api gebruikmaken. Het programma beschikt over een overzichtelijke interface en ondersteunt technieken als Spotlight, Bonjour, Keychain, Applescript en Growl. Daarnaast kun je gebruikmaken van verschillende, al geïnstalleerde teksteditors, waaronder BBEdit, TextMate, Mi, Smultron en CSSEdit. Cyberduck is in een groot aantal talen te gebruiken, waaronder het Nederlands. In deze uitgave zijn de volgende problemen verholpen: Bugs fixed:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71006/cyberduck-911.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71006</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Commissie Digitale Zaken: overheid moet ook altijd offline beschikbaar blijven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229998/commissie-digitale-zaken-overheid-moet-ook-altijd-offline-beschikbaar-blijven.html</link><description>De Nederlandse overheid moet digitaal toegankelijk zijn voor burgers, maar er moeten ook altijd offline alternatieven beschikbaar blijven. Daarvoor pleit de kamercommissie Digitale Zaken, die een aanbeveling heeft geschreven voor de aankomende Digitaliseringsstrategie.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229998/commissie-digitale-zaken-overheid-moet-ook-altijd-offline-beschikbaar-blijven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229998</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 07:45:44 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - December Prijzenparade - dag 5: Kamera Express</title><link>https://tweakers.net/plan/4310/december-prijzenparade-dag-5-kamera-express.html</link><description>Voor het tiende jaar op rij organiseert Tweakers de December Prijzenparade! Dé parade die volop in het teken staat van het weggeven van mooie tech cadeaus aan de community. Tweakers doet dit elk jaar in samenwerking met een aantal partners.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4310/december-prijzenparade-dag-5-kamera-express.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4310</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>.Adv - XGIMI-projectoren en -laser-tv’s: de alternatieven voor een televisie?</title><link>https://tweakers.net/plan/4306/xgimi-projectoren-en-laser-tvs-de-alternatieven-voor-een-televisie.html</link><description>XGIMI, bekend van multifunctionele projectoren en laser-tv’s, heeft recent een shop-in-shop geopend in MediaMarkt Amsterdam ArenA, de grootste vestiging van MediaMarkt in Europa. Zo hoopt XGIMI zijn naamsbekendheid te vergroten en gebruikers veel beter voor te kunnen lichten over het gebruiksgemak en de technologie van zijn projectoren. Het bedrijf is wereldwijd marktleider, maar in Nederland is er nog werk aan de winkel.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.adv</category><comments>https://tweakers.net/plan/4306/xgimi-projectoren-en-laser-tvs-de-alternatieven-voor-een-televisie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4306</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Helft van overheidsdomeinen voldoet niet aan wettelijke beveiligingsstandaarden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229996/helft-van-overheidsdomeinen-voldoet-niet-aan-wettelijke-beveiligingsstandaarden.html</link><description>De helft van de domeinnamen die de Nederlandse overheid gebruikt, voldoet nog niet aan nodige beveiligingsstandaarden, waarschuwt het Forum Standaardisatie. Zo zijn protocollen als DANE en RPKI nog niet overal geïmplementeerd. Ook moet de overheid beter zicht krijgen op domeinen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229996/helft-van-overheidsdomeinen-voldoet-niet-aan-wettelijke-beveiligingsstandaarden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229996</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 06:45:03 GMT</pubDate></item><item><title>Paint.NET 5.1.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71002/paint-punt-net-512.html</link><description>Versie 5.1.2 van Paint.NET is uitgekomen. Dit teken- en beeldbewerkingsprogramma slaat een brug tussen het met Windows meegeleverde Paint en dure maar zeer uitgebreide programma&#039;s als Adobe Photoshop en Corel Photo Paint. Het programma is via de website van de maker op te halen, maar kan voor een kleine vergoeding ook via de Windows Store worden verkregen. Versie 5.1 heeft onder meer compleet kleurbeheer, ondersteuning voor hdr- en wide color gamut-schermen, en alle effecten worden nu door de grafische kaart aangestuurd en niet door de processor. In versie 5.1.2 zijn verder nog de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes since version 5.1.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71002/paint-punt-net-512.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71002</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Home Assistant Voice - Vooruitgang in lokale spraakherkenning</title><link>https://tweakers.net/reviews/12716/home-assistant-voice-vooruitgang-in-lokale-spraakherkenning.html</link><description>In dit artikel bekijken we de nieuwe Home Assistant Voice. Hoe goed functioneert de nieuwe spraakassistent en is het achterliggende platform er klaar voor?</description><author>Olaf Weijers</author><category>Review / Beeld en geluid / Smarthome accessoires</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12716/7/home-assistant-voice-vooruitgang-in-lokale-spraakherkenning-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12716</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 21:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nabu Casa brengt stembedieningshardware voor Home Assistant uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229934/nabu-casa-brengt-stembedieningshardware-voor-home-assistant-uit.html</link><description>Home Assistant-moederbedrijf Nabu Casa heeft op donderdagavond zijn nieuwe stembedieningshardware gepresenteerd. Gebruikers kunnen die in combinatie met het smarthomeplatform inzetten om een lokale spraakassistent op te zetten in Home Assistant.</description><author>Olaf Weijers</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229934/nabu-casa-brengt-stembedieningshardware-voor-home-assistant-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229934</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 21:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>DC Studios deelt eerste trailer van Superman-film van James Gunn</title><link>https://tweakers.net/geek/229994/dc-studios-deelt-eerste-trailer-van-superman-film-van-james-gunn.html</link><description>DC Studios en Warner Bros. delen de eerste trailer van de aankomende superheldenfilm Superman, geregisseerd door de co-ceo van de studio James Gunn. David Corenswet vertolkt de iconische superheld uit Krypton. De film is vanaf 11 juli 2025 in IMAX te zien in de bioscoop.</description><author>Yannick Spinner</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/geek/229994/dc-studios-deelt-eerste-trailer-van-superman-film-van-james-gunn.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/229994</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 20:18:55 GMT</pubDate></item><item><title>Britse toezichthouder uit kritiek op Googles nieuwe beleid over fingerprinting</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229992/britse-toezichthouder-uit-kritiek-op-googles-nieuwe-beleid-over-fingerprinting.html</link><description>De Britse Information Commissioner&#039;s Office uit kritiek op Googles nieuwe beleid omtrent fingerprinting. Vanaf februari 2025 mogen adverteerders onder bepaalde voorwaarden gebruikers tracken op basis van apparaateigenschappen, wat de ICO onverantwoord noemt.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229992/britse-toezichthouder-uit-kritiek-op-googles-nieuwe-beleid-over-fingerprinting.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229992</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 19:11:26 GMT</pubDate></item><item><title>Home Assistant OS 14.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71000/home-assistant-os-141.html</link><description>Versie 14.1 van Home Assistant OS is uitgekomen. Home Assistant OS is een minimaal, op Buildroot gebaseerd besturingssysteem dat het mogelijk maakt om op een fysieke of virtuele machine Home Assistant te draaien. Versie 14.1 gebruikt versie 2024.02.9 van Buildroot als basis en de Linux-kernel voor de meeste ondersteunde platforms is bijgewerkt naar versie 6.6.66. De complete changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Home Assistant Operating System</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71000/home-assistant-os-141.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71000</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 18:57:15 GMT</pubDate></item><item><title>Maker Helldivers 2 maakt deel Killzone-dlc gratis na kritiek op prijs - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229990/maker-helldivers-2-maakt-deel-killzone-dlc-gratis-na-kritiek-op-prijs.html</link><description>Arrowhead Game Studios maakt een deel van de recent aangekondigde Killzone-dlc gratis beschikbaar voor alle spelers. In eerste instantie zouden de items voor in-gamevaluta ter waarde van iets minder dan twintig euro verkocht worden, maar de ontwikkelaar kreeg hier veel kritiek op.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229990/maker-helldivers-2-maakt-deel-killzone-dlc-gratis-na-kritiek-op-prijs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229990</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 18:25:33 GMT</pubDate></item><item><title>Rijksoverheid NL opent gedigitaliseerd oorlogsarchief &#039;ondanks waarschuwing AP&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229988/rijksoverheid-nl-opent-gedigitaliseerd-oorlogsarchief-ondanks-waarschuwing-ap.html</link><description>De Nederlandse Rijksoverheid gaat tijdelijk en in beperkte mate het gedigitaliseerde oorlogsarchief beschikbaar maken. De Autoriteit Persoonsgegevens waarschuwde voor onrechtmatige privacyinbreuken als het archief volledig openbaar beschikbaar zou worden gemaakt.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229988/rijksoverheid-nl-opent-gedigitaliseerd-oorlogsarchief-ondanks-waarschuwing-ap.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229988</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 17:31:54 GMT</pubDate></item><item><title>Subtitle Edit 4.0.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/70998/subtitle-edit-409.html</link><description>Subtitle Edit is een opensource programma waarmee ondertitels gemaakt, bewerkt, gesynchroniseerd en geconverteerd kunnen worden. Ondersteuning is aanwezig voor meer dan 250 verschillende formaten en het programma kan in meer dan dertig talen worden gebruikt. Het wordt ontwikkeld voor Windows, maar kan door van Mono gebruik te maken ook onder Linux worden gebruikt. Versie 4.0.9 is uitgekomen en de changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70998/subtitle-edit-409.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70998</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel vindt vijf oorzaken prestatieproblemen Core Ultra 200S-serie, komt met fix</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229986/intel-vindt-vijf-oorzaken-prestatieproblemen-core-ultra-200s-serie-komt-met-fix.html</link><description>Intel heeft naar eigen zeggen vijf problemen geïdentificeerd die voor prestatieproblemen van de Core Ultra 200S-desktopprocessors kunnen zorgen. Vier van de vijf problemen kunnen intussen met nieuwe bios- en Windows-updates worden verholpen.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229986/intel-vindt-vijf-oorzaken-prestatieproblemen-core-ultra-200s-serie-komt-met-fix.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229986</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:43:05 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft test realtime vertalen van streams en videogesprekken in Windows 11</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229984/microsoft-test-realtime-vertalen-van-streams-en-videogesprekken-in-windows-11.html</link><description>Microsoft is begonnen met het testen van realtimevertalingen in Windows 11. Dat vereist wel een Copilot+-pc met Intel- of AMD-processor. De software kan audio uit 44 talen realtime vertalen naar het Engels.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229984/microsoft-test-realtime-vertalen-van-streams-en-videogesprekken-in-windows-11.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229984</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 15:59:47 GMT</pubDate></item><item><title>IPFire 2.29 - Core Update 190</title><link>https://tweakers.net/downloads/70996/ipfire-229-core.html</link><description>IPFire is een opensourcefirewall voor i586-, x86_64- en Arm-systemen. Het bevat onder andere een intrusion detection/prevention system, deelt het netwerk op in zones, doet stateful packet inspection en biedt vpn-mogelijkheden. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaars hebben versie 2.29 Core Update 190 uitgebracht, een stabiele uitgave voor productiesystemen. De bijbehorende releasenotes zien er als volgt uit: A Fresh Kernel</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70996/ipfire-229-core.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70996</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple praat met TikTok-moederbedrijf over integratie AI in Chinese versie iOS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229982/apple-praat-met-tiktok-moederbedrijf-over-integratie-ai-in-chinese-versie-ios.html</link><description>Apple praat met Tencent en met TikTok-moederbedrijf ByteDance over het integreren van hun AI-diensten in iOS, zo meldt persbureau Reuters. Tot nu toe werkt iOS met ChatGPT, maar dat kan niet in China.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229982/apple-praat-met-tiktok-moederbedrijf-over-integratie-ai-in-chinese-versie-ios.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229982</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 15:28:33 GMT</pubDate></item><item><title>El Salvador gaat acceptatie van bitcoin als betaalmiddel niet langer verplichten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229980/el-salvador-gaat-acceptatie-van-bitcoin-als-betaalmiddel-niet-langer-verplichten.html</link><description>El Salvador gaat stoppen met de verplichting voor winkels en dienstenaanbieders om bitcoin te accepteren als wettig betaalmiddel. Dat is enkele jaren verplicht geweest. Het laten vallen van de verplichting is onderdeel van een overeenkomst met het Internationaal Monetair Fonds.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229980/el-salvador-gaat-acceptatie-van-bitcoin-als-betaalmiddel-niet-langer-verplichten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229980</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 15:25:05 GMT</pubDate></item><item><title>Games van FromSoftware krijgen wellicht films en series door deal met Sony</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229978/games-van-fromsoftware-krijgen-wellicht-films-en-series-door-deal-met-sony.html</link><description>Het moederbedrijf van FromSoftware, Kadokawa, heeft een deal gesloten met Sony voor een intensievere samenwerking. Daardoor moeten onder meer films en series op basis van intellectueel eigendom van Kadokawa komen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229978/games-van-fromsoftware-krijgen-wellicht-films-en-series-door-deal-met-sony.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229978</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 14:42:59 GMT</pubDate></item><item><title>EU tegen Apple: AirDrop, AirPlay, smartwatch- en audiofuncties iOS moeten open</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229976/eu-tegen-apple-airdrop-airplay-smartwatch-en-audiofuncties-ios-moeten-open.html</link><description>De Europese Commissie heeft voorgesteld dat Apple iOS openstelt, zodat elke smartwatch kan functioneren zoals de Apple Watch. Ook moeten andere apparaten kunnen werken zoals AirPods en moeiteloos kunnen wisselen van audiobron. Ook AirDrop en AirPlay moeten open.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Hoofdtelefoons</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229976/eu-tegen-apple-airdrop-airplay-smartwatch-en-audiofuncties-ios-moeten-open.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229976</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 14:11:15 GMT</pubDate></item><item><title>LibreOffice 24.8.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/70994/libreoffice-2484.html</link><description>De Document Foundation heeft de vierde update voor versie 24.8 van LibreOffice uitgebracht. Dit opensource officepakket is ontstaan als afsplitsing van OpenOffice en wordt geleverd met tekstverwerker Writer, spreadsheetprogramma Calc, presentatieprogramma Impress, tekenprogramma Draw, databaseprogramma Base en Formula, een applicatie om wetenschappelijke notaties mee te maken. Versie 24.8.4 is een zogenaamde bugfixuitgave en kende twee releasecandidates, waarin in totaal 55 verbeteringen zijn aangebracht: Bugs fixed in LibreOffice 24.8.4 RC 1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70994/libreoffice-2484.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70994</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Noyb dient klacht in bij Italiaanse toezichthouder over gezichtsscan van Ryanair</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229972/noyb-dient-klacht-in-bij-italiaanse-toezichthouder-over-gezichtsscan-van-ryanair.html</link><description>Privacyorganisatie noyb heeft bij de Italiaanse privacytoezichthouder een klacht ingediend tegen Ryanair. Nieuwe klanten van de vliegtuigmaatschappij moeten door een verificatieproces heen dat &#039;invasieve biometrie&#039; omvat, waar geen &#039;redelijke rechtvaardiging&#039; voor is, vindt noyb.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229972/noyb-dient-klacht-in-bij-italiaanse-toezichthouder-over-gezichtsscan-van-ryanair.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229972</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:39:10 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla verdient minder geld met abonnementen en advertenties</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229970/mozilla-verdient-minder-geld-met-abonnementen-en-advertenties.html</link><description>Firefox-maker Mozilla heeft vorig jaar minder geld verdiend met abonnementen en advertenties. De bedoeling was juist afgelopen jaren om meer inkomsten uit die bronnen te krijgen, maar dat is niet gelukt.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Browsers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229970/mozilla-verdient-minder-geld-met-abonnementen-en-advertenties.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229970</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:05:46 GMT</pubDate></item><item><title>Bloomberg: Apple stopt met plannen voor iPhone-abonnement</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229968/bloomberg-apple-stopt-met-plannen-voor-iphone-abonnement.html</link><description>Apple ziet af van plannen om een abonnementsdienst op te zetten voor iPhones. Dat meldt Bloomberg op basis van anonieme ingewijden. Er zijn al sinds 2022 geruchten over een dergelijk abonnement, maar het ontwikkelteam is nu opgeheven.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229968/bloomberg-apple-stopt-met-plannen-voor-iphone-abonnement.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229968</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 13:00:31 GMT</pubDate></item><item><title>Sandboxie Plus 5.70.4 / 1.15.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/70992/sandboxie-plus-5704-1154.html</link><description>Sandboxie is een programma waarmee het mogelijk is om Windows-programma&#039;s in een afgeschermde omgeving te draaien. Op die manier zijn wijzigingen die door de programma&#039;s of webbrowsers worden aangebracht, eenvoudig ongedaan te maken en is er bovendien geen risico dat belangrijke onderdelen van het besturingssysteem worden aangetast. Sandboxie kan worden gebruikt op Windows 7 of hoger en is verkrijgbaar in een classic- en een plus-uitvoering. Op deze pagina is te vinden welke extra&#039;s de plus-versie biedt. Naast de gratis versie zijn enkele functies alleen beschikbaar voor mensen die het project financieel steunen. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Release Notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70992/sandboxie-plus-5704-1154.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70992</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 12:22:45 GMT</pubDate></item><item><title>SIDN: aantal .nl-domeinen stabiliseert na acht maanden krimp</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229966/sidn-aantal-nl-domeinen-stabiliseert-na-acht-maanden-krimp.html</link><description>Het aantal .nl-domeinen is in het vierde kwartaal van dit jaar gestabiliseerd. Hiervoor was acht maanden sprake van een krimp. Volgens de Stichting Internet Domeinregistratie Nederland is die krimp gestopt doordat het aantal nieuwe registraties is gestegen en het aantal opheffingen daalde.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229966/sidn-aantal-nl-domeinen-stabiliseert-na-acht-maanden-krimp.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229966</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 12:14:18 GMT</pubDate></item><item><title>FD: Bunq spoort klant achter anoniem Wikipedia-account op na kritiek - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229962/fd-bunq-spoort-klant-achter-anoniem-wikipedia-account-op-na-kritiek.html</link><description>De online bank Bunq heeft met zijn eigen systemen een klant gekoppeld aan het anonieme Wikipedia-account dat ze gebruikt. De bank deed onderzoek naar haar identiteit, nadat ze op Wikipedia kritische passages over de bank plaatste.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229962/fd-bunq-spoort-klant-achter-anoniem-wikipedia-account-op-na-kritiek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229962</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 11:04:31 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft toont twee nieuwe advertenties via notificaties in Windows 11</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229964/microsoft-toont-twee-nieuwe-advertenties-via-notificaties-in-windows-11.html</link><description>Microsoft toont twee nieuwe advertenties in Windows 11, die het bedrijf zelf &#039;notificaties&#039; noemt. Het gaat om een advertentie voor Black Ops 6: Vault Edition en een voor Microsofts eigen Defender. Beide advertenties verschijnen in de notificatiebalk van het besturingssysteem.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229964/microsoft-toont-twee-nieuwe-advertenties-via-notificaties-in-windows-11.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229964</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 10:28:43 GMT</pubDate></item><item><title>ACM: Nederlanders kiezen vaker voor glasvezel, internet via koper en kabel daalt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229960/acm-nederlanders-kiezen-vaker-voor-glasvezel-internet-via-koper-en-kabel-daalt.html</link><description>Het aantal glasvezelverbindingen in Nederland steeg in het derde kwartaal van 2024 met 245.000, waarmee het totaalaantal op 7,94 miljoen komt. Het aantal abonnementen voor glasvezelinternet steeg ook, maar breedbandinternet via koper en de kabel neemt af.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229960/acm-nederlanders-kiezen-vaker-voor-glasvezel-internet-via-koper-en-kabel-daalt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229960</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 09:45:48 GMT</pubDate></item><item><title>Mobieledataverbruik in Nederland gestegen met 8000TB</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229958/mobieledataverbruik-in-nederland-gestegen-met-8000tb.html</link><description>Het mobieledataverbruik op Nederlandse mobiele netwerken is in het derde kwartaal van 2024 opnieuw gestegen. Toestellen met 06- of 097-nummers verbruikten in deze periode 605 miljoen gigabyte aan data, een stijging van 8000TB.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Sim-only abonnementen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229958/mobieledataverbruik-in-nederland-gestegen-met-8000tb.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229958</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 09:34:23 GMT</pubDate></item><item><title>VMware Workstation Pro 17.6.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/70988/vmware-workstation-pro-1762.html</link><description>Broadcom heeft versie 17.6.2 van zijn virtualisatiesoftware Workstation Pro uitgebracht. Met dit programma is het mogelijk om een of meer virtuele computers aan te maken, waarop een groot aantal verschillende besturingssystemen kan worden geïnstalleerd. Op die manier kunnen ze naast elkaar worden gebruikt, in tegenstelling tot een dualbootopstelling, waarbij voor het ene of het andere OS moet worden gekozen. VMware Workstation is beschikbaar voor Windows en Linux, en sinds het in handen van Broadcom is gekomen is het voor iedereen gratis te gebruiken. Wel is een account nodig om het te kunnen downloaden. Nieuw in versie 17 is onder meer een virtuele TPM 2.0-module, wat ondersteuning voor Windows 11 en Windows Server 2022 en hoger mogelijk maakt. Ook kunnen virtuele machines nu automatisch starten wanneer de gastmachine start en is er ondersteuning voor OpenGL 4.3 en Windows Display Driver Model 1.2. Versie 17.6.2 is een zogenaamde bugfixrelease waarin diverse kleine niet nader genoemde problemen zijn verholpen. What&#039;s New</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70988/vmware-workstation-pro-1762.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70988</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>PlayStation-topman Mark Cerny: in de toekomst werken we nauwer samen met AMD</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229956/playstation-topman-mark-cerny-in-de-toekomst-werken-we-nauwer-samen-met-amd.html</link><description>Mark Cerny, de lead architect van de PlayStation 5 en de Pro-variant, zegt dat Sony in de toekomst nauwer gaat samenwerken met AMD. Dat zegt hij tijdens een zogenaamde deep dive, waarin het bedrijf meer technische details geeft over de onlangs verschenen PS5 Pro.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229956/playstation-topman-mark-cerny-in-de-toekomst-werken-we-nauwer-samen-met-amd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229956</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 08:55:53 GMT</pubDate></item><item><title>Directory Opus 13.12</title><link>https://tweakers.net/downloads/70990/directory-opus-1312.html</link><description>GPSoftware heeft versie 13.12 van zijn bestandsmanager Directory Opus uitgebracht. Dit programma is in zekere zin vergelijkbaar met Total Commander, maar dan met uitgebreidere mogelijkheden over welke informatie precies moet worden weergegeven en op welke manier. Directory Opus is veelzijdig en extreem configureerbaar, zowel wat functionaliteit als wat uiterlijk betreft. Dat is meteen ook het grootste probleem, want het programma kan zeker op beginnende gebruikers complex overkomen. Het programma kan na registratie 60 dagen worden getest; daarna moet een licentie van 89 Australische dollar worden aangeschaft, wat neerkomt op ongeveer 55 euro. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Preferences</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70990/directory-opus-1312.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70990</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kabinet NL wil overnametoets in 2025 uitbreiden naar AI- en biotechbedrijven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229954/kabinet-nl-wil-overnametoets-in-2025-uitbreiden-naar-ai-en-biotechbedrijven.html</link><description>Het Nederlandse kabinet wil een wet waarmee het buitenlandse bedrijfsovernames kan tegenhouden uitbreiden naar meer techsectoren. De internetconsultatie voor het uitbreiden van die wet is nu gestart. De hoop is dat de uitbreiding in de tweede helft van 2025 in werking treedt.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229954/kabinet-nl-wil-overnametoets-in-2025-uitbreiden-naar-ai-en-biotechbedrijven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229954</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:51:58 GMT</pubDate></item><item><title>GitHub presenteert gratis versie van Copilot in VS Code</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229952/github-presenteert-gratis-versie-van-copilot-in-vs-code.html</link><description>GitHub heeft een gratis versie van programmeertool Copilot beschikbaar gemaakt, die automatisch geïntegreerd zit in VS Code. Deze gratis variant geeft gebruikers maandelijks tweeduizend codeaanvullingen en vijftig chatberichten.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Software development</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229952/github-presenteert-gratis-versie-van-copilot-in-vs-code.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229952</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:14:56 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - December Prijzenparade - dag 4: Arvio en MSI</title><link>https://tweakers.net/plan/4300/december-prijzenparade-dag-4-arvio-en-msi.html</link><description>Voor het tiende jaar op rij organiseert Tweakers de December Prijzenparade! Dé parade die volop in het teken staat van het weggeven van mooie tech cadeaus aan de community. Tweakers doet dit elk jaar in samenwerking met een aantal partners.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4300/december-prijzenparade-dag-4-arvio-en-msi.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4300</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>