<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:31:00 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2025 13:31:00 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Software-update - Sandboxie Plus 5.71.2 / 1.16.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73456/sandboxie-plus-5712-1162.html</link>
            <description>Sandboxie is een programma waarmee het mogelijk is om Windows-programma&#039;s in een afgeschermde omgeving te draaien. Op die manier zijn wijzigingen die door de programma&#039;s of webbrowsers worden aangebracht eenvoudig ongedaan te maken en is er bovendien geen risico dat belangrijke onderdelen van het besturingssysteem worden aangetast. Sandboxie kan worden gebruikt op Windows 7 of hoger en is verkrijgbaar in een classic- en een plus-uitvoering. Naast de gratis versie zijn enkele functies alleen beschikbaar voor mensen die het project financieel steunen. Op deze pagina is te vinden welke extra&#039;s de plusversie biedt. De releasenotes sinds voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Release Notes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73456/sandboxie-plus-5712-1162.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73456</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 13:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - EMDB 5.38</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73458/emdb-538.html</link>
            <description>Versie 5.38 van EMDB is uitgekomen. EMDB, wat staat voor Eric&#039;s Movie Database, is een gratis programma waarmee een filmcollectie kan worden beheerd. Hoewel de download maar slechts 6MB groot is, beschikt het programma over uitgebreide functionaliteit. Zo kan onder meer relevante informatie van onlinedatabases als IMDb, MovieMeter, TMDb en TheTVDB worden opgehaald, kan worden bijgehouden welke films uitgeleend zijn en kunnen films die op de harde schijf staan direct vanuit het programma gestart worden. EMDB kan worden gebruikt in diverse talen, waaronder in het Nederlands. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Changes in release 5.38:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73458/emdb-538.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73458</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Nvidia bestelt 300.000 H20-chips bij TSMC door vraag vanuit China&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237578/nvidia-bestelt-300000-h20-chips-bij-tsmc-door-vraag-vanuit-china.html</link>
            <description>Nvidia zou vorige week 300.000 H20-chipsets besteld hebben bij TSMC, melden bronnen aan Reuters. Volgens bronnen zorgt de grote vraag vanuit China ervoor dat het bedrijf niet meer alleen op zijn bestaande voorraad van 600.000 tot 700.000 chips wil vertrouwen.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237578/nvidia-bestelt-300000-h20-chips-bij-tsmc-door-vraag-vanuit-china.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237578</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 11:35:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Belgische toezichthouder start onderzoek naar streamingdienst DAZN</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237584/belgische-toezichthouder-start-onderzoek-naar-streamingdienst-dazn.html</link>
            <description>De Belgische Economische Inspectie gaat een onderzoek openen naar streamingdienst DAZN, die sinds dit seizoen als enige de Belgische voetbalcompetitie uitzendt. Minister voor Consumentenbescherming Rob Beenders vermoedt dat het bedrijf de regels niet naleeft.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237584/belgische-toezichthouder-start-onderzoek-naar-streamingdienst-dazn.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237584</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:44:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Linux Kernel 6.16</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73460/linux-kernel-616.html</link>
            <description>Linus Torvalds heeft versie 6.16 van de Linux Kernel vrijgegeven. De kernel is het hart van het besturingssysteem en zit, simpel gezegd, als laag tussen de hardware en de applicaties in. De nieuwe uitgave bevat de gebruikelijke hoeveelheid aan verbeteringen. Meer informatie kan bij 9to5Linux en OMG Ubuntu worden gevonden. Linux 6.16 Released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73460/linux-kernel-616.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73460</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Europa sluit handelsdeal met VS: heffingen op tech, maar ASML komt goed weg</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13578/europa-sluit-handelsdeal-met-vs-heffingen-op-tech-maar-asml-komt-goed-weg.html</link>
            <description>Europa en de Verenigde Staten hebben een handelsakkoord gesloten. Welke afspraken zijn er gemaakt voor de techsector?</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Achtergrond / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13578/europa-sluit-handelsdeal-met-vs-heffingen-op-tech-maar-asml-komt-goed-weg.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13578</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Chrome toont in Amerika AI-overzichten van recensies van online winkels</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237582/chrome-toont-in-amerika-ai-overzichten-van-recensies-van-online-winkels.html</link>
            <description>Google Chrome gaat in de Verenigde Staten door AI gegenereerde overzichten van recensies van online winkels tonen. De functie maakt gebruik van gegevens van Google Shopping en andere recensiewebsites om een profiel van websites op te stellen op basis van gebruikerservaringen.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237582/chrome-toont-in-amerika-ai-overzichten-van-recensies-van-online-winkels.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237582</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:28:49 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DietPi 9.15</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73454/dietpi-915.html</link>
            <description>DietPi is een lichtgewicht besturingssysteem voor zogenaamde singleboardcomputers. Het is op Debian gebaseerd en geoptimaliseerd om maximale prestaties uit de kleine computers te halen. DietPi heeft daarnaast ook een groot aantal ready-to-run applicaties die kunnen worden geïnstalleerd. Hoewel de naam anders doet vermoeden is het niet alleen geschikt voor Raspberry Pi&#039;s, maar ook prima te gebruiken op hardware van bijvoorbeeld Odroid, Orange Rock en Pine. Versie 9.15 is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Overview</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73454/dietpi-915.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73454</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Sony klaagt Tencent aan voor &#039;kopie&#039; van Horizon-games</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237580/sony-klaagt-tencent-aan-voor-kopie-van-horizon-games.html</link>
            <description>Sony heeft de Chinese gamemaker Tencent aangeklaagd bij een rechtbank in Californië wegens inbreuk op auteursrechten en handelsmerken. Sony stelt dat Tencent met zijn aankomende game Light of Motiram de populaire Horizon-serie kopieert.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237580/sony-klaagt-tencent-aan-voor-kopie-van-horizon-games.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237580</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:52:12 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Navidrome 0.58.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73452/navidrome-0580.html</link>
            <description>Versie 0.58 van Navidrome is uitgekomen. Navidrome is wat ze zelf noemen een personal streaming service, en is een opensource mediaserver die je persoonlijke muziekcollectie van overal benaderbaar kan maken. Het is snel, gebruikt weinig resources, heeft geen moeite met hele grote collecties en elke gebruiker kan zijn eigen playlists en favorieten aanmaken. Navidrome is compatibel met Subsonic, dus je hebt een grote keuze uit mediaspelers om naar de muziek te luisteren. Downloads en installatie-instructies zijn beschikbaar voor Docker, Windows, Linux, macOS en FreeBSD. In deze uitgave is onder meer ondersteuning voor meerdere bibliotheken toegevoegd. Dit heeft echter enkele consequenties, dus lees de releasenotes goed door voor je een upgrade uitvoert.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73452/navidrome-0580.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73452</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Windows 11 pakt eindelijk de leiding, maar waarom duurde dat deze keer zo lang?</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13570/windows-11-pakt-eindelijk-de-leiding-maar-waarom-duurde-dat-deze-keer-zo-lang.html</link>
            <description>Windows 10 is jarig: het besturingssysteem van Microsoft is liefst tien jaar oud. Als ‘cadeautje’ wordt Windows 10 langzaamaan met pensioen gestuurd.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Achtergrond / IT Pro / Software development</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13570/windows-11-pakt-eindelijk-de-leiding-maar-waarom-duurde-dat-deze-keer-zo-lang.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13570</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft Edge krijgt Copilot-modus die tabbladen kan doorzoeken met AI</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237572/microsoft-edge-krijgt-copilot-modus-die-tabbladen-kan-doorzoeken-met-ai.html</link>
            <description>Microsoft voegt een nieuwe Copilot-modus toe aan Edge. Deze functie kan onder andere de tabbladen van gebruikers doorzoeken en taken uitvoeren binnen de browser, als de gebruiker daar toestemming voor geeft. De functie is &#039;voor een beperkte tijd&#039; gratis te gebruiken.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Browsers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237572/microsoft-edge-krijgt-copilot-modus-die-tabbladen-kan-doorzoeken-met-ai.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237572</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 21:14:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - OBS Studio 31.1.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73450/obs-studio-3112.html</link>
            <description>Versie 31.1.2 van OBS Studio is uitgekomen. Open Broadcaster Software Studio is opensource- en crossplatformsoftware bedoeld voor het opnemen en streamen van videobeelden van een of meer bronnen, zoals een webcam, microfoon, mediabestanden en de desktop. De software is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: 31.1.2 Hotfix Changes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73450/obs-studio-3112.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73450</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 21:05:45 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ayaneo brengt dit jaar Next 2-handheld met AMD Ryzen AI Max+ 395-apu uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237570/ayaneo-brengt-dit-jaar-next-2-handheld-met-amd-ryzen-ai-max+-395-apu-uit.html</link>
            <description>Ayaneo werkt aan een Next 2-gaminghandheld. Deze beschikt over een Ryzen AI Max+ 395-apu met zestien cpu-cores en een Radeon 8060S-igpu. Het bedrijf deelt verder nog weinig concrete details, maar zegt wel dat het apparaat later dit jaar beschikbaar komt.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237570/ayaneo-brengt-dit-jaar-next-2-handheld-met-amd-ryzen-ai-max+-395-apu-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237570</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 20:20:47 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Insta360-dochterbedrijf Antigravity gaat drone met 360-gradencamera maken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237568/insta360-dochterbedrijf-antigravity-gaat-drone-met-360-gradencamera-maken.html</link>
            <description>Insta360 heeft een nieuw merk opgericht dat zich richt op drones. Het bedrijf heet Antigravity en kondigt binnenkort zijn eerste product aan: een drone met een 360-gradencamera. Het is niet bekend wat deze drone gaat kosten.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Drones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237568/insta360-dochterbedrijf-antigravity-gaat-drone-met-360-gradencamera-maken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237568</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 19:50:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>EU: Temu-klanten lopen groot risico om illegale producten tegen te komen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237566/eu-temu-klanten-lopen-groot-risico-om-illegale-producten-tegen-te-komen.html</link>
            <description>De Chinese webshop Temu overtreedt mogelijk de Digital Services Act. Dat stelt de Europese Commissie na een onderzoek naar het platform. Volgens de EU neemt Temu te weinig maatregelen om de verkoop van illegale producten te voorkomen.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / E-commerce</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237566/eu-temu-klanten-lopen-groot-risico-om-illegale-producten-tegen-te-komen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237566</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:36:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Video - Geheime producten en 3000 regels code - Tweakers-vlog #4</title>
            <link>https://tweakers.net/video/20024/geheime-producten-en-3000-regels-code-tweakers-vlog-4.html</link>
            <description>In deze vlog laat Wout je zien hoe we de reactietijden van monitors testen met onze zelfgebouwde testopstelling, behandelt hij jullie vragen naar aanleiding van de vorige vlog, toont hij je onze museumstukken en laat hij iets zien wat hij niet mag laten zien.</description>
            <author>Mark van der Kruit</author>
            <category>Video / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/20024/geheime-producten-en-3000-regels-code-tweakers-vlog-4.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/20024</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gerucht: Nvidia N1X-chip voor pc&#039;s krijgt 20 cpu-cores en RTX 5070-achtige igpu</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237560/gerucht-nvidia-n1x-chip-voor-pcs-krijgt-20-cpu-cores-en-rtx-5070-achtige-igpu.html</link>
            <description>De vermeende Nvidia N1X-soc voor laptops en desktops is opgedoken in de Geekbench-database. Daaruit blijkt dat de pc-chip beschikt over twintig cpu-cores en een RTX 5070-achtige igpu. Naar verluidt verschijnt de chip in 2026.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237560/gerucht-nvidia-n1x-chip-voor-pcs-krijgt-20-cpu-cores-en-rtx-5070-achtige-igpu.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237560</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 17:49:43 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - AdGuard Home 0.107.64</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73448/adguard-home-010764.html</link>
            <description>AdGuard Home versie 0.107.64 is uitgekomen. Met deze software kan er thuis een DNS-server worden opgezet om zo onder meer advertenties en malware te blokkeren op het hele netwerk, waardoor dat niet langer op elk individueel apparaat nodig is. Het is daarmee dus vergelijkbaar met Pi-hole. AdGuard Home werkt op een machine met Windows, macOS, Linux of FreeBSD, is ook in staat om tegen phishing te beschermen en heeft parental control. Op ons eigen forum kan over het programma worden gediscussieerd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Security</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73448/adguard-home-010764.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73448</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 17:34:42 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Hackersgroep claimt vernietiging 7000 servers van Russische vliegmaatschappij</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237558/hackersgroep-claimt-vernietiging-7000-servers-van-russische-vliegmaatschappij.html</link>
            <description>De Oekraïense hackersgroep Silent Crow zegt dat hij alle data in handen heeft van de Russische luchtvaartmaatschappij Aeroflot. Ook beweert de groep dat hij controle heeft over computers van medewerkers, waaronder van het hoger management. Ze zouden 7000 servers hebben gewist.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237558/hackersgroep-claimt-vernietiging-7000-servers-van-russische-vliegmaatschappij.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237558</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 16:05:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Europa maakt nieuwe afspraken met Microsoft over datagebruik na wetsovertreding</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237554/europa-maakt-nieuwe-afspraken-met-microsoft-over-datagebruik-na-wetsovertreding.html</link>
            <description>De Europese Commissie blijft Microsoft 365 gebruiken, nadat de commissie met Microsoft nieuwe afspraken heeft gemaakt over onder meer transport van data. Andere overheden kunnen deze afspraken nu ook overnemen.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237554/europa-maakt-nieuwe-afspraken-met-microsoft-over-datagebruik-na-wetsovertreding.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237554</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 15:31:47 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>RTX 5090 en 5080 van INNO3D passen in één slot dankzij Alphacool-waterkoeling</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237552/rtx-5090-en-5080-van-inno3d-passen-in-een-slot-dankzij-alphacool-waterkoeling.html</link>
            <description>INNO3D heeft varianten van de Nvidia RTX 5090 en RTX 5080 uitgebracht die in één slot passen. Daarmee zijn het de eerste verkrijgbare RTX 5090- en RTX 5080-kaarten die dat kunnen. Dat is mogelijk dankzij waterkoeling van Alphacool.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237552/rtx-5090-en-5080-van-inno3d-passen-in-een-slot-dankzij-alphacool-waterkoeling.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237552</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 13:57:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Techbedrijven gaan mensen ontslaan door AI-strategie, zelfs als omzet groeit&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237550/techbedrijven-gaan-mensen-ontslaan-door-ai-strategie-zelfs-als-omzet-groeit.html</link>
            <description>Techbedrijven gaan mensen de komende tijd ontslaan, zelfs als die bedrijven financieel gezond zijn. Dat claimt investeerder en Silicon Valley-veteraan Om Malik. Bedrijven zullen mensen alleen willen houden als die passen bij hun AI-strategie.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237550/techbedrijven-gaan-mensen-ontslaan-door-ai-strategie-zelfs-als-omzet-groeit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237550</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:56:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>App om vrouwen te beschermen bij online daten met mannen bevestigt datalek</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237548/app-om-vrouwen-te-beschermen-bij-online-daten-met-mannen-bevestigt-datalek.html</link>
            <description>Tea, een app om vrouwen te beschermen tijdens online daten door informatie over mannen opvraagbaar te maken, heeft een vrijdag verschenen datalek bevestigd. Het gaat volgens het bedrijf alleen om oudere data.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237548/app-om-vrouwen-te-beschermen-bij-online-daten-met-mannen-bevestigt-datalek.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237548</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 11:30:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - MKVToolnix 94.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73446/mkvtoolnix-940.html</link>
            <description>Moritz Bunkus heeft versie 94 van MKVToolNix uitgebracht. Met dit programma kunnen matroskabestanden worden bekeken, bewerkt en geconverteerd. Zo kunnen bijvoorbeeld geluidssporen en ondertiteling worden toegevoegd, verwijderd of juist als standaard worden ingesteld. MKVToolNix is een verzameling afzonderlijke commandlinetools, maar er wordt ook een grafische gebruikersinterface meegeleverd. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, macOS en diverse Linux-distributies. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: MKVToolNix v94.0 released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73446/mkvtoolnix-940.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73446</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Alibaba brengt AI-model uit dat alleen redeneermodus heeft</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237546/alibaba-brengt-ai-model-uit-dat-alleen-redeneermodus-heeft.html</link>
            <description>Alibaba heeft Qwen3-235B-A22B-Thinking-2507 uitgebracht, een AI-model dat alleen een redeneermodus heeft. In andere Qwen-modellen moeten gebruikers wisselen tussen een snellere modus en een langzamere redeneermodus.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internet</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237546/alibaba-brengt-ai-model-uit-dat-alleen-redeneermodus-heeft.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237546</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:04:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Samsung gaat AI6-chips maken voor Tesla met contract van 14 miljard euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237544/samsung-gaat-ai6-chips-maken-voor-tesla-met-contract-van-14-miljard-euro.html</link>
            <description>Samsung gaat AI-chips maken voor Tesla, zo heeft Elon Musk bevestigd na een artikel van financieel persbureau Bloomberg. Het Zuid-Koreaanse bedrijf maakt al de AI4 en gaat in de toekomst de AI6 maken.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237544/samsung-gaat-ai6-chips-maken-voor-tesla-met-contract-van-14-miljard-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237544</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:43:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Vaultwarden 1.34.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73444/vaultwarden-1342.html</link>
            <description>Bitwarden is een wachtwoordmanager die regelmatig op Tweakers voorbijkomt. Het is opensource en heeft ook de mogelijkheid om het op een eigen server te draaien. Ontwikkelaar Daniel García heeft een onofficiële in Rust ontwikkelde implementatie van Bitwarden gemaakt, in eerste instantie onder de naam Bitwarden_rs maar sinds een paar jaar als Vaultwarden. Het gaat alleen om de serverkant van de wachtwoordmanager; voor de clients kan de officiële software van Bitwarden worden gebruikt. Vaultwarden is lichter in gebruik en heeft ook functionaliteit waarvoor bij Bitwarden moet worden betaald, waaronder functionaliteit voor het beheer van wachtwoorden op organisatieniveau. Versie 1.34.2 van Vaultwarden is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Notable changes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73444/vaultwarden-1342.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73444</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Britten hebben meer interesse in vpn-diensten door leeftijdscontrole op websites</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237538/britten-hebben-meer-interesse-in-vpn-diensten-door-leeftijdscontrole-op-websites.html</link>
            <description>Britten hebben de afgelopen dagen meer interesse in vpn-diensten dan voorheen, waarschijnlijk omdat veel internetdiensten sinds vrijdag een leeftijdscontrole hebben ingevoerd. Dat is een wettelijke vereiste.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237538/britten-hebben-meer-interesse-in-vpn-diensten-door-leeftijdscontrole-op-websites.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237538</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:02:24 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Roamen zonder extra kosten kan vanaf volgend jaar in Moldavië</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237542/roamen-zonder-extra-kosten-kan-vanaf-volgend-jaar-in-moldavie.html</link>
            <description>Moldavië valt vanaf 2026 onder het Europese gebied waarvoor klanten geen extra kosten hoeven te betalen voor roaming. Het is na Oekraïne het tweede land waarvoor dat gaat gelden vanaf volgend jaar.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237542/roamen-zonder-extra-kosten-kan-vanaf-volgend-jaar-in-moldavie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237542</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:48:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Bulk Rename Utility 4.0.1.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73442/bulk-rename-utility-4010.html</link>
            <description>Bulk Rename Utility is een programma waarmee de naam of locatie van meerdere bestanden en/of mappen tegelijk kan worden gewijzigd. Zo kunnen er bijvoorbeeld tekens worden toegevoegd, vervangen of verwijderd worden, of kan de naam aan de hand van metadata of ID3-tags worden aangepast. Het programma is gratis voor persoonlijk gebruik; voor gebruik in commerciële omgevingen wordt wel een vergoeding gevraagd. Versie 4.0.1.0 van Bulk Rename Utility uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 4.0.1.0</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73442/bulk-rename-utility-4010.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73442</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Quicktest - AMD Ryzen 5 7500F - Budgetknaller voor de prijsbewuste gamer</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13514/amd-ryzen-5-7500f-budgetknaller-voor-de-prijsbewuste-gamer.html</link>
            <description>De AMD Ryzen 5 7500F biedt op papier uitstekende prestaties voor weinig geld. Hoe presteert deze cpu in de echte wereld?</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Quicktest / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13514/amd-ryzen-5-7500f-budgetknaller-voor-de-prijsbewuste-gamer.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13514</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - WinMerge 2.16.50</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73440/winmerge-21650.html</link>
            <description>Er is een nieuwe stabiele versie van WinMerge verschenen. Met WinMerge kunnen bestanden of mappen met elkaar worden vergeleken: handig, bijvoorbeeld om te zien wat er is veranderd tussen verschillende stukken broncode of om de inhoud van logbestanden door te pluizen. Het programma bevat syntaxhighlighting en de applicatie kan op basis van de ontdekte verschillen patchbestanden aanmaken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73440/winmerge-21650.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73440</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - AMD Ryzen Master 3.0.0.4199</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73438/amd-ryzen-master-3004199.html</link>
            <description>AMD Ryzen Master is een programma waarmee instellingen van een AMD processor, waaronder de CPU multiplier, geheugeninstellingen en de frequentie van de geïntegreerde GPU kunnen worden aangepast. Ook is er een standaard en geavanceerd scherm waar systeeminstellingen worden weergegeven. Enkele dagen geleden is versie 3.0.0.4199 uitgekomen, een versie die alleen voor de Ryzen 9000-serie geschikt is. Voor de Ryzen 3000 tot en met 8000 is een aparte download beschikbaar. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Release Highlights</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73438/amd-ryzen-master-3004199.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73438</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Greenshot 1.3.296</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73436/greenshot-13296.html</link>
            <description>Versie 1.3.296 van Greenshot is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma voor Windows kunnen screenshots worden gemaakt. Na het maken van een screenshot krijg je de mogelijkheid om de afbeelding te bewerken, om zo bijvoorbeeld tekst of pijlen toe te voegen. De afbeelding kan worden opgeslagen als een bestand of direct worden geïmporteerd in een programma, of op het klembord of zelfs op een onlineopslagdienst worden gezet. Sinds versie 1.3.292 zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What&#039;s Changed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73436/greenshot-13296.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73436</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Youtuber bouwt werkende computer van K&#039;nex</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/237536/youtuber-bouwt-werkende-computer-van-knex.html</link>
            <description>Als je het woord &#039;computer&#039; etymologisch bekijkt, is dat natuurlijk niets anders dan een &#039;berekenaar&#039;. Theoretisch gezien kan dus ieder apparaat een computer worden als het getallen kan berekenen. Praktisch ook, zoals youtuber Shadowman39 deed met het speelgoed K&#039;nex. Hij maakte een apparaat dat getallen kan onthouden en optellen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>.Geek / Computers / Pc&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/237536/youtuber-bouwt-werkende-computer-van-knex.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/237536</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:42:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google test functie om zoekresultaten te ordenen met AI op basis van Gemini</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237534/google-test-functie-om-zoekresultaten-te-ordenen-met-ai-op-basis-van-gemini.html</link>
            <description>Google experimenteert met de mogelijkheid om resultaten in de zoekmachine te rangschikken op basis van AI. Het bedrijf heeft daarvoor een experimentele tool uitgebracht, genaamd Web Guide. Die werkt op basis van Gemini.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237534/google-test-functie-om-zoekresultaten-te-ordenen-met-ai-op-basis-van-gemini.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237534</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:19:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Amazon werkt aan serie over Wolfenstein</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/237532/amazon-werkt-aan-serie-over-wolfenstein.html</link>
            <description>Amazon werkt aan een tv-serie over de Wolfenstein-games. Variety schrijft dat deze serie er komt, al zijn er nog geen details bekend over het plot en wanneer de serie definitief uit moet komen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>.Geek / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/237532/amazon-werkt-aan-serie-over-wolfenstein.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/237532</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:53:07 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Samsung lijkt bootloaderontgrendeling te verwijderen uit One UI 8</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237528/samsung-lijkt-bootloaderontgrendeling-te-verwijderen-uit-one-ui-8.html</link>
            <description>Samsung lijkt het onmogelijk te maken de bootloader op recente toestellen te ontgrendelen. Die optie lijkt verdwenen in One UI 8 op in ieder geval de recent uitgebrachte Z Flip en Z Fold, maar ook de Galaxy S25. Samsung lijkt die optie zelf te hebben verwijderd.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237528/samsung-lijkt-bootloaderontgrendeling-te-verwijderen-uit-one-ui-8.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237528</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:42:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - CrystalDiskInfo 9.7.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73434/crystaldiskinfo-971.html</link>
            <description>Crystal Dew World heeft versie 9.7.1 van CrystalDiskInfo uitgebracht. Dit programma, dat onder de MIT-licentie wordt uitgebracht, geeft uitgebreide informatie over de drives in de computer. Er is ondersteuning voor traditionele harde schijven, maar ook voor ssd&#039;s en in mindere mate voor externe USB- en FireWire-schijven. Naast het weergeven van Smart-informatie is het mogelijk om de aam- en apm-instellingen aan te passen, mits de hardware dit ondersteunt. De verzamelde informatie kan in overzichtelijke grafieken worden weergegeven. Naast de standaardversie zijn er ook de drie uitvoeringen die elk een specifiek animethema bevatten, namelijk Shizuku, Kurei Kei en Aoi. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 9.7.1:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73434/crystaldiskinfo-971.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73434</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
