<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 10:36:00 GMT</pubDate><lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 10:36:00 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Ict-storing legt patiëntenzorg Nederlandse Rijnstate-ziekenhuizen plat</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230774/ict-storing-legt-patientenzorg-nederlandse-rijnstate-ziekenhuizen-plat.html</link><description>Een mislukte systeemupdate heeft het elektronisch patiëntendossier van de Rijnstate-ziekenhuizen in de Nederlandse plaatsen Arnhem, Elst en Zevenaar getroffen. Door het probleem kunnen er geen nieuwe patiëntgegevens worden opgeslagen of uitgewisseld.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230774/ict-storing-legt-patientenzorg-nederlandse-rijnstate-ziekenhuizen-plat.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230774</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:58:39 GMT</pubDate></item><item><title>HWiNFO32/64 8.20</title><link>https://tweakers.net/downloads/71208/hwinfo32-64-820.html</link><description>Realix heeft versie 8.20 van HWiNFO uitgebracht, als opvolger van 8.16. Dit programma geeft een overzicht van de hardware in een Windows-pc. Ook kunnen de processor, het geheugen en de harddisk aan enkele eenvoudige prestatietests worden onderworpen. Daarnaast kunnen de waarden van de diverse sensors op het moederbord, de videokaart en de harde schijf worden uitgelezen. Het programma maakt statusrapporten die in tekst-, csv- of XML-formaat kunnen worden gegenereerd. Naast de gratis versie is er ook een pro-versie, die onder meer gebruik in commerciële omgevingen toestaat en het verzamelen van data via de commandline mogelijk maakt. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in HWiNFO version 8.20:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71208/hwinfo32-64-820.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71208</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>VK investeert miljarden in AI-infrastructuur en supercomputing</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230772/vk-investeert-miljarden-in-ai-infrastructuur-en-supercomputing.html</link><description>De regering van het Verenigd Koninkrijk heeft een grootschalig investeringsplan aangekondigd om het land tot &#039;wereldleider&#039; op het gebied van kunstmatige intelligentie te maken. Zo gaat het rechtstreeks de concurrentie aan met de VS en China.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230772/vk-investeert-miljarden-in-ai-infrastructuur-en-supercomputing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230772</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:09:53 GMT</pubDate></item><item><title>AIMP 5.40 build 2655</title><link>https://tweakers.net/downloads/71206/aimp-540-build-2655.html</link><description>Er is een nieuwe versie van AIMP uitgekomen. Deze gratis, lichtgewicht mediaspeler van Russische makelij heeft ondersteuning voor de populairste muziekformaten. Het uiterlijk heeft wat weg van het bekende Winamp en is door middel van skins aan te passen. AIMP heeft een 18-kanaalsequalizer aan boord en ondersteunt plug-ins. Verder kan het programma cd&#039;s rippen, muziekbestanden converteren en tags bewerken. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. AIMP 5.40 build 2655</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71206/aimp-540-build-2655.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71206</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hack bij locatiedatabroker Gravy Analytics treft miljoenen smartphonegebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230770/hack-bij-locatiedatabroker-gravy-analytics-treft-miljoenen-smartphonegebruikers.html</link><description>Een ongeautoriseerde partij is erin geslaagd toegang te krijgen tot de AWS-cloudomgeving van databroker Gravy Analytics. Bij de hack zijn locatiegegevens van miljoenen smartphonegebruikers buitgemaakt.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230770/hack-bij-locatiedatabroker-gravy-analytics-treft-miljoenen-smartphonegebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230770</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 07:54:23 GMT</pubDate></item><item><title>Nintendo maakt wekker in maart voor iedereen beschikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230768/nintendo-maakt-wekker-in-maart-voor-iedereen-beschikbaar.html</link><description>Nintendo gaat zijn bewegingsgestuurde wekker Alarmo vanaf maart via retailers aanbieden. Het apparaat, dat momenteel exclusief verkrijgbaar is voor Switch Online-abonnees, komt beschikbaar in Europa, het Verenigd Koninkrijk en de Verenigde Staten.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Overige audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230768/nintendo-maakt-wekker-in-maart-voor-iedereen-beschikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230768</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:47:40 GMT</pubDate></item><item><title>Cyberduck 9.1.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71204/cyberduck-912.html</link><description>Versie 9.1.2 van Cyberduck is uitgekomen. Dit programma, dat onder een gpl-licentie wordt uitgebracht, is een ftp-, sftp- en webdav-client, en heeft daarnaast ondersteuning voor diverse cloudopslagdiensten die van S3 of de OpenStack-api gebruikmaken. Het programma beschikt over een overzichtelijke interface en ondersteunt technieken als Spotlight, Bonjour, Keychain, Applescript en Growl. Daarnaast kun je gebruikmaken van verschillende, al geïnstalleerde teksteditors, waaronder BBEdit, TextMate, Mi, Smultron en CSSEdit. Cyberduck is in een groot aantal talen te gebruiken, waaronder het Nederlands. In deze uitgave zijn de volgende problemen verholpen: Bugs fixed:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71204/cyberduck-912.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71204</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>De eerste tv&#039;s met rgb-miniledbacklight - Wordt dit de opvolger van qled?</title><link>https://tweakers.net/reviews/12850/de-eerste-tvs-met-rgb-miniledbacklight-wordt-dit-de-opvolger-van-qled.html</link><description>Het tv-nieuws van de CES was grotendeels voorspelbaar, maar er was een verrassing: Samsung, TCL en Hisense presenteerden allemaal televisies met rgb-miniledbacklights.</description><author>Eric van Ballegoie</author><category>Preview / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12850/de-eerste-tvs-met-rgb-miniledbacklight-wordt-dit-de-opvolger-van-qled.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12850</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adobe kondigt AI-tool aan die tot 10.000 afbeeldingen in één keer kan bewerken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230766/adobe-kondigt-ai-tool-aan-die-tot-10000-afbeeldingen-in-een-keer-kan-bewerken.html</link><description>Adobe werkt aan een nieuwe Firefly Bulk Create-functie. Deze AI-tool kan volgens het bedrijf maximaal 10.000 afbeeldingen tegelijkertijd resizen of hun achtergrond vervangen of verwijderen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230766/adobe-kondigt-ai-tool-aan-die-tot-10000-afbeeldingen-in-een-keer-kan-bewerken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230766</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 20:17:07 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung brengt Galaxy Ring uit in nieuwe maten, werkt aan nieuwe slaapfuncties</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230762/samsung-brengt-galaxy-ring-uit-in-nieuwe-maten-werkt-aan-nieuwe-slaapfuncties.html</link><description>Samsung brengt twee nieuwe maten van zijn Galaxy Ring uit. De smartring komt vanaf volgende week beschikbaar in maat 14 en 15. De Samsung Health-app krijgt daarnaast meer gezondheidsfuncties, specifiek rondom slaap.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230762/samsung-brengt-galaxy-ring-uit-in-nieuwe-maten-werkt-aan-nieuwe-slaapfuncties.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230762</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 19:29:31 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Nintendo kondigt Switch 2 deze week aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230758/gerucht-nintendo-kondigt-switch-2-deze-week-aan.html</link><description>Nintendo kondigt deze week naar verluidt de opvolger van zijn Switch-console aan. Dat melden meerdere bronnen. De Japanse gamegigant zei eerder dat de console uiterlijk dit kwartaal zou worden aangekondigd.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230758/gerucht-nintendo-kondigt-switch-2-deze-week-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230758</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 17:49:46 GMT</pubDate></item><item><title>Fan Control 211</title><link>https://tweakers.net/downloads/71198/fan-control-211.html</link><description>Versie 211 van Fan Control is uitgekomen. Met dit programma, dat van het opensource Libre Hardware Monitor-project gebruikmaakt, kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changelog for version 211:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71198/fan-control-211.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71198</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>TU Eindhoven geeft ook dinsdag geen onderwijs na cyberaanval</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230756/tu-eindhoven-geeft-ook-dinsdag-geen-onderwijs-na-cyberaanval.html</link><description>De Technische Universiteit Eindhoven geeft ook dinsdag 14 januari geen onderwijs, nadat het afgelopen weekend werd getroffen door een cyberaanval. Er wordt momenteel nog gewerkt om het netwerk van de universiteit weer online te krijgen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230756/tu-eindhoven-geeft-ook-dinsdag-geen-onderwijs-na-cyberaanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230756</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:51:07 GMT</pubDate></item><item><title>Google introduceert nieuwe AI-agent voor auto&#039;s, Mercedes wordt eerste gebruiker</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230754/google-introduceert-nieuwe-ai-agent-voor-autos-mercedes-wordt-eerste-gebruiker.html</link><description>Google Cloud komt met een nieuwe Automotive AI Agent, waarmee autofabrikanten AI-diensten kunnen verwerken in hun voertuigen. Mercedes-Benz wordt volgens de techgigant een van de eerste gebruikers. De fabrikant gaat de software dit jaar introduceren in een nieuw CLA-model.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230754/google-introduceert-nieuwe-ai-agent-voor-autos-mercedes-wordt-eerste-gebruiker.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230754</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:30:17 GMT</pubDate></item><item><title>GlassWire 3.4.768</title><link>https://tweakers.net/downloads/71196/glasswire-34768.html</link><description>Versie 3.4.768 van GlassWire is uitgekomen. GlassWire is een programma dat in overzichtelijke grafieken inzicht geeft in het netwerkverkeer op de pc. Ook kan het waarschuwen wanneer er contact met bekende kwaadaardige domeinen wordt gemaakt of als er ongebruikelijke activiteiten plaatsvinden en deze eventueel blokkeren. Naast de gratis basisversie kan er ook een abonnement worden genomen op een Premium- of Business-versie, die extra mogelijkheden hebben, waaronder een firewall en het langer kunnen opslaan van historie. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 3.4.768:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71196/glasswire-34768.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71196</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;EU onderzoekt Apple vanwege App Store-tarieven voor ontwikkelaars&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230752/eu-onderzoekt-apple-vanwege-app-store-tarieven-voor-ontwikkelaars.html</link><description>De Europese Unie onderzoekt Apples App Store-beleid in het kader van de Digital Markets Act. Dat meldt persbureau Bloomberg. Het gaat specifiek om de &#039;Core Technology Fee&#039;, waarmee ontwikkelaars jaarlijks 0,50 euro per &#039;eerste installatie&#039; moeten betalen aan Apple.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230752/eu-onderzoekt-apple-vanwege-app-store-tarieven-voor-ontwikkelaars.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230752</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 15:46:59 GMT</pubDate></item><item><title>Regering VS introduceert nieuwe, wereldwijde exportrestricties voor AI-chips</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230746/regering-vs-introduceert-nieuwe-wereldwijde-exportrestricties-voor-ai-chips.html</link><description>De Amerikaanse regering heeft nieuwe regels voor de export van AI-chips aangekondigd. Het land komt met exportquota&#039;s voor 120 landen. Enkele landen, waaronder Nederland en België, zijn vrijgesteld. De regels moeten voorkomen dat vijandige landen AI-chips bemachtigen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230746/regering-vs-introduceert-nieuwe-wereldwijde-exportrestricties-voor-ai-chips.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230746</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 14:54:24 GMT</pubDate></item><item><title>ExifTool 13.12</title><link>https://tweakers.net/downloads/71194/exiftool-1312.html</link><description>Phil Harvey heeft versie 13.12 van ExifTool uitgebracht. ExifTool is een gratis crossplatformprogramma waarmee de metadata van een groot aantal bestanden kan worden beheerd en bewerkt. Het werkt vanaf de commandline, maar er zijn oplossingen van derden beschikbaar waardoor het ook met een grafische gebruikersinterface kan worden gebruikt. Met enige regelmaat verschijnen er nieuwe versies, maar de meeste uitgaven worden onder de bètavlag beschikbaar gesteld, ondanks dat deze als stabiel kunnen worden beschouwd. Ook deze update wordt als ontwikkelversie aangeduid; de laatste stabiele uitgave is versie 13.00. Sinds versie 13.10 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 13.12:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71194/exiftool-1312.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71194</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 14:30:05 GMT</pubDate></item><item><title>Patrick Spence stopt als ceo van Sonos</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230748/patrick-spence-stopt-als-ceo-van-sonos.html</link><description>Patrick Spence is gestopt als ceo van Sonos. Hij zal ook niet meer in de raad van bestuur zitten. Het Amerikaanse audiobedrijf gaat nu op zoek naar een nieuwe ceo en heeft onafhankelijk bestuurslid Tom Conrad als tijdelijke ceo aangesteld.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Hoofdtelefoons</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230748/patrick-spence-stopt-als-ceo-van-sonos.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230748</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 14:26:24 GMT</pubDate></item><item><title>Mastodon kondigt overgang naar nieuwe non-profitorganisatie aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230744/mastodon-kondigt-overgang-naar-nieuwe-non-profitorganisatie-aan.html</link><description>Decentraal sociaal netwerk Mastodon zal een non-profitorganisatie in de Europese Unie oprichten. De onderdelen van de huidige organisatie zullen hier in worden ondergebracht. Oprichter Eugen Rochko komt niet aan het hoofd van de non-profit terecht en focust zich op productstrategie.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230744/mastodon-kondigt-overgang-naar-nieuwe-non-profitorganisatie-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230744</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 13:33:15 GMT</pubDate></item><item><title>Belgische telecomwaakhond verlengt 2,6GHz-4G-vergunningen tot 2032</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230742/belgische-telecomwaakhond-verlengt-2-komma-6ghz-4g-vergunningen-tot-2032.html</link><description>De Belgische telecomwaakhond BIPT heeft de vergunningen voor toegang tot de 2,6GHz-frequentieband verlengd. De nieuwe vergunningen werden aan vijf aanbieders toegekend en lopen nu tot 30 juni 2032. De frequenties worden gebruikt voor 4G.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230742/belgische-telecomwaakhond-verlengt-2-komma-6ghz-4g-vergunningen-tot-2032.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230742</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 12:36:56 GMT</pubDate></item><item><title>Xiaomi introduceert Redmi Note 14-smartphonelijn</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230740/xiaomi-introduceert-redmi-note-14-smartphonelijn.html</link><description>Xiaomi introduceert de Redmi Note 14-line-up. De smartphonelijn telt vijf apparaten, met zowel reguliere als Pro-varianten. De Redmi Note 14 Pro+ 5G is het topmodel en beschikt over een 6,67”-scherm, een Snapdragon 7s Gen 3-soc en maximaal 12GB aan ramgeheugen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230740/xiaomi-introduceert-redmi-note-14-smartphonelijn.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230740</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 11:53:22 GMT</pubDate></item><item><title>Taiwan staat TSMC toe om 2nm-chips in VS te maken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230738/taiwan-staat-tsmc-toe-om-2nm-chips-in-vs-te-maken.html</link><description>De Taiwanese regering lijkt toestemming aan TSMC te hebben gegeven om 2-nanometerchips in de Verenigde Staten te produceren. De minister van Economische Zaken zei dat &#039;tijden veranderen&#039; en dat TSMC zelf over de investeringen mag beslissen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230738/taiwan-staat-tsmc-toe-om-2nm-chips-in-vs-te-maken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230738</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:34:17 GMT</pubDate></item><item><title>Text Editor Pro 31.3.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71192/text-editor-pro-3131.html</link><description>Versie 31.3.1 van Text Editor Pro is uitgekomen. Deze gratis, kleine en eenvoudige teksteditor heeft uitgebreide mogelijkheden, die vooral voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Zo zijn er syntaxhighlighting voor meer dan vijftig script- en programmeertalen, macro&#039;s en verticale selectieblokken, en kan het programma bestanden vergelijken. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies met kleine verbeteringen. Sinds versie 31.0.0 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Text Editor Pro version 31.3.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71192/text-editor-pro-3131.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71192</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apple komt eind dit jaar met nieuwe HomePod Mini en Apple TV&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230736/apple-komt-eind-dit-jaar-met-nieuwe-homepod-mini-en-apple-tv.html</link><description>Apple wil tegen het einde van 2025 een nieuwe HomePod Mini en nieuwe varianten van de Apple TV introduceren. Dat zegt Bloomberg-journalist Mark Gurman. Beide apparaten zouden met een zelfontwikkelde Wi-Fi 6E- en bluetoothchip uitgerust worden.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Speakers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230736/apple-komt-eind-dit-jaar-met-nieuwe-homepod-mini-en-apple-tv.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230736</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 08:26:54 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: eerste dlc Assassin’s Creed Shadows bevat 10 uur extra content</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230734/gerucht-eerste-dlc-assassins-creed-shadows-bevat-10-uur-extra-content.html</link><description>De eerste dlc voor Assassin’s Creed Shadows heet Claws of Awaji en zal minstens tien uur aan extra content bevatten. Dat stelt gamejournalist Tom Henderson. De uitbreiding zou nieuwe locaties bevatten en een nieuw wapentype en vaardigheden introduceren.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230734/gerucht-eerste-dlc-assassins-creed-shadows-bevat-10-uur-extra-content.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230734</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 08:09:34 GMT</pubDate></item><item><title>KiCad 8.0.8</title><link>https://tweakers.net/downloads/71190/kicad-808.html</link><description>De achtste update voor KiCad versie 8.0.0 is uitgebracht. KiCad is een verzameling opensourceprogramma&#039;s waarmee elektronische schema&#039;s en printplaatlay-outs ontworpen kunnen worden. Verder kan het een bill of materials, Gerber-bestanden en een 3d-weergave van het pcb en de componenten maken. KiCad beschikt over een uitgebreide bibliotheek van componenten, inclusief het symbool, de footprint en 3d-modellen. Een Spice-simulator ontbreekt evenmin. Uitgebreide informatie over de vernieuwingen in versie 8.0 kan op deze pagina worden gevonden; de changelog voor versie 8.0.8 ziet er als volgt uit: General</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71190/kicad-808.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71190</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel brengt RealSense-3d-cameradivisie onder in spin-off</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230732/intel-brengt-realsense-3d-cameradivisie-onder-in-spin-off.html</link><description>Intel gaat zijn RealSense-3d-cameradivisie tijdens de eerste helft van 2025 in een spin-offbedrijf onderbrengen. Hierdoor zou de afdeling flexibeler zijn en beter kunnen inspelen op veranderende marktomstandigheden. De spin-off neemt zowel de roadmap als alle huidige producten over.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230732/intel-brengt-realsense-3d-cameradivisie-onder-in-spin-off.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230732</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:44:45 GMT</pubDate></item><item><title>openHAB 4.3.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71188/openhab-432.html</link><description>OpenHAB is domoticasoftware waarmee componenten uitgelezen en aangestuurd kunnen worden. Daarbij kun je denken aan lichtschakelaars, diverse sensors, ledlampen, beveiligingsapparatuur en tal van andere domoticahardware. Het kan door middel van zogenaamde bindings onder andere praten via Z-Wave, Nest en Zigbee, of producten van IKEA Trådfri, Xiaomi Smart Home en Philips Hue aansturen. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina en voor gebruikerservaringen kun je ook op ons forum terecht in Het Grote openHAB-topic. De ontwikkelaars hebben openHAB 4.3.2 uitgebracht en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Runtime</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71188/openhab-432.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71188</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>QD-oledmonitors op CES 2025 - Grote ontwikkeling in kleinere schermen</title><link>https://tweakers.net/reviews/12846/qd-oledmonitors-op-ces-2025-grote-ontwikkeling-in-kleinere-schermen.html</link><description>Op de afgelopen CES presenteerden diverse fabrikanten nieuwe QD-oledmonitors, op basis van twee nieuwe 27&quot;-panelen van Samsung Display. Er kwamen ook enkele schermen uit op bestaande maten.</description><author>Friso Weijers</author><category>Preview / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12846/2/qd-oledmonitors-op-ces-2025-grote-ontwikkeling-in-kleinere-schermen-nieuwe-monitors.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12846</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Syncthing 1.29.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71186/syncthing-1292.html</link><description>Versie 1.29.2 van Syncthing is uitgekomen. Syncthing is een opensourceprogramma waarmee bestanden tussen twee computers kunnen worden gesynchroniseerd. Dit gebeurt zonder dat er een centrale server tussen zit, zoals dat wel het geval is bij opslagdiensten als Dropbox, Google Drive, OneDrive en iCloud. De software is onder meer beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Een onofficiële client voor Android kan hier worden gevonden. Ook zijn er packages voor bijvoorbeeld Synology en QNAP. In deze uitgave is een vastloper verholpen wanneer foldernaam UTF-8-karakters bevat. Bugfixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71186/syncthing-1292.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71186</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:40:33 GMT</pubDate></item><item><title>Technische Universiteit Eindhoven schort onderwijs op na cyberaanval</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230730/technische-universiteit-eindhoven-schort-onderwijs-op-na-cyberaanval.html</link><description>De Technische Universiteit Eindhoven is getroffen door een cyberaanval. Daarom wordt het onderwijs op in ieder geval maandag stilgelegd. Het is nog onduidelijk wat er precies is voorgevallen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230730/technische-universiteit-eindhoven-schort-onderwijs-op-na-cyberaanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230730</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 13:56:43 GMT</pubDate></item><item><title>Apple iOS 18.2.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71182/apple-ios-1821.html</link><description>Apple heeft enkele dagen geleden versie 18.2.1 van iOS uitgebracht. In iOS 18, dat geschikt is voor alle modellen waarop ook iOS 17 draait, is het onder meer mogelijk het beginscherm aan te passen, is er ondersteuning voor Rich Communication Services, heeft het bedieningspaneel een opfrisbeurt gekregen en is de fotoapp vernieuwd. Verder is er een wachtwoordmanager en kunnen apps worden verborgen of worden afgeschermd. In deze update treffen we enkele niet nader gespecificeerde bugfixes en zijn de volgende beveiligingsproblemen verholpen: AppleMobileFileIntegrity</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71182/apple-ios-1821.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71182</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers op de CES: compacte monitors bij Corsair en The Frame Pro bij Samsung</title><link>https://tweakers.net/geek/230728/tweakers-op-de-ces-compacte-monitors-bij-corsair-en-the-frame-pro-bij-samsung.html</link><description>Tegen het einde van de CES-beurs aan hadden onze redacteuren mooi tijd om nog even over de beurs te lopen en de laatste toffe gadgets te zien. Zo komt Samsung met een Pro-versie van The Frame en heeft Corsair een mooie upgrade voor een zeer populaire behuizing.</description><author>Jasper Janssen</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Overige AV-accessoires</category><comments>https://tweakers.net/geek/230728/tweakers-op-de-ces-compacte-monitors-bij-corsair-en-the-frame-pro-bij-samsung.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/230728</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ugreen toont Nexode-oplader met vermogen van 500W met 100W- en 240W-outputs</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230726/ugreen-toont-nexode-oplader-met-vermogen-van-500w-met-100w-en-240w-outputs.html</link><description>Ugreen toont op CES de nieuwe Nexode-&#039;desktopoplader&#039; met een vermogen van 500W. Via een van de USB-C-poorten kan een vermogen van 240W geleverd worden. Het bedrijf maakt nog geen prijs bekend. De release vindt &#039;waarschijnlijk&#039; in maart plaats.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Opladers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230726/ugreen-toont-nexode-oplader-met-vermogen-van-500w-met-100w-en-240w-outputs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230726</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Open-Shell 4.4.195</title><link>https://tweakers.net/downloads/71180/open-shell-44195.html</link><description>Versie 4.4.195 van Open-Shell is verschenen. Met dit programma kan het uiterlijk van Windows Verkenner, de startknop en het startmenu in Windows 7, 8, 10 of 11 worden aangepast. In Windows 8 of hoger kan het ook een klassieke startknop en startmenu toevoegen. Het programma is een doorontwikkeling van Classic Shell, waarvan de originele ontwikkelaar eind 2017 aangaf met de verdere ontwikkeling te stoppen. De broncode is toen als open source op GitHub terechtgekomen, waar het programma nu dus als Open-Shell door het leven gaat. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: What&#039;s Changed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71180/open-shell-44195.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71180</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Overzicht: al het CES-nieuws per categorie verzameld</title><link>https://tweakers.net/reviews/12844/overzicht-al-het-ces-nieuws-per-categorie-verzameld.html</link><description>In dit verzamelartikel hebben we al het nieuws over de CES van de afgelopen week onder elkaar gezet.</description><author>Redactie Tweakers</author><category>Round-up / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12844/overzicht-al-het-ces-nieuws-per-categorie-verzameld.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12844</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>X introduceert labels voor parodieaccounts</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230724/x-introduceert-labels-voor-parodieaccounts.html</link><description>X introduceert aparte labels voor parodieaccounts. Die worden op profielen en op individuele posts aangegeven. X werkt al langer aan zulke labels, sinds het bedrijf eerder de blauwe verificatievinkjes verwijderde.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230724/x-introduceert-labels-voor-parodieaccounts.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230724</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 10:32:00 GMT</pubDate></item><item><title>Automattic deactiveert accounts van WordPress-ontwikkelaars na kritiek</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230722/automattic-deactiveert-accounts-van-wordpress-ontwikkelaars-na-kritiek.html</link><description>WordPress-ontwikkelaar Automattic heeft meerdere WordPress.org-accounts van ontwikkelaars verwijderd die kritiek leverden op het leiderschap binnen het bedrijf achter het cms. Een van die accounts is van de Nederlandse Joost de Valk, die de populaire WordPress-plug-in Yoast maakt.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230722/automattic-deactiveert-accounts-van-wordpress-ontwikkelaars-na-kritiek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230722</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 09:07:56 GMT</pubDate></item><item><title>AVM Fritz!Box 7590 AX 8.02</title><link>https://tweakers.net/downloads/71178/avm-fritzbox-7590-ax-802.html</link><description>De AVM Fritz!Box 7590 AX is een VDSL2/ADSL2+-modem, gigabitrouter, Wi-Fi 6-accesspoint en DECT-basestation voor maximaal zes handsets in één. Verder beschikt het apparaat over twee USB 3.0-aansluitingen, waarmee een printer of externe opslagcapaciteit op het netwerk kan worden gedeeld. Terugkeren naar de oorspronkelijke firmware is altijd mogelijk; zorg dus voor een back-up. Bijwerken van de firmware kan vanuit de gebruikersinterface zelf, maar los downloaden kan ook. AVM heeft de firmware een update gegeven met FritzOS 8.02 en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Telephony:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71178/avm-fritzbox-7590-ax-802.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71178</guid><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 09:01:21 GMT</pubDate></item></channel></rss>