<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:26:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Tue, 01 Apr 2025 11:26:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Jagex kondigt nieuwe survivalgame RuneScape: Dragonwilds aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233454/jagex-kondigt-nieuwe-survivalgame-runescape-dragonwilds-aan.html</link><description>Jagex heeft RuneScape: Dragonwilds aangekondigd, een survivalspel in het RuneScape-universum dat later dit jaar via Steam in early access verschijnt. De in Unreal Engine 5 ontwikkelde titel ondersteunt co-opgameplay voor een tot vier spelers.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233454/jagex-kondigt-nieuwe-survivalgame-runescape-dragonwilds-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233454</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:22:28 GMT</pubDate></item><item><title>Syncthing 1.29.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72176/syncthing-1294.html</link><description>Versie 1.29.4 van Syncthing is uitgekomen. Syncthing is een opensourceprogramma waarmee bestanden tussen twee computers kunnen worden gesynchroniseerd. Dit gebeurt zonder dat er een centrale server tussen zit, zoals dat wel het geval is bij opslagdiensten als Dropbox, Google Drive, OneDrive en iCloud. De software is onder meer beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Een onofficiële client voor Android kan hier worden gevonden. Ook zijn er packages voor bijvoorbeeld Synology en QNAP. In deze uitgave is een probleem verholpen wanneer ~ werd gebruikt als snelkoppeling voor de home folder. Bugfixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72176/syncthing-1294.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72176</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bax Music is failliet verklaard</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233452/bax-music-is-failliet-verklaard.html</link><description>De Nederlandse muziekinstrumentenhandelaar Bax Music is failliet verklaard nadat een voorgenomen saneringstraject vastliep. Het bedrijf kampte met oplopende schulden bij leveranciers en de Belastingdienst. De winkels en webshop van het bedrijf worden gesloten.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233452/bax-music-is-failliet-verklaard.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233452</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 09:41:53 GMT</pubDate></item><item><title>Europese investeerder neemt failliete chipfabrikant BelGaN over</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233450/europese-investeerder-neemt-failliete-chipfabrikant-belgan-over.html</link><description>Een niet nader genoemde Europese investeerder gaat de failliete chipfabrikant BelGaN overnemen. Dat zegt VRT NWS, dat met de curator sprak. De koper heeft een voorschot van 2 miljoen euro gestort en plant tot 250 miljoen euro te investeren.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233450/europese-investeerder-neemt-failliete-chipfabrikant-belgan-over.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233450</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 09:04:14 GMT</pubDate></item><item><title>UCheck 6.2.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72174/ucheck-621.html</link><description>Adlice Software heeft versie 6.2.1 van UCheck uitgebracht. Met dit programma kan de software op de computer up-to-date worden gehouden. Met de gratis uitvoering moet een scan handmatig uitgevoerd worden. De betaalde uitvoering kan dat periodiek automatisch doen en deze kan de ondersteunde programma&#039;s ook installeren als die nog niet op de computer aanwezig zijn. Het programma zelf heeft ondersteuning voor 265 programma&#039;s en via zogenaamde communityupdates zijn dat er vele duizenden meer. Sinds versie 6.0.1 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 6.2.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72174/ucheck-621.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72174</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>NOS Teletekst viert 45-jarig bestaan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233442/nos-teletekst-viert-45-jarig-bestaan.html</link><description>De Nederlandse nieuwsdienst NOS Teletekst bestaat 45 jaar. De dienst blijft populair. Volgens NOS had Teletekst het afgelopen jaar 3,2 miljoen wekelijkse gebruikers en 1,9 miljard pageviews. Het is de vierde populairste nieuwsapp van Nederland.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233442/nos-teletekst-viert-45-jarig-bestaan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233442</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:53:12 GMT</pubDate></item><item><title>ANWB stopt 1 juli met Smart Driver-obd-dongel die autoproblemen vroegtijdig ziet</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233396/anwb-stopt-1-juli-met-smart-driver-obd-dongel-die-autoproblemen-vroegtijdig-ziet.html</link><description>De ANWB gaat stoppen met een programma waarbij de bond een obd-dongel aan autorijders aanbiedt. Dit zogeheten Smart Driver-programma stopt per 1 juli. Klanten kunnen de dongel daarna niet meer gebruiken.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233396/anwb-stopt-1-juli-met-smart-driver-obd-dongel-die-autoproblemen-vroegtijdig-ziet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233396</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amazon introduceert sdk voor browsergestuurde AI-assistenten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233448/amazon-introduceert-sdk-voor-browsergestuurde-ai-assistenten.html</link><description>Amazon heeft een preview vrijgegeven van de Nova Act SDK, waarmee ontwikkelaars AI-agents kunnen bouwen die taken uitvoeren in webbrowsers. De software maakt gebruik van een vroege versie van een aangepaste Nova-variant.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233448/amazon-introduceert-sdk-voor-browsergestuurde-ai-assistenten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233448</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:01:41 GMT</pubDate></item><item><title>PowerToys 0.90.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72170/powertoys-0900.html</link><description>Microsoft heeft versie 0.90.0 van PowerToys uitgebracht. De PowerToys zijn een verzameling kleine programma&#039;s voor powerusers. Er waren PowerToys voor Windows 95 en Windows XP, en sinds halverwege 2019 is Microsoft ook bezig met de ontwikkeling van een versie voor Windows 10 en hoger. De PowerToys bestaan onder meer uit Awake, Color Picker, FancyZones, File Explorer Add-ons, Image Resizer, Keyboard Manager, PowerRename, PowerToys Run, Shortcut Guide en de Video Conference Mute. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Highlights</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72170/powertoys-0900.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72170</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Duitse politie controleert telefoongebruik in auto met Nederlandse MONOcam</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233446/duitse-politie-controleert-telefoongebruik-in-auto-met-nederlandse-monocam.html</link><description>De Duitse deelstaat Rijnland-Palts implementeert als eerste in het land de Nederlandse MONOcam voor de detectie van telefoongebruik achter het stuur. Een wetswijziging maakt de inzet van deze surveillancetechnologie mogelijk, nadat eerdere tests al positief waren verlopen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233446/duitse-politie-controleert-telefoongebruik-in-auto-met-nederlandse-monocam.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233446</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:16:24 GMT</pubDate></item><item><title>.Adv - Van sciencefiction naar realiteit: dronebezorging met hulp van 5G en 3,5GHz</title><link>https://tweakers.net/plan/4380/van-sciencefiction-naar-realiteit-dronebezorging-met-hulp-van-5g-en-3-komma-5ghz.html</link><description>Zakelijke toepassingen van dronevluchten zijn in Nederland nog niet of nauwelijks aan de orde, maar dat kan snel veranderen. Odido en Drone Delivery Services werken er hard aan om het in de nabije toekomst te realiseren. Met 5G is al veel mogelijk, leggen beide bedrijven uit.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.adv</category><comments>https://tweakers.net/plan/4380/van-sciencefiction-naar-realiteit-dronebezorging-met-hulp-van-5g-en-3-komma-5ghz.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4380</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI kondigt eerste openweight taalmodel sinds 2019 aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233444/openai-kondigt-eerste-openweight-taalmodel-sinds-2019-aan.html</link><description>OpenAI gaat in de komende maanden voor het eerst sinds GPT-2 weer een open taalmodel uitbrengen waarbij de gewichten publiekelijk beschikbaar komen. Het bedrijf organiseert voorafgaand aan de release diverse ontwikkelaarsbijeenkomsten om feedback te verzamelen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233444/openai-kondigt-eerste-openweight-taalmodel-sinds-2019-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233444</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:50:51 GMT</pubDate></item><item><title>Apple iOS 18.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72172/apple-ios-184.html</link><description>Apple heeft versie 18.4 van iOS uitgebracht. In iOS 18, dat geschikt is voor alle modellen waarop ook iOS 17 draait, is het onder meer mogelijk het beginscherm aan te passen, is er ondersteuning voor Rich Communication Services, heeft het bedieningspaneel een opfrisbeurt gekregen en is de fotoapp vernieuwd. Verder is er een wachtwoordmanager en kunnen apps worden verborgen of worden afgeschermd. In deze update zijn een groot aantal beveiligingsproblemen verholpen en het is dan ook aan te raden om de iPhone spoedig bij te werken. Apple iOS 18.4</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72172/apple-ios-184.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72172</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 05:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>POCO X7 en X7 Pro - Knalgeel en razendsnel</title><link>https://tweakers.net/reviews/13082/poco-x7-en-x7-pro-knalgeel-en-razendsnel.html</link><description>De POCO-telefoons zien er op papier altijd erg goed uit. Maar een telefoon bestaat natuurlijk uit meer dan alleen een specsheet.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13082/6/poco-x7-en-x7-pro-knalgeel-en-razendsnel-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13082</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zoom Workplace 6.4.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/72168/zoom-workplace-643.html</link><description>Versie 6.4.3 van de videoconferencingsoftware Zoom Workplace is uitgekomen. Dit programma maakt het mogelijk om onder meer onlinevergaderingen, conferenties en colleges bij te wonen. Het is verkrijgbaar voor de gangbaarste besturingssystemen en is beschikbaar in een gratis en een betaalde uitvoering met meer mogelijkheden. Het programma is ook in het Nederlands te gebruiken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: General features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72168/zoom-workplace-643.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72168</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 20:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenRA 20250330</title><link>https://tweakers.net/downloads/72166/openra-20250330.html</link><description>Er is een nieuwe stabiele uitgave van OpenRA beschikbaar gekomen. OpenRA is een opensource- en crossplatformkloon van Dune 2000 en de Command and Conquer-titels Tiberian Dawn en Red Alert. De basisonderdelen, die voldoende zijn om het spel te kunnen spelen, zijn van internet te downloaden. Voor alle onderdelen zoals muziek en filmpjes heb je wel de originele cd nodig. OpenRA kent enkele verbeteringen ten opzichte van de originele spellen. Zo kunnen ze in een hogere resolutie worden gespeeld en kunnen er multiplayerspellen tegen spelers op andere platforms worden gespeeld. Deze uitgave moet diverse problemen verhelpen die na de grote uitgave van begin deze maand naar voren zijn gekomen: Release 20250330</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72166/openra-20250330.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72166</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Plex brengt vernieuwde app voor iOS en Android uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233436/plex-brengt-vernieuwde-app-voor-ios-en-android-uit.html</link><description>Plex heeft de vernieuwde versie van zijn mobiele app uitgebracht. Deze heeft een nieuw ontwerp, die het makkelijker moet maken om content te vinden. De vernieuwde app is beschikbaar voor de Android- en iOS-apps. Een redesign van de Plex-app voor tv&#039;s is nog in ontwikkeling.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233436/plex-brengt-vernieuwde-app-voor-ios-en-android-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233436</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple Intelligence is nu beschikbaar voor Europese iPhone- en iPad-gebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233434/apple-intelligence-is-nu-beschikbaar-voor-europese-iphone-en-ipad-gebruikers.html</link><description>Apple Intelligence is vanaf nu beschikbaar voor iPhone- en iPad-gebruikers in de Europese Unie. Apple brengt zijn AI-features in Europa uit als onderdeel van iOS en iPadOS 18.4. Apple Intelligence komt ook beschikbaar in meer talen, maar nog niet in het Nederlands.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Tablets</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233434/apple-intelligence-is-nu-beschikbaar-voor-europese-iphone-en-ipad-gebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233434</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 18:14:36 GMT</pubDate></item><item><title>Triodos Bank ondersteunt nu ook Google Pay</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233432/triodos-bank-ondersteunt-nu-ook-google-pay.html</link><description>Triodos Bank brengt ondersteuning voor Google Pay uit voor particulieren. Klanten kunnen daarmee mobiel betalen via hun Android-telefoon of Wear OS-smartwatch. De bank had sinds vorig jaar al ondersteuning voor Apple Pay.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233432/triodos-bank-ondersteunt-nu-ook-google-pay.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233432</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 17:42:49 GMT</pubDate></item><item><title>WinSCP 6.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/72164/winscp-65.html</link><description>Versie 6.5 van WinSCP is verschenen. Met dit opensourceprogramma kunnen op een veilige manier bestanden tussen twee computers worden gekopieerd. Het programma ondersteunt ftp, secure ftp en het oudere scp-protocol. WinSCP is niet alleen als een opzichzelfstaand programma beschikbaar, maar ook als plug-in voor de programma&#039;s FAR en Altap Salamander. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. Changes in version 6.5:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72164/winscp-65.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72164</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Imec opent Duits onderzoekscentrum om chiplets voor de autosector te ontwikkelen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233424/imec-opent-duits-onderzoekscentrum-om-chiplets-voor-de-autosector-te-ontwikkelen.html</link><description>Imec opent een nieuw &#039;competentiecentrum&#039; in de Duitse deelstaat Baden-Württemberg. De Belgische onderzoeksinstelling gaat zich daar richten op het ontwikkelen van chips voor de autosector, specifiek rondom nieuwe chipletarchitecturen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233424/imec-opent-duits-onderzoekscentrum-om-chiplets-voor-de-autosector-te-ontwikkelen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233424</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 17:17:41 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;GlobalFoundries en Taiwanese chipmaker UMC overwegen fusie&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233430/globalfoundries-en-taiwanese-chipmaker-umc-overwegen-fusie.html</link><description>GlobalFoundries en UMC onderzoeken de mogelijkheden voor een fusie. Dat zeggen ingewijden tegen Nikkei. Onder de mogelijke fusie zouden de twee chipfabrikanten een groter bedrijf vormen, met een hoofdkwartier in de Verenigde Staten en fabrieken in Azië, de VS en Europa.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233430/globalfoundries-en-taiwanese-chipmaker-umc-overwegen-fusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233430</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 16:50:06 GMT</pubDate></item><item><title>Nokia en Amazon stoppen lopende rechtszaken tegen elkaar na patentendeal</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233426/nokia-en-amazon-stoppen-lopende-rechtszaken-tegen-elkaar-na-patentendeal.html</link><description>Nokia en Amazon hebben een patentenovereenkomst ondertekend. Daarmee staken de twee bedrijven hun lopende patentzaken tegen elkaar. Met de overeenkomst mag Amazon de videotechnieken van Nokia gebruiken voor zijn streamingdiensten en -apparaten.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233426/nokia-en-amazon-stoppen-lopende-rechtszaken-tegen-elkaar-na-patentendeal.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233426</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 16:04:58 GMT</pubDate></item><item><title>Home Assistant OS 15.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72162/home-assistant-os-151.html</link><description>Versie 15.1 van Home Assistant OS is uitgekomen. Home Assistant OS is een minimaal, op Buildroot gebaseerd besturingssysteem dat het mogelijk maakt om op een fysieke of virtuele machine Home Assistant te draaien. Versie 15.1 gebruikt versie 2024.02.11 van Buildroot als basis en de Linux-kernel voor de meeste ondersteunde platforms is bijgewerkt naar versie 6.12.20. De complete changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Home Assistant Operating System</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72162/home-assistant-os-151.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72162</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 15:58:35 GMT</pubDate></item><item><title>Twaalf Nederlandse patiënten liepen aanbod op donornier mis door softwarefout</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233428/twaalf-nederlandse-patienten-liepen-aanbod-op-donornier-mis-door-softwarefout.html</link><description>Twaalf Nederlandse patiënten hebben een aanbod voor een donornier misgelopen door een softwarefout bij Eurotransplant, de organisatie die donororganen toewijst aan patiënten in enkele aangesloten landen. De patiënten zijn inmiddels op de hoogte gesteld van het incident.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233428/twaalf-nederlandse-patienten-liepen-aanbod-op-donornier-mis-door-softwarefout.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233428</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 15:36:37 GMT</pubDate></item><item><title>Alternate: RTX 5090 met minder rops had niet aangeboden mogen worden als B-stock</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233420/alternate-rtx-5090-met-minder-rops-had-niet-aangeboden-mogen-worden-als-b-stock.html</link><description>Alternate Duitsland heeft gereageerd op de RTX 5090 met te weinig raster operations pipelines, die vorige week als B-stock werd aangeboden bij de retailer. Volgens de webwinkel betrof het een fout. De videokaart in kwestie is inmiddels uit de verkoop gehaald.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233420/alternate-rtx-5090-met-minder-rops-had-niet-aangeboden-mogen-worden-als-b-stock.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233420</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 14:26:47 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft verwijdert de :( in nieuw ontwerp &#039;blue screen of death&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233418/microsoft-verwijdert-de-in-nieuw-ontwerp-blue-screen-of-death.html</link><description>Microsoft test een nieuwe &#039;blue screen of death&#039; voor Windows 11. De techgigant verwijdert daar de verdrietige smiley en de QR-code. Ook krijgt de nieuwe &#039;blue screen&#039; mogelijk een zwarte achtergrond, hoewel dat nog niet bevestigd is.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233418/microsoft-verwijdert-de-in-nieuw-ontwerp-blue-screen-of-death.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233418</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 13:41:21 GMT</pubDate></item><item><title>Franse toezichthouder beboet Apple voor &#039;complexe&#039; trackingprompts</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233416/franse-toezichthouder-beboet-apple-voor-complexe-trackingprompts.html</link><description>De Franse privacytoezichthouder CNIL heeft Apple een boete van 150 miljoen euro opgelegd. De CNIL claimt dat Apple zijn dominante marktpositie in de mobielereclamesector ten opzichte van reclamebedrijven heeft misbruikt en zijn App Tracking Transparency verkeerd implementeert.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233416/franse-toezichthouder-beboet-apple-voor-complexe-trackingprompts.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233416</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 13:38:32 GMT</pubDate></item><item><title>GeForce RTX 5070 Ti Round-up - 8 kaarten van ASUS, Gigabyte, Inno3D en MSI</title><link>https://tweakers.net/reviews/12958/geforce-rtx-5070-ti-round-up-8-kaarten-van-asus-gigabyte-inno3d-en-msi.html</link><description>In deze round-up bekijken, testen en vergelijken we acht Nvidia GeForce RTX 5070 Ti-videokaarten.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Round-up / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12958/11/geforce-rtx-5070-ti-round-up-8-kaarten-van-asus-gigabyte-inno3d-en-msi-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12958</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Renders tonen goedkopere Samsung Galaxy Z Flip7 FE-foldable, lijkt op Z Flip6</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233414/renders-tonen-goedkopere-samsung-galaxy-z-flip7-fe-foldable-lijkt-op-z-flip6.html</link><description>Bekende leaker OnLeaks heeft renders van de Samsung Galaxy Z Flip 7 FE gepubliceerd. Dat wordt een goedkopere variant in Samsungs line-up van vouwbare smartphones. De renders tonen dat het komende FE-model lijkt op de Z Flip6-flagship van vorig jaar.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233414/renders-tonen-goedkopere-samsung-galaxy-z-flip7-fe-foldable-lijkt-op-z-flip6.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233414</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 12:48:17 GMT</pubDate></item><item><title>Sony deelt verhaalelementen en nieuwe wapens uit Ghost of Yōtei</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233412/sony-deelt-verhaalelementen-en-nieuwe-wapens-uit-ghost-of-yotei.html</link><description>Sony heeft nieuwe details over Ghost of Yōtei gedeeld. We komen te weten dat protagonist Atsu de moordenaars van haar familieleden wil vinden om wraak op hen te nemen. De game bevat ook enkele nieuwe wapens, waaronder een dubbele katana.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233412/sony-deelt-verhaalelementen-en-nieuwe-wapens-uit-ghost-of-yotei.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233412</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 12:29:47 GMT</pubDate></item><item><title>GnuCash 5.11</title><link>https://tweakers.net/downloads/72158/gnucash-511.html</link><description>Versie 5.11 van GnuCash is uitgekomen. GnuCash is een crossplatform en opensource boekhoudprogramma voor particulieren en kleine bedrijven. Het maakt gebruik van het dubbelboekhoudsysteem en is in staat om eenvoudig bijvoorbeeld bankrekeningen, beleggingen, inkomsten en uitgaven, budgetten, hypotheken en leningen bij te houden en kan natuurlijk rapportages en grafieken maken. De changelog voor deze uitgave maakt melding van de volgende veranderingen en verbeteringen: The following bugfixes were accomplished:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72158/gnucash-511.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72158</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Amerikaanse filmstudio&#039;s ontvangen reclame-inkomsten op AI-filmtrailers&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233410/amerikaanse-filmstudios-ontvangen-reclame-inkomsten-op-ai-filmtrailers.html</link><description>Enkele Amerikaanse filmstudio’s hebben aan YouTube gevraagd om reclame-inkomsten van neppe AI-filmtrailers op hun rekeningen door te storten, in plaats van de clips te laten verwijderen. Dat schrijft Deadline. De Amerikaanse acteursvakbond noemt deze praktijk een &#039;race to the bottom&#039;.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Fotografie en video</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233410/amerikaanse-filmstudios-ontvangen-reclame-inkomsten-op-ai-filmtrailers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233410</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 11:14:56 GMT</pubDate></item><item><title>CrystalMark Retro 2.0.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72154/crystalmark-retro-200.html</link><description>Crystal Dew World kennen we van CrystalDiskInfo en CrystalDiskMark, twee programma&#039;s die uitgebreide informatie over karakteristieken en prestaties van de harde schijf kunnen geven. Er is ook een programma die niet alleen naar de prestaties van de harde schijf kijkt, maar ook naar de processor en videokaart. Opvallend is dat het ondersteuning biedt voor Windows 95 en Windows NT 3.51 en later. Net als CrystalDiskInfo is CrystalMark Retro beschikbaar in een kale uitvoering en een versie met een animethema. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. CrystalMark Retro 2.0.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72154/crystalmark-retro-200.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72154</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Capcom: 10 miljoen exemplaren van Monster Hunter Wilds verkocht</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233408/capcom-10-miljoen-exemplaren-van-monster-hunter-wilds-verkocht.html</link><description>Capcom heeft in ongeveer een maand tijd wereldwijd tien miljoen exemplaren van Monster Hunter Wilds verkocht. Begin maart werd bekend dat het spel acht miljoen keer over de toonbank was gegaan.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233408/capcom-10-miljoen-exemplaren-van-monster-hunter-wilds-verkocht.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233408</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 09:47:56 GMT</pubDate></item><item><title>Google maakt experimentele Gemini 2.5 Pro beschikbaar voor gratis gebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233406/google-maakt-experimentele-gemini-25-pro-beschikbaar-voor-gratis-gebruikers.html</link><description>Google heeft de experimentele versie van Gemini 2.5 Pro beschikbaar gemaakt voor gratis gebruikers. Deze gebruikers moeten wel rekening houden met gebruikslimieten. Het taalmodel was voordien enkel voor Gemini Advanced-abonnees beschikbaar.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233406/google-maakt-experimentele-gemini-25-pro-beschikbaar-voor-gratis-gebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233406</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 09:08:58 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apples M5-chip komt dit jaar naar Pro-modellen; Gezondheid-app krijgt AI-agent&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233404/apples-m5-chip-komt-dit-jaar-naar-pro-modellen-gezondheid-app-krijgt-ai-agent.html</link><description>Apple wil de iPad Pro en MacBook Pro eind dit jaar met een M5-chip uitrusten. Dat schrijft Bloomberg-journalist Mark Gurman. Het Amerikaanse bedrijf werkt ook aan de M6-chip, die een eigen modem zal bevatten. Ook zou de vernieuwde Gezondheid-app een AI-agent krijgen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233404/apples-m5-chip-komt-dit-jaar-naar-pro-modellen-gezondheid-app-krijgt-ai-agent.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233404</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 08:31:52 GMT</pubDate></item><item><title>Pi-hole Core 6.0.6 / Web 6.1 / FTL 6.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72152/pi-hole-core-606-web-61-ftl-61.html</link><description>Versie 6.0.6 van Pi-hole Core is uitgekomen. Ook zijn Pi-hole Web 6.1 en Pi-hole FTL 6.1 verschenen. Pi-hole is een advertising-aware dns- en webserver bedoeld om te draaien op een Raspberry Pi in het netwerk. Als op de router naar Pi-hole wordt verwezen voor dns-afhandelingen, zullen alle apparaten binnen het netwerk er automatisch gebruik van maken zonder dat er instellingen moeten worden aangepast. Vervolgens worden advertenties niet meer opgehaald, waardoor pagina&#039;s sneller laden. In potentie kan er ook malware mee buiten de deur worden gehouden. Voor meer informatie verwijzen we jullie door naar de uitleg en video&#039;s op deze pagina, of deze handleiding van tweaker jpgview. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. What’s Changed (Core v6.0.6)</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72152/pi-hole-core-606-web-61-ftl-61.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72152</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>KPN verlaagt prijs 200Mbit/s-glasvezelabonnement en voegt 500Mbit/s-optie toe</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233402/kpn-verlaagt-prijs-200mbit-s-glasvezelabonnement-en-voegt-500mbit-s-optie-toe.html</link><description>KPN verlaagt de prijs van het 200Mbit/s-glasvezelabonnement van 50 euro per maand naar 43,50 euro per maand. Daarnaast komt er een 500Mbit/s-abonnement voor de prijs van het oude 200Mbit/s-abonnement. De overige vaste tarieven veranderen niet.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233402/kpn-verlaagt-prijs-200mbit-s-glasvezelabonnement-en-voegt-500mbit-s-optie-toe.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233402</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:52:39 GMT</pubDate></item><item><title>Digital Foundry: PS5 en PS5 Pro haperen in 120Hz-vrr-modus</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233400/digital-foundry-ps5-en-ps5-pro-haperen-in-120hz-vrr-modus.html</link><description>YouTube-kanaal Digital Foundry claimt dat de PS5 en de PS5 Pro een probleem hebben in vrr-modus met unlocked framerate. Hierdoor kunnen er na gamesessies van twintig minuten elke acht seconden microstutters ontstaan. Sony heeft nog niet gereageerd op de bevindingen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233400/digital-foundry-ps5-en-ps5-pro-haperen-in-120hz-vrr-modus.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233400</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 07:23:31 GMT</pubDate></item></channel></rss>