<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Mon, 12 May 2025 10:36:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 12 May 2025 10:36:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>ASUS verwerkt 600 euro aan goud in RTX 5090 voor Midden-Oosten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234844/asus-verwerkt-600-euro-aan-goud-in-rtx-5090-voor-midden-oosten.html</link>
            <description>ASUS heeft recent de ROG Astral GeForce RTX 5090 Dhahab OC Edition uitgebracht. De term &#039;Dhahab&#039; verwijst naar het Arabische woord voor goud: de videokaart bevat 6,5 gram 24-karaats goud, met een marktwaarde van ongeveer 600 euro.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234844/asus-verwerkt-600-euro-aan-goud-in-rtx-5090-voor-midden-oosten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234844</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:57:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft Teams krijgt functie die schermopnames blokkeert tijdens meetings</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234842/microsoft-teams-krijgt-functie-die-schermopnames-blokkeert-tijdens-meetings.html</link>
            <description>Microsoft werkt aan een functie die voorkomt dat gebruikers schermopnames kunnen maken tijdens een vergadering. Dat moet het moeilijker maken om gevoelige informatie te verspreiden. De uitrol gaat naar verwachting van start in juli.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234842/microsoft-teams-krijgt-functie-die-schermopnames-blokkeert-tijdens-meetings.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234842</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:05:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Preview - Panasonic introduceert tv-line-up voor 2025 met zes nieuwe modellen</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13254/panasonic-introduceert-tv-line-up-voor-2025-met-zes-nieuwe-modellen.html</link>
            <description>Panasonic presenteert zijn tv-aanbod voor 2025 met zes nieuwe series, waaronder Z95B (oled) en W95B (miniled). De modellen komen in grotere formaten dan voorheen.</description>
            <author>Sjef Weller</author>
            <category>Preview / Beeld en geluid / Televisies</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13254/panasonic-introduceert-tv-line-up-voor-2025-met-zes-nieuwe-modellen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13254</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Shotcut 25.05</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72626/shotcut-2505.html</link>
            <description>Shotcut is een uitgebreid opensource en crossplatform videobewerkingsprogramma voor Windows, Linux en macOS. Het maakt gebruik van FFmpeg en heeft daardoor ondersteuning voor de gangbaarste formaten audio en video. De bestanden worden niet geïmporteerd, maar worden in hun originele formaat bewerkt. Het kan overweg met verschillende sporen en binnen een project kan er een mix van formaten en resoluties worden gebruikt. In versie 25.05 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New Features</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72626/shotcut-2505.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72626</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Youtuber: onuitgebrachte Nvidia Titan Ada blijkt efficiënter dan RTX 5090</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234840/youtuber-onuitgebrachte-nvidia-titan-ada-blijkt-efficienter-dan-rtx-5090.html</link>
            <description>Youtuber der8auer heeft een prototype van Nvidia&#039;s onuitgebrachte Titan Ada-videokaart getest. Eerder verschenen al afbeeldingen van de vermeende RTX 4090 Ti of Titan met een soortgelijke quadslot-gpu-koeler, maar nog nooit met de Titan-merknaam erop.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234840/youtuber-onuitgebrachte-nvidia-titan-ada-blijkt-efficienter-dan-rtx-5090.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234840</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:42:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - RustDesk 1.4.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72624/rustdesk-140.html</link>
            <description>Versie 1.4.0 van RustDesk is uitgekomen. RustDesk is een opensource alternatief voor programma&#039;s als TeamViewer en AnyDesk, met de mogelijkheid om een eigen relayserver op te zetten om zo een snellere verbinding te hebben en natuurlijk controle over je eigen data te houden. Installatie-instructies zijn beschikbaar voor Windows, Linux en Synology. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Added</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72624/rustdesk-140.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72624</guid>
            <pubDate>Mon, 12 May 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - TagScanner 6.1.20</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72622/tagscanner-6120.html</link>
            <description>Versie 6.1.20 van TagScanner is uitgekomen. Met dit programma kan de muziekcollectie worden beheerd en georganiseerd. TagScanner heeft uitgebreide mogelijkheden om zowel bestandsnamen als tags aan te passen en is daarmee vergelijkbaar met programma&#039;s als Tag&amp;Rename en MP3tag. Vrijwel alle bekende en minder bekende formaten worden ondersteund, waaronder mp3, ogg, wma, mp4, flac, ape, aac en wav. Informatie kan handmatig worden ingevoerd, uit de bestandsnaam worden gefilterd of uit een van de vele databases op internet worden getrokken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 6.1.20:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72622/tagscanner-6120.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72622</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 16:25:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Wacup 1.99.32.21640 bèta</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72620/wacup-1993221640-beta.html</link>
            <description>Wacup, wat kan worden uitgesproken als wake up, staat voor Winamp Community Update Project en is een gratis mediaspeler voor Windows 7 en hoger. Hoewel &#039;Community Project&#039; in de naam anders doet vermoeden is de software gratis en niet opensource. Wacup heeft qua uiterlijk veel weg van Winamp en kan ook overweg met plug-ins uit dat ecosysteem. De software is nog in ontwikkeling en kan als bèta worden gedownload. De changelog voor versie 1.99.32.21640 kan hieronder worden gevonden. Beta Version: 1.99.32.21640 (x64)</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72620/wacup-1993221640-beta.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72620</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 14:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google schikt voor 1,4 miljard dollar voor verzamelen van gegevens van Texanen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234838/google-schikt-voor-1-komma-4-miljard-dollar-voor-verzamelen-van-gegevens-van-texanen.html</link>
            <description>Google heeft een schikking van 1,375 miljard dollar getroffen met Texas. Het bedrijf werd door de Amerikaanse staat beschuldigd voor het onterecht verzamelen van biometrische gegevens van miljoenen Texanen en het volgen van Chrome-gebruikers in de incognitomodus.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234838/google-schikt-voor-1-komma-4-miljard-dollar-voor-verzamelen-van-gegevens-van-texanen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234838</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 13:06:09 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Firmware-update - Asuswrt-Merlin 3006.102.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72618/asuswrt-merlin-30061024.html</link>
            <description>Asus gebruikt voor zijn routers, zoals de RT-AC68 en RT-AX88, een van Tomato afgeleide firmware met de naam Asuswrt. Deze firmware is, op enkele drivers na, opensource, waarbij de gesloten binaries wel meegeleverd worden. Asuswrt-Merlin is op zijn beurt een aangepaste versie van de originele firmware van Asus. Het bevat onder meer bugfixes en kleine verbeteringen, maar probeert toch dicht bij het origineel te blijven, zodat het mogelijk blijft om nieuwe features die Asus introduceert, toe te voegen aan de code. Versie 3006.102.4 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Note:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Firmware</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72618/asuswrt-merlin-30061024.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72618</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 12:32:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bluetooth 6.1 moet volgen van apparaten moeilijker maken en accuduur verbeteren</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234836/bluetooth-61-moet-volgen-van-apparaten-moeilijker-maken-en-accuduur-verbeteren.html</link>
            <description>De Bluetooth Special Interest Group heeft Bluetooth 6.1 uitgebracht. Deze versie komt met een functie genaamd randomized resolvable private address, die het voor onbevoegden moeilijker moet maken om bluetoothapparaten voor langere tijd te volgen.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234836/bluetooth-61-moet-volgen-van-apparaten-moeilijker-maken-en-accuduur-verbeteren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234836</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 12:02:26 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Philips deelt 3d-modellen van reserveonderdelen van zijn producten op Printables</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234834/philips-deelt-3d-modellen-van-reserveonderdelen-van-zijn-producten-op-printables.html</link>
            <description>Philips gaat onder de naam Fixables gratis 3d-modellen van onderdelen van zijn Personal Health-producten aanbieden. Hierdoor kunnen gebruikers zelf reserveonderdelen 3d-printen. Momenteel biedt de fabrikant nog maar één model aan.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Grafisch ontwerp en 3d visualisatie</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234834/philips-deelt-3d-modellen-van-reserveonderdelen-van-zijn-producten-op-printables.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234834</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 10:54:19 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google brengt AI-overzichten boven zoekresultaten uit in Nederland</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234832/google-brengt-ai-overzichten-boven-zoekresultaten-uit-in-nederland.html</link>
            <description>Google heeft zijn AI-overzichten uitgebracht voor gebruikers in Nederland. Vorig jaar kwamen deze AI-gegenereerde zoekresultaten al beschikbaar voor gebruikers in de Verenigde Staten. Ook in enkele andere EU-landen, waaronder België, werden de AI-overzichten al eerder uitgebracht.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internet</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234832/google-brengt-ai-overzichten-boven-zoekresultaten-uit-in-nederland.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234832</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 09:57:48 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Groot probleem met nieuwe AI-modellen: ze vertellen je meer onzin</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13236/groot-probleem-met-nieuwe-ai-modellen-ze-vertellen-je-meer-onzin.html</link>
            <description>Redeneermodellen van ChatGPT, Gemini en DeepSeek zijn snel populair geworden. Maar ze hebben een probleem: ze hallucineren meer.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Achtergrond / IT Pro / Wetenschap</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13236/groot-probleem-met-nieuwe-ai-modellen-ze-vertellen-je-meer-onzin.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13236</guid>
            <pubDate>Sun, 11 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google breidt Gemini Live-functie uit naar Workspace-gebruikers</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234830/google-breidt-gemini-live-functie-uit-naar-workspace-gebruikers.html</link>
            <description>Google heeft de Gemini Live-functie uitgebreid naar Workspace-gebruikers. Hierdoor kunnen mobiele gebruikers voortaan ook via spraak communiceren met de AI-chatbot. De functie staat standaard ingeschakeld.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234830/google-breidt-gemini-live-functie-uit-naar-workspace-gebruikers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234830</guid>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Videoreport - Van zand tot smartphone: zo worden chips gemaakt!</title>
            <link>https://tweakers.net/video/19888/van-zand-tot-smartphone-zo-worden-chips-gemaakt.html</link>
            <description>Elke dag gebruik je de chips in je telefoon, laptop of gameconsole, maar weet je eigenlijk hoe ze gemaakt worden? In deze video nemen we je mee in het fascinerende productieproces van een chip: van ruwe siliciumwafer tot miljarden piepkleine transistors, met technieken als fotolithografie, etsen en ionenbombardement. Ook ASML komt voorbij, met hun onmisbare rol in de nieuwste generatie chips.</description>
            <author>Luke van Drie</author>
            <category>Videoreport / IT Pro / Wetenschap</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/19888/van-zand-tot-smartphone-zo-worden-chips-gemaakt.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/19888</guid>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Orange Belgium verhoogt prijzen van enkele abonnementen vanaf 22 juni</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234828/orange-belgium-verhoogt-prijzen-van-enkele-abonnementen-vanaf-22-juni.html</link>
            <description>Orange gaat vanaf 22 juni enkele prijzen van zijn mobiele- en internetabonnementen verhogen. De Belgische telecomprovider voorziet bij deze producten ook meer data voor zijn klanten. Orange claimt dat de prijswijzigingen nodig zijn om te kunnen blijven investeren in het netwerk.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234828/orange-belgium-verhoogt-prijzen-van-enkele-abonnementen-vanaf-22-juni.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234828</guid>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 12:31:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Apple moet sideloaden binnen 90 dagen toelaten in Brazilië</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234826/apple-moet-sideloaden-binnen-90-dagen-toelaten-in-brazilie.html</link>
            <description>Een federale rechter in Brazilië heeft beslist dat Apple het sideloaden van apps alsnog moet toelaten in het land. Het Amerikaanse techbedrijf krijgt hier negentig dagen de tijd voor. Apple was al in beroep gegaan tegen een eerdere soortgelijke beslissing in het land.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234826/apple-moet-sideloaden-binnen-90-dagen-toelaten-in-brazilie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234826</guid>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 12:01:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gelekte foto’s en specs Sony WH-1000XM6-hoofdtelefoon duiken op</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234824/gelekte-fotos-en-specs-sony-wh-1000xm6-hoofdtelefoon-duiken-op.html</link>
            <description>Er zijn foto’s en specificaties van de aankomende Sony WH-1000XM6 opgedoken. De hoofdtelefoon zou een licht gewijzigd ontwerp krijgen, betere specs hebben en kunnen opvouwen. Het apparaat zou op 15 mei worden aangekondigd en moet ongeveer 450 euro kosten.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Hoofdtelefoons</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234824/gelekte-fotos-en-specs-sony-wh-1000xm6-hoofdtelefoon-duiken-op.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234824</guid>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 10:50:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>DeepComputing kondigt nieuw RISC-V-moederbord voor Framework-laptops aan</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234822/deepcomputing-kondigt-nieuw-risc-v-moederbord-voor-framework-laptops-aan.html</link>
            <description>DeepComputing introduceert een laptopmoederbord met RISC-V-processor voor de Framework Laptop 13: de DC-ROMA RISC-V Mainboard II. Het onderdeel bevat een octacoreprocessor en een 40 Tops-npu. Het moederbord wordt met Ubuntu 24.04 LTS geleverd en kost 407,95 euro.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Laptops</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234822/deepcomputing-kondigt-nieuw-risc-v-moederbord-voor-framework-laptops-aan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234822</guid>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 09:53:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Unraid 7.1.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72616/unraid-712.html</link>
            <description>Er zijn kort achter elkaar twee updates voor versie 7.1 van Unraid uitgekomen. Met dit besturingssysteem kan een server worden opgezet voor taken als network attached storage, applicatieserver en virtualisatiehost. Het is eenvoudig op te zetten en enorm flexibel met betrekking tot de gebruikte hardware en grootte van de harde schijven. Docker wordt gebruikt om functionaliteit toe te voegen en deze apps worden door een actieve community gevalideerd en onderhouden. Voorheen had Unraid een eenmalige aanschafprijs die afhing van het aantal gebruikte harde schijven en ssd&#039;s. Basic stond tot zes opslagapparaten toe, een pluslicentie maximaal twaalf apparaten en bij pro was dat ongelimiteerd. Dat is echter veranderd en voortaan moet dit jaarlijks worden verlengd om ondersteuning en updates te blijven krijgen. In versie 7.1.1 is een probleem verholpen waardoor bepaalde virtuele machines niet wilden starten en 7.1.2 moet een onder specifieke omstandigheden dataverlies voorkomen. Unraid 7.1.2: Data Safety First</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72616/unraid-712.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72616</guid>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 09:40:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Clair Obscur: Expedition 33 - Mooi, origineel en ontzettend Frans</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13244/clair-obscur-expedition-33-mooi-origineel-en-ontzettend-frans.html</link>
            <description>Clair Obscur: Expedition 33 is de eerste game van de Franse studio Sandfall. Mede daardoor is het opmerkelijk dat het hier gaat om een van de beste games van 2025.</description>
            <author>Jurian Ubachs</author>
            <category>Review / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13244/5/clair-obscur-expedition-33-mooi-origineel-en-ontzettend-frans-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13244</guid>
            <pubDate>Sat, 10 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Windows 11-startmenu krijgt mogelijkheid om apps met een klik te installeren</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234820/windows-11-startmenu-krijgt-mogelijkheid-om-apps-met-een-klik-te-installeren.html</link>
            <description>Windows 11-gebruikers kunnen binnenkort apps met een klik installeren door ernaar te zoeken via de taakbalk of het startmenu. Microsoft-topman Giorgio Sardo bevestigt dat in een post op X, waar ook een screenshot is te zien.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234820/windows-11-startmenu-krijgt-mogelijkheid-om-apps-met-een-klik-te-installeren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234820</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 20:48:26 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Provider DIGI houdt nieuwe ontslagronde, minister ontevreden over vele klachten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234818/provider-digi-houdt-nieuwe-ontslagronde-minister-ontevreden-over-vele-klachten.html</link>
            <description>De nieuwe Belgische provider DIGI ontslaat een twintigtal mensen, een tweetal maanden na de vorige ontslagronde. Tegelijkertijd roept de Belgische minister van Digitalisering de telecomoperator op het matje vanwege honderden klachten die zijn binnengekomen bij de ombudsdienst.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234818/provider-digi-houdt-nieuwe-ontslagronde-minister-ontevreden-over-vele-klachten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234818</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 20:13:16 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>VideoCardz: foto bevestigt dat Radeon RX 9060 XT drie monitoraansluitingen heeft</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234816/videocardz-foto-bevestigt-dat-radeon-rx-9060-xt-drie-monitoraansluitingen-heeft.html</link>
            <description>AMD&#039;s aankomende Radeon RX 9060 XT is beperkt tot drie displayoutputs. Dat zegt VideoCardz op basis van een afbeelding van een Acer-videokaart die op X is verschenen. De RX 9060 XT wordt verwacht tijdens de Computex-beurs in Taipei.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234816/videocardz-foto-bevestigt-dat-radeon-rx-9060-xt-drie-monitoraansluitingen-heeft.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234816</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 19:06:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - foobar2000 2.24.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72614/foobar2000-2245.html</link>
            <description>Versie 2.24.5 van foobar2000 is uitgekomen. Deze populaire, lichte muziekspeler kan onder andere overweg met mp3, AAC, Ogg Vorbis, FLAC, WAVE en WMA, en beschikt over ondersteuning voor Replay Gain. Verder kan de speler verschillende formaten converteren, heeft het programma uitgebreide mogelijkheden om de tags aan te passen en kan de interface geheel naar eigen hand gezet worden. Daarnaast is het mogelijk om de functionaliteit met behulp van plug-ins verder uit te breiden. Downloads zijn ook beschikbaar voor Android, iOS en macOS, maar die hebben een ander versienummer en uitgaveschema. In deze uitgave zijn enkele kleine problemen verholpen. Changes in version 2.24.5:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72614/foobar2000-2245.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72614</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Odido past bundels en prijzen voor prepaidsimkaarten aan</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234814/odido-past-bundels-en-prijzen-voor-prepaidsimkaarten-aan.html</link>
            <description>Odido biedt sinds begin deze week nieuwe bundels voor prepaidsimkaarten aan. Sommige bundels zijn vergelijkbaar met eerdere opties, maar hebben verhoogde prijzen. Het nieuwe aanbod bestaat uit pakketten met zowel ongelimiteerde als beperkte data.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234814/odido-past-bundels-en-prijzen-voor-prepaidsimkaarten-aan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234814</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 17:51:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gigabyte onthult &#039;kabelloze&#039; witte moederborden met B850- en X870-chipsets</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234812/gigabyte-onthult-kabelloze-witte-moederborden-met-b850-en-x870-chipsets.html</link>
            <description>Gigabyte introduceert de X870 Aorus Stealth Ice en B850 Aorus Stealth Ice. Beide ATX-moederborden combineren een wit ontwerp met kabelaansluitingen op de achterkant. Het is niet bekend hoeveel de nieuwe modellen kosten of wanneer ze beschikbaar zullen zijn.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Moederborden</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234812/gigabyte-onthult-kabelloze-witte-moederborden-met-b850-en-x870-chipsets.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234812</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 17:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - WinNc 11.2.0.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72612/winnc-11200.html</link>
            <description>Dunes MultiMedia heeft versie 11.2.0.0 van bestandsbeheerprogramma WinNc uitgebracht. Dit programma is, zoals de naam al probeert aan te geven, een kloon van het aloude Norton Commander. Het kan worden gebruikt als alternatief voor Windows Verkenner en moet concurreren met programma&#039;s als Total Commander, Double Commander en Directory Opus. Een licentie kost normaal drie tientjes. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in version 11.2.0.0:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72612/winnc-11200.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72612</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 16:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>KPN heeft last van storing met Extra Veilig Internet van EEN MKB-abonnement</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234810/kpn-heeft-last-van-storing-met-extra-veilig-internet-van-een-mkb-abonnement.html</link>
            <description>KPN kampt al enkele dagen met een storing. Gebruikers klagen over problemen met Extra Veilig Internet, onderdeel van het KPN EEN MKB-abonnement. Het probleem lijkt gerelateerd aan een recente software-update, die later vandaag wordt teruggedraaid.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234810/kpn-heeft-last-van-storing-met-extra-veilig-internet-van-een-mkb-abonnement.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234810</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 15:50:20 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Warner Bros. Discovery heeft 122,3 miljoen abonnees</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234806/warner-bros-discovery-heeft-122-komma-3-miljoen-abonnees.html</link>
            <description>Warner Bros. Discovery haalde vorig kwartaal ongeveer 5,3 miljoen nieuwe abonnees binnen. Dat merk bestaat uit streamingdiensten zoals (HBO) Max en Discovery+. De teller van het aantal WBD-leden staat sinds eind maart op 122,3 miljoen.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234806/warner-bros-discovery-heeft-122-komma-3-miljoen-abonnees.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234806</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 15:29:20 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nintendo kan Switch bricken in VS als gebruiker overeenkomst schendt</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234808/nintendo-kan-switch-bricken-in-vs-als-gebruiker-overeenkomst-schendt.html</link>
            <description>Nintendo heeft volgens de nieuwe gebruikersvoorwaarden voor een Nintendo-account het recht om bijvoorbeeld een Switch te bricken als de gebruiker deze overeenkomst schendt. De nieuwe regels gelden voor zover bekend alleen in de Verenigde Staten.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234808/nintendo-kan-switch-bricken-in-vs-als-gebruiker-overeenkomst-schendt.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234808</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 15:18:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - ExifToolGUI 6.3.9</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72610/exiftoolgui-639.html</link>
            <description>Versie 6.3.9 van ExifToolGUI is uitgekomen. Dit programma is een voortzetting van de originele ExifToolGUI door Bogdan Hrastnik, waarvan de ontwikkeling stil was komen te liggen. Het is bedoeld om als grafische interface voor ExifTool te dienen, een programma waarmee de metadata van een groot aantal bestandsformaten kan worden beheerd en bewerkt. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72610/exiftoolgui-639.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72610</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Razer onthult speakerkussen voor gamestoel en draagbare randapparatuur</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234804/razer-onthult-speakerkussen-voor-gamestoel-en-draagbare-randapparatuur.html</link>
            <description>Razer introduceert een hoofdkussen voor gamestoelen dat tegelijk dienst doet als luidspreker. De fabrikant onthult ook een draadloos toetsenbord en muis die gericht zijn op gebruik onderweg. Razer verwacht de eerste bestellingen vanaf 16 mei te kunnen leveren.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Toetsenborden</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234804/razer-onthult-speakerkussen-voor-gamestoel-en-draagbare-randapparatuur.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234804</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 14:39:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Rechter VS laat AI-deepfake van vermoord slachtoffer spreken tijdens rechtszaak</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234802/rechter-vs-laat-ai-deepfake-van-vermoord-slachtoffer-spreken-tijdens-rechtszaak.html</link>
            <description>Een rechter uit de Amerikaanse staat Arizona heeft een AI-versie van een vermoorde man laten &#039;spreken&#039; namens het slachtoffer. Voor zover bekend gebeurde dat nog niet eerder. De AI-toespraak was geen onderdeel van de daadwerkelijke bewijsvoering.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234802/rechter-vs-laat-ai-deepfake-van-vermoord-slachtoffer-spreken-tijdens-rechtszaak.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234802</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 14:16:59 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Serato DJ Lite / Pro 3.3.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72608/serato-dj-lite-pro-332.html</link>
            <description>Serato heeft versie 3.3.2 van zijn diskjockeysoftware Serato DJ Pro en Serato DJ Lite uitgebracht. Beide programma&#039;s zijn de verdere ontwikkeling van Serato DJ en Serato DJ Intro, die op hun beurt weer de verdere ontwikkeling van Serato Scratch Live en ITCH waren. Een overzicht van de mogelijkheden en de verschillen tussen de Pro- en Lite-versies is op deze pagina te bekijken. De changelog voor Serato DJ Lite is op deze pagina te vinden; dit is de changelog voor Serato DJ Pro: New Features:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72608/serato-dj-lite-pro-332.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72608</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 13:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI test GitHub-toegang voor ChatGPT-agents in nieuwe bèta</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234798/openai-test-github-toegang-voor-chatgpt-agents-in-nieuwe-beta.html</link>
            <description>OpenAI maakt het met een nieuwe bèta voor ChatGPT&#039;s deep research mogelijk voor AI-agents om direct in GitHub-repository&#039;s te zoeken. De functie wordt in eerste instantie onder Plus-, Pro- en Team-gebruikers getest en moet later voor de abonnementen Enterprise en Edu uitkomen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234798/openai-test-github-toegang-voor-chatgpt-agents-in-nieuwe-beta.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234798</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 12:06:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - AnyDesk 9.5.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72602/anydesk-952.html</link>
            <description>Versie 9.5.2 van AnyDesk voor Windows is uitgekomen. Met dit programma, dat door oud-medewerkers van TeamViewer wordt ontwikkeld, kan een andere computer worden overgenomen om deze op afstand te beheren. Het programma is beschikbaar voor Windows, Linux, FreeBSD, macOS, Android en iOS, al zit niet elk platform op hetzelfde versienummer. Het is gratis voor thuisgebruik; voor commercieel gebruik beginnen de prijzen bij 23 euro per maand. Het maakt dan verder niet uit hoeveel updates er tussentijds uitkomen. De changelog sinds versie 9.5.1 voor Windows ziet er als volgt uit:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72602/anydesk-952.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72602</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Reuters: Nvidia wil exportbeperking H20 naar China opnieuw omzeilen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234796/reuters-nvidia-wil-exportbeperking-h20-naar-china-opnieuw-omzeilen.html</link>
            <description>Nvidia werkt naar verluidt aan een aangepaste versie van de H20-datacenterchip voor de Chinese markt om exportbeperkingen vanuit de Verenigde Staten te omzeilen. Het bedrijf maakte de H20 oorspronkelijk al om eerdere sancties te omzeilen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234796/reuters-nvidia-wil-exportbeperking-h20-naar-china-opnieuw-omzeilen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234796</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 11:43:14 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Verbeterde Noctua-montageset voor LGA 1851-cpu&#039;s koelt tot drie graden meer</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234794/verbeterde-noctua-montageset-voor-lga-1851-cpus-koelt-tot-drie-graden-meer.html</link>
            <description>Noctua brengt een verbeterde montageset voor de in 2024 uitgebrachte NH-D15 G2-cpu-koeler voor specifieke socket LGA 1851-cpu&#039;s uit. De koeler moet dankzij de nieuwe montagebeugels beter op de cpu aansluiten, wat een verbeterde koeling van een tot drie graden moet opleveren.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processorkoeling</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234794/verbeterde-noctua-montageset-voor-lga-1851-cpus-koelt-tot-drie-graden-meer.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234794</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 11:00:15 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
