<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 13:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 13:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Duitse hardwareketen Mindfactory heeft mogelijk financiële problemen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232592/duitse-hardwareketen-mindfactory-heeft-mogelijk-financiele-problemen.html</link><description>De Duitse hardwarewinkel Mindfactory heeft mogelijk ernstige financiële problemen. Volgens geruchten gaat de keten zelfs volgende week aangeven dat ze niet meer aan haar financiële verplichtingen kan voldoen. Het is nog niet duidelijk of Mindfactory dan ook faillissement gaat aanvragen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232592/duitse-hardwareketen-mindfactory-heeft-mogelijk-financiele-problemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232592</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 13:18:42 GMT</pubDate></item><item><title>Consumentenbond: groot deel nieuwssites heeft gebrekkige cookiebanner</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232584/consumentenbond-groot-deel-nieuwssites-heeft-gebrekkige-cookiebanner.html</link><description>Een groot deel van populaire Nederlandse websites houdt zich volgens de Consumentenbond niet aan die cookieregels zoals de AP die voorschrijft. 38 procent van de websites maakt het weigeren van cookies moeilijker dan het accepteren. Vooral bij nieuwssites gaat dat mis.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232584/consumentenbond-groot-deel-nieuwssites-heeft-gebrekkige-cookiebanner.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232584</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 13:06:42 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: aankondiging vernieuwde vlaggenschipsoc Dimensity 9400+ is in april</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232596/gerucht-aankondiging-vernieuwde-vlaggenschipsoc-dimensity-9400+-is-in-april.html</link><description>MediaTek kondigt naar verluidt op 11 april de vernieuwde vlaggenschipsoc Dimensity 9400+ aan. Later die maand moeten bedrijven de eerste smartphones met deze chip aankondigen. Vooralsnog heeft MediaTek zelf niets over de vermeende aankomende processor prijsgegeven.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232596/gerucht-aankondiging-vernieuwde-vlaggenschipsoc-dimensity-9400+-is-in-april.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232596</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:44:39 GMT</pubDate></item><item><title>Bulk Rename Utility 4.0.0.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71844/bulk-rename-utility-4006.html</link><description>Bulk Rename Utility is een programma waarmee de naam of locatie van meerdere bestanden en/of mappen tegelijk kan worden gewijzigd. Zo kunnen er bijvoorbeeld tekens worden toegevoegd, vervangen of verwijderd worden, of kan de naam aan de hand van metadata of d3-tags worden aangepast. Het programma is gratis voor persoonlijk gebruik; voor gebruik in commerciële omgevingen wordt wel een vergoeding gevraagd. Versie 4.0.0.6 van Bulk Rename Utility uitgekomen en sinds versie 4.0.0.4 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Bulk Rename Utility 4.0.0.6</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71844/bulk-rename-utility-4006.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71844</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>New York Times: Discord bereidt mogelijke beursgang voor</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232590/new-york-times-discord-bereidt-mogelijke-beursgang-voor.html</link><description>Discord zou denken aan een beursgang, schrijft de New York Times op basis van twee betrokkenen. De gesprekken met investeringsbanken verkeren echter in een vroeg stadium. Discord wil zelf niet bevestigen dat het binnenkort naar de beurs wil.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232590/new-york-times-discord-bereidt-mogelijke-beursgang-voor.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232590</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 12:23:21 GMT</pubDate></item><item><title>Sony PlayStation 3 4.92</title><link>https://tweakers.net/downloads/71840/sony-playstation-3-492.html</link><description>Sony heeft nieuwe firmware voor de PlayStation 3 uitgebracht. Opmerkelijk, want de eerste versie van deze spelcomputer verscheen eind 2006 in Japan op de markt. De firmware draagt versienummer 4.92 en is 196MB groot. Downloaden gebeurt bij voorkeur vanuit het menu van de spelcomputer zelf of anders vanaf de website van Sony. In versie 4.92 is de systeemstabiliteit verbeterd, maar Sony treedt verder niet in details. De belangrijkste features in versie 4.92 van de systeemsoftware</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71840/sony-playstation-3-492.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71840</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Split Fiction - De beste co-opgame sinds It Takes Two</title><link>https://tweakers.net/reviews/13028/split-fiction-de-beste-co-opgame-sinds-it-takes-two.html</link><description>Split Fiction is de opvolger van It Takes Two, dat tot nu toe de beste co-opgame was. Split Fiction gooit er een schepje bovenop en neemt dat stokje moeiteloos over.</description><author>Jurian Ubachs</author><category>Review / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13028/5/split-fiction-de-beste-co-opgame-sinds-it-takes-two-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13028</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google meldt dat Android 16 in juni wordt uitgebracht</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232588/google-meldt-dat-android-16-in-juni-wordt-uitgebracht.html</link><description>Google zegt dat het op schema loopt voor de release van Android 16 in juni. Momenteel verkeert de OS nog in de bètafase. Vanaf welke datum de update naar Android 16 wordt uitgerold en welke specifieke telefoons als eerste aan de beurt zijn, is nog niet bekend.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232588/google-meldt-dat-android-16-in-juni-wordt-uitgebracht.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232588</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 10:52:31 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse webshops hebben duizenden RX 9070 (XT)-videokaarten op voorraad</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232536/nederlandse-webshops-hebben-duizenden-rx-9070-xt-videokaarten-op-voorraad.html</link><description>Als donderdagmiddag om 15.00 uur de verkoop van Radeon RX 9070- en RX 9070 XT-videokaarten van start gaat, zijn de voorraden veel groter dan bij de Nvidia-releases eerder dit jaar. Nederlandse webshops hebben gezamenlijk een voorraad van enkele duizenden kaarten, zo vernam Tweakers.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232536/nederlandse-webshops-hebben-duizenden-rx-9070-xt-videokaarten-op-voorraad.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232536</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 09:53:54 GMT</pubDate></item><item><title>Odido vervangt modems bij 100 klanten na Zyxel T-56-storing</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232586/odido-vervangt-modems-bij-100-klanten-na-zyxel-t-56-storing.html</link><description>Odido gaat bepaalde klanten die getroffen werden door de recente Zyxel T-56-storing een nieuwe glasvezelmodem geven. Het gaat om grofweg de helft van de tweehonderd klanten die een melding maakten. De provider neemt zelf contact op met deze klanten.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232586/odido-vervangt-modems-bij-100-klanten-na-zyxel-t-56-storing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232586</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 09:47:52 GMT</pubDate></item><item><title>Pi-hole Core 6.0.5 / Web 6.0.2 / FTL 6.0.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71832/pi-hole-core-605-web-602-ftl-604.html</link><description>Versie 6.0.5 van Pi-hole Core is uitgekomen. Ook zijn Pi-hole Web 6.0.2 en Pi-hole FTL 6.0.4 verschenen. Pi-hole is een advertising-aware dns- en webserver bedoeld om te draaien op een Raspberry Pi in het netwerk. Als op de router naar Pi-hole wordt verwezen voor dns-afhandelingen, zullen alle apparaten binnen het netwerk er automatisch gebruik van maken zonder dat er instellingen moeten worden aangepast. Vervolgens worden advertenties niet meer opgehaald, waardoor pagina&#039;s sneller laden. In potentie kan er ook malware mee buiten de deur worden gehouden. Voor meer informatie verwijzen we jullie door naar de uitleg en video&#039;s op deze pagina, of deze handleiding van tweaker jpgview. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Pi-hole FTL v6.0.4, Web v6.0.2 and Core v6.0.5 Released!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71832/pi-hole-core-605-web-602-ftl-604.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71832</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Meer Samsung Galaxy-telefoons krijgen in april de nieuwe One UI 7-skin</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232580/meer-samsung-galaxy-telefoons-krijgen-in-april-de-nieuwe-one-ui-7-skin.html</link><description>Vanaf april krijgen oudere Samsung Galaxy-apparaten een update naar Android 15 en One UI 7. Android 15 is al beschikbaar voor de Galaxy S25 en de nieuwe A-serie-telefoons van Samsung die medio maart op de markt komen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232580/meer-samsung-galaxy-telefoons-krijgen-in-april-de-nieuwe-one-ui-7-skin.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232580</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:52:35 GMT</pubDate></item><item><title>MediaMarkt gaat in België producten van 50 externe winkeliers aanbieden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232578/mediamarkt-gaat-in-belgie-producten-van-50-externe-winkeliers-aanbieden.html</link><description>MediaMarkt heeft donderdag zijn Marketplace beschikbaar gemaakt in België. Op dit platform kunnen externe winkeliers producten aanbieden die in eerste instantie niet verkrijgbaar zijn in Belgische MediaMarkt-filialen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / E-commerce</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232578/mediamarkt-gaat-in-belgie-producten-van-50-externe-winkeliers-aanbieden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232578</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:07:03 GMT</pubDate></item><item><title>GeForce Game Ready Driver 572.70 WHQL</title><link>https://tweakers.net/downloads/71836/geforce-game-ready-driver-57270-whql.html</link><description>Nvidia heeft nieuwe stabiele GeForce-drivers uitgebracht. De drivers dragen versienummer 572.70 en zijn voorzien van een Windows Hardware Quality Labs-certificaat. Ze zijn geschikt voor Windows 10 en hoger, en kunnen worden gebruikt op kaarten gebaseerd op de Maxwell-architectuur of nieuwer. Deze uitgave voegt onder meer ondersteuning toe voor de RTX 570 en bevat verder verbeteringen voor de spellen FragPunken Grand Theft Auto V. Game Ready</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Driver-update / Driver</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71836/geforce-game-ready-driver-57270-whql.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71836</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Socialmediaplatform Digg keert terug, originele oprichter wordt voorzitter</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232576/socialmediaplatform-digg-keert-terug-originele-oprichter-wordt-voorzitter.html</link><description>Het socialmediaplatform Digg keert terug. Dat heeft Digg-oprichter Kevin Rose woensdag bekendgemaakt. Rose zegt dat Digg dit keer &#039;veel gebruik gaat maken van AI om het platform te verbeteren&#039;.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232576/socialmediaplatform-digg-keert-terug-originele-oprichter-wordt-voorzitter.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232576</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:43:20 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - E-biketesters gezocht: Het speurtochtevent &amp; testpanel van Tenways</title><link>https://tweakers.net/plan/4358/e-biketesters-gezocht-het-speurtochtevent-en-testpanel-van-tenways.html</link><description>We hebben in het verleden al vaker mooie testpanels met leuke, gezellige kickoff-events opgezet. In april is het weer zover: dan mogen tien communityleden twee verschillende Tenways-e-bikes uitproberen tijdens een heuse speurtocht. Het gaat om de Tenways CGO800S en de Tenways CGO009. Na afloop van het event krijgen de deelnemers een e-bike thuisgestuurd om hem uitgebreider te testen.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4358/e-biketesters-gezocht-het-speurtochtevent-en-testpanel-van-tenways.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4358</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio Code 1.98.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71842/visual-studio-code-1980.html</link><description>Visual Studio Code is een opensourcecode-editor met ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Microsoft heeft versie 1.98.0 uitgebracht en hoewel het alweer maart is, wordt deze versie nog als de februariuitgave aangeboden. Uitgebreide informatie over deze release is op deze pagina te vinden. Dit is de aankondiging:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71842/visual-studio-code-1980.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71842</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>KNMI kon door gevolgen stroomuitval seismologische metingen niet goed weergeven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232574/knmi-kon-door-gevolgen-stroomuitval-seismologische-metingen-niet-goed-weergeven.html</link><description>Het Koninklijk Nederlands Meteorologisch Instituut, ofwel KNMI, kon woensdag en donderdagochtend gebrekkig metingen laten zien van seismologische stations. Door stroomuitval waren er problemen ontstaan met het netwerkverkeer.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232574/knmi-kon-door-gevolgen-stroomuitval-seismologische-metingen-niet-goed-weergeven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232574</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 06:17:53 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Podcast #363 - AMD-successen, F1 TV-ophef en opgefriste moederborden</title><link>https://tweakers.net/geek/232554/tweakers-podcast-363-amd-successen-f1-tv-ophef-en-opgefriste-moederborden.html</link><description>Deze week praten Wout Funnekotter, Jurian Ubachs en Tomas Hochstenbach over het nieuwe F1 TV Premium-streamingabo, de sluiting van drie gamestudio&#039;s bij Warner Bros., B850-moederborden die eigenlijk niet nieuw zijn en de introductie van AMD&#039;s nieuwe Radeon 9070 en 9070 XT.</description><author>Wout Funnekotter</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/geek/232554/tweakers-podcast-363-amd-successen-f1-tv-ophef-en-opgefriste-moederborden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/232554</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Home Assistant Core 2025.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71838/home-assistant-core-202530.html</link><description>Versie 2025.3.0 van Home Assistant Core is uitgebracht. Home Assistant Core is een opensourceplatform voor home-automation gemaakt in Python 3. Het ondersteunt het detecteren van apparaten zoals Philips Hue, Belkin WeMo-schakelaars, Mr. Coffee-koffiezetapparaten, de slimme schakelaars van IKEA en het MQTT-protocol. Daarnaast kan het waar mogelijk deze apparaten aansturen en automatisering toepassen. Voor meer informatie over Home Assistant verwijzen we naar deze pagina en ons eigen forum. De volledige releasenotes voor deze uitgave zijn hier te vinden. Dit is de aankondiging daaruit: 2025.3: View those headers!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71838/home-assistant-core-202530.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71838</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 20:45:11 GMT</pubDate></item><item><title>Google test aparte zoekmodus die volledig is gebaseerd op AI</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232572/google-test-aparte-zoekmodus-die-volledig-is-gebaseerd-op-ai.html</link><description>Google experimenteert met een AI-modus voor zijn zoekmachine. Die toont geen overzicht met &#039;tien blauwe linkjes&#039; naar zoekresultaten, maar alleen samenvattingen die met AI zijn gegenereerd. De test is beschikbaar voor Google One AI Premium-abonnees.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232572/google-test-aparte-zoekmodus-die-volledig-is-gebaseerd-op-ai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232572</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 20:34:56 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Samsung voorziet Galaxy Z Flip7-foldable van groter coverscherm</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232570/gerucht-samsung-voorziet-galaxy-z-flip7-foldable-van-groter-coverscherm.html</link><description>Er zijn renders verschenen van Samsungs komende Galaxy Z Flip7-foldable. Daaruit blijkt dat de smartphone een groter &#039;coverscherm&#039; aan de buitenkant krijgt. De Flip7 gaat daarmee meer lijken op foldables als de Razr Ultra 50 van Motorola.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232570/gerucht-samsung-voorziet-galaxy-z-flip7-foldable-van-groter-coverscherm.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232570</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 19:59:15 GMT</pubDate></item><item><title>OpenRA 202500303</title><link>https://tweakers.net/downloads/71830/openra-202500303.html</link><description>Er is een nieuwe stabiele uitgave van OpenRA beschikbaar gekomen. OpenRA is een opensource- en crossplatformkloon van Dune 2000 en de Command and Conquer-titels Tiberian Dawn en Red Alert. De basisonderdelen, die voldoende zijn om het spel te kunnen spelen, zijn van internet te downloaden. Voor alle onderdelen zoals muziek en filmpjes heb je wel de originele cd nodig. OpenRA kent enkele verbeteringen ten opzichte van de originele spellen. Zo kunnen ze in een hogere resolutie worden gespeeld en kunnen er multiplayerspellen tegen spelers op andere platforms worden gespeeld. Het uitgebreide changelog voor deze uitgave kan op deze pagina worden gevonden; dit zijn de releasenotes: Release 202500303</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71830/openra-202500303.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71830</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Topman Naughty Dog: &#039;wed niet&#039; op de komst van The Last of Us Part III</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232568/topman-naughty-dog-wed-niet-op-de-komst-van-the-last-of-us-part-iii.html</link><description>Fans moeten niet rekenen op The Last of Us Part III. Dat zegt Neil Druckmann, het hoofd van ontwikkelaar Naughty Dog, in een interview met Variety. Druckmann suggereerde een jaar geleden juist dat er &#039;nog een deel&#039; in de franchise zit.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232568/topman-naughty-dog-wed-niet-op-de-komst-van-the-last-of-us-part-iii.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232568</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 19:22:08 GMT</pubDate></item><item><title>Rechter wijst verzoek van Elon Musk af om OpenAI tijdelijk non-profit te houden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232566/rechter-wijst-verzoek-van-elon-musk-af-om-openai-tijdelijk-non-profit-te-houden.html</link><description>Een Amerikaanse rechter heeft een verzoek van Elon Musk om OpenAI voorlopig een non-profit te houden afgewezen. OpenAI is van plan om een bedrijf met winstoogmerk te worden; Musk wilde dat tijdelijk tegenhouden, terwijl wordt bekeken of die overgang legaal is.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232566/rechter-wijst-verzoek-van-elon-musk-af-om-openai-tijdelijk-non-profit-te-houden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232566</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 18:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 136.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71828/mozilla-thunderbird-1360.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 136.0 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als Release-versie aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s New</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71828/mozilla-thunderbird-1360.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71828</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 18:02:47 GMT</pubDate></item><item><title>YouTube brengt goedkoper Premium Lite-abo uit in VS voor 8 dollar per maand</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232564/youtube-brengt-goedkoper-premium-lite-abo-uit-in-vs-voor-8-dollar-per-maand.html</link><description>YouTube herintroduceert zijn Premium Lite-abonnement. Het wordt een goedkopere versie van het bestaande Premium-abonnement, dat enkel advertentievrije video&#039;s biedt. Premium Lite komt eerst naar de VS. YouTube rept niet over een release in Nederland of België.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232564/youtube-brengt-goedkoper-premium-lite-abo-uit-in-vs-voor-8-dollar-per-maand.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232564</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 16:52:54 GMT</pubDate></item><item><title>EU investeert 1,8 miljard euro in grondstoffen voor EV-accu&#039;s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232562/eu-investeert-1-komma-8-miljard-euro-in-grondstoffen-voor-ev-accus.html</link><description>De Europese Unie gaat verder investeren in de markt voor elektrische auto&#039;s. De regio stelt onder meer 1,8 miljard euro beschikbaar voor het opzetten van een &#039;veilige toeleveringsketen&#039; van accugrondstoffen. De EU wil daarmee minder afhankelijk worden van andere regio&#039;s.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Marktontwikkelingen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232562/eu-investeert-1-komma-8-miljard-euro-in-grondstoffen-voor-ev-accus.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232562</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 16:15:08 GMT</pubDate></item><item><title>Apple brengt nieuwe Mac Studio uit met M4 Max- of M3 Ultra-chip</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232558/apple-brengt-nieuwe-mac-studio-uit-met-m4-max-of-m3-ultra-chip.html</link><description>Apple geeft zijn Mac Studio een specbump. De desktop wordt daarmee voorzien van een nieuwe M4 Max- of M3 Ultra-soc. Het M4 Max-model komt beschikbaar vanaf 2529 euro, terwijl de M3 Ultra-variant minimaal 5049 euro gaat kosten.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232558/apple-brengt-nieuwe-mac-studio-uit-met-m4-max-of-m3-ultra-chip.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232558</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 15:39:22 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers zoekt een nieuwsredacteur</title><link>https://tweakers.net/plan/4364/tweakers-zoekt-een-nieuwsredacteur.html</link><description>Tweakers zoekt een fulltime nieuwsredacteur. We zijn op zoek naar een echte nieuwsjunkie die snel en accuraat over tech kan schrijven, niet schroomt de telefoon te pakken en journalistieke principes beheerst, maar ook iemand die ondertussen lekker kan nerden over een nieuw gebouwde pc of wat nou de beste Linux-distributie eigenlijk is.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.plan</category><comments>https://tweakers.net/plan/4364/tweakers-zoekt-een-nieuwsredacteur.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4364</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 15:21:24 GMT</pubDate></item><item><title>Apple brengt MacBook Air met M4-chip uit voor 1200 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232560/apple-brengt-macbook-air-met-m4-chip-uit-voor-1200-euro.html</link><description>Apple presenteert een nieuwe versie van zijn MacBook Air. Het nieuwe model is voorzien van een M4-chip, die eerder al in de MacBook Pro en de iMac zat. De oudere modellen met M2- en M3-processors zijn komen te vervallen. De Air heeft ook een nieuwe kleur gekregen: hemelsblauw.</description><author>Jelle Stuip</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232560/apple-brengt-macbook-air-met-m4-chip-uit-voor-1200-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232560</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 15:20:28 GMT</pubDate></item><item><title>Apple onthult M3 Ultra-chip met &#039;tot 80 procent snellere cpu dan M2 Ultra&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232556/apple-onthult-m3-ultra-chip-met-tot-80-procent-snellere-cpu-dan-m2-ultra.html</link><description>Apple heeft een nieuwe M3 Ultra-soc aangekondigd. Deze chip is bedoeld voor high-end Mac-computers en beschikt over 32 cpu-cores, 80 gpu-cores en maximaal 512GB aan &#039;unified memory&#039;. De soc wordt gebruikt in een nieuwe Mac Studio.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232556/apple-onthult-m3-ultra-chip-met-tot-80-procent-snellere-cpu-dan-m2-ultra.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232556</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:23:45 GMT</pubDate></item><item><title>Trump wil einde aan miljardensubsidies voor chipsector VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232550/trump-wil-einde-aan-miljardensubsidies-voor-chipsector-vs.html</link><description>De Amerikaanse president Donald Trump wil de US Chips and Science Act schrappen. Die wet maakt tientallen miljarden vrij voor de bouw van nieuwe chipfabrieken in de Verenigde Staten. Trump wil dat geld gebruiken om Amerikaanse staatsschulden af te betalen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232550/trump-wil-einde-aan-miljardensubsidies-voor-chipsector-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232550</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:22:04 GMT</pubDate></item><item><title>SEGA wil minder nieuwe games uitbrengen en focussen op grote franchises</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232552/sega-wil-minder-nieuwe-games-uitbrengen-en-focussen-op-grote-franchises.html</link><description>SEGA is van plan om in het komende fiscale jaar, dat loopt van april 2025 tot maart 2026, minder nieuwe games uit te brengen. In plaats daarvan wil de uitgever focussen op grotere franchises zoals Sonic, Like a Dragon en Persona.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232552/sega-wil-minder-nieuwe-games-uitbrengen-en-focussen-op-grote-franchises.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232552</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:06:29 GMT</pubDate></item><item><title>Radeon RX 9070 &amp; 9070 XT - Waar Nvidia spartelt, overtuigt AMD</title><link>https://tweakers.net/reviews/13022/radeon-rx-9070-en-9070-xt-waar-nvidia-spartelt-overtuigt-amd.html</link><description>AMD wel met zijn Radeon RX 9070 XT Nvidia&#039;s 194 euro duurdere RTX 5070 Ti evenaren. Kunnen prijs en prestatie in het AMD-kamp echt een zoveel betere verhouding hebben?</description><author>Reinoud Dik</author><category>Review / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13022/18/radeon-rx-9070-en-9070-xt-waar-nvidia-spartelt-overtuigt-amd-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13022</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AMS-IX voltooit migratie naar energiezuinige Juniper-switches</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232540/ams-ix-voltooit-migratie-naar-energiezuinige-juniper-switches.html</link><description>AMS-IX is volledig overgestapt op Juniper-switches. Het Amsterdamse internetknooppunt deelt dat de laatste gegevens zijn gemigreerd naar de MX10008-routers van Juniper Networks. De nieuwe switches zijn energiezuiniger, hebben meer poorten en ondersteunen 400G en 100G LR-1.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232540/ams-ix-voltooit-migratie-naar-energiezuinige-juniper-switches.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232540</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:23:13 GMT</pubDate></item><item><title>NEC Group levert Tier 1-supercomputer aan Vlaanderen voor 8,6 miljoen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232544/nec-group-levert-tier-1-supercomputer-aan-vlaanderen-voor-8-komma-6-miljoen.html</link><description>De Vlaamse overheid investeert 8,6 miljoen euro in de aankoop van een nieuwe supercomputer. De Tier 1-supercomputer van Vlaanderen wordt geleverd door de Japanse NEC Group en zal worden ondergebracht op de campus van de Vrije Universiteit Brussel (VUB).</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232544/nec-group-levert-tier-1-supercomputer-aan-vlaanderen-voor-8-komma-6-miljoen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232544</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:16:18 GMT</pubDate></item><item><title>EEC-listing noemt AMD Radeon RX 9060 XT-videokaarten met 8GB en 16GB vram</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232548/eec-listing-noemt-amd-radeon-rx-9060-xt-videokaarten-met-8gb-en-16gb-vram.html</link><description>Er zijn verschillende AMD Radeon RX 9060 XT-videokaarten opgedoken bij de Eurasian Economic Commission. Daaruit blijkt dat de videokaart beschikbaar komt in varianten met 8GB en 16GB vram. AMD zei onlangs dat de RX 9060-kaarten in het tweede kwartaal op de markt komen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232548/eec-listing-noemt-amd-radeon-rx-9060-xt-videokaarten-met-8gb-en-16gb-vram.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232548</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 13:12:01 GMT</pubDate></item><item><title>ABN AMRO-bank heeft last van storing; internetbankieren niet mogelijk - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232546/abn-amro-bank-heeft-last-van-storing-internetbankieren-niet-mogelijk.html</link><description>ABN AMRO-gebruikers melden problemen bij het inloggen in de bankierenapp. Hierdoor is het niet mogelijk om transacties te doen. Er zouden ook problemen zijn met internetbankieren via het web. De bank bevestigt dat er momenteel een storing is en zegt aan een oplossing te werken.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232546/abn-amro-bank-heeft-last-van-storing-internetbankieren-niet-mogelijk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232546</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:51:53 GMT</pubDate></item><item><title>Lenovo&#039;s MWC 2025-concepten - Zonnelaptops en origamischermen</title><link>https://tweakers.net/reviews/13008/lenovos-mwc-2025-concepten-zonnelaptops-en-origamischermen.html</link><description>Lenovo toonde op MWC 2025 innovatieve concepten, zoals een laptop met origamischerm en een device met ingebouwde zonnecel. We bekijken de interessantste ideeën.</description><author>Friso Weijers</author><category>Preview / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13008/lenovos-mwc-2025-concepten-zonnelaptops-en-origamischermen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13008</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>