<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 13:31:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Apr 2025 13:31:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Europese Commissie legt eerste DMA-boetes op aan Apple en Meta: 700 miljoen euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234236/europese-commissie-legt-eerste-dma-boetes-op-aan-apple-en-meta-700-miljoen-euro.html</link>
            <description>De Europese Commissie legt Apple en Meta miljoenenboetes op voor het overtreden van de Digital Markets Act. Het is voor het eerst dat de Commissie boetes uitdeelt op basis van de DMA. Apple moet 500 miljoen euro betalen, voor Meta bedraagt de boete 200 miljoen euro.</description>
            <author>Sabine Schults</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234236/europese-commissie-legt-eerste-dma-boetes-op-aan-apple-en-meta-700-miljoen-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234236</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 12:14:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - dBpoweramp Music Converter 2025.04.17</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72436/dbpoweramp-music-converter-20250417.html</link>
            <description>Illustrate heeft kort geleden een nieuwe versie van dBpoweramp Music Converter uitgebracht. Met dit audiobewerkingsprogramma kunnen audio-cd&#039;s worden geript en kunnen muziekbestanden van en naar onder andere mp3, m4a, wma, Ogg Vorbis, aac, Monkey&#039;s Audio, flac en alac worden geconverteerd, met behoud van tags. Verder kunnen de mp3-tags worden aangepast en kan het programma volledig in Windows Explorer worden geïntegreerd, waardoor het gemakkelijk aan te roepen is. De basisversie voor het rippen van cd&#039;s en het converteren van bestanden is gratis. Voor extra functionaliteit moet worden betaald. Het programma is beschikbaar voor Windows en macOS. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Release 2025-04-17</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72436/dbpoweramp-music-converter-20250417.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72436</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>BMW wil DeepSeek AI integreren in Chinese voertuigen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234234/bmw-wil-deepseek-ai-integreren-in-chinese-voertuigen.html</link>
            <description>De Duitse autofabrikant BMW is van plan om AI-modellen van de Chinese start-up DeepSeek te integregeren in nieuwe voertuigen die later dit jaar in China worden geïntroduceerd, meldt BMW-ceo Oliver Zipse.</description>
            <author>Sabine Schults</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234234/bmw-wil-deepseek-ai-integreren-in-chinese-voertuigen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234234</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 11:51:52 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Carrefour waarschuwt Mobile-klanten voor datalek met gevoelige persoonsgegevens</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234230/carrefour-waarschuwt-mobile-klanten-voor-datalek-met-gevoelige-persoonsgegevens.html</link>
            <description>De persoonsgegevens van Belgische Carrefour Mobile-klanten zijn betrokken bij een datalek, dat meldt de hypermarktketen per sms aan betrokkenen. Mogelijk zijn er onder meer namen, adressen, wachtwoorden, telefoonnummers en paspoortnummers gelekt.</description>
            <author>Sabine Schults</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234230/carrefour-waarschuwt-mobile-klanten-voor-datalek-met-gevoelige-persoonsgegevens.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234230</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:31:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Driver-update - AMD Radeon Software Adrenalin Edition 25.4.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72434/amd-radeon-software-adrenalin-edition-2541.html</link>
            <description>AMD heeft een nieuwe versie van zijn Radeon Software Adrenalin Edition-drivers uitgebracht. De drivers zijn geschikt voor de RX 5000-, RX 6000, RX 7000 en RX9000-serie. In versie 25.4.1 heeft AMD onder meer verbeteringen aangebracht voor de spellen Assassin&#039;s Creed Shadows, Kingdom Come Deliverance 2, Dynasty Warriors Origin, Civilization 7, Naraka Bladepoint en de opgepoetste versie van The Elder Scrolls IV: Oblivion. Ook zijn er weer diverse problemen verholpen. De complete changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New Game Support</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Driver</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72434/amd-radeon-software-adrenalin-edition-2541.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72434</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>NIO kondigt EV voor 29.900 euro aan met nog onbruikbare accuwisselfunctie</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/233998/nio-kondigt-ev-voor-29900-euro-aan-met-nog-onbruikbare-accuwisselfunctie.html</link>
            <description>NIO brengt deze zomer een kleinere auto uit onder het nieuwe firefly-merk. De firefly krijgt net als andere NIO-auto&#039;s een verwisselbare accu, al heeft het bedrijf nog geen directe plannen om accuwissels mogelijk te maken. Dit hangt onder meer af van hoe goed de auto verkoopt.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/233998/nio-kondigt-ev-voor-29900-euro-aan-met-nog-onbruikbare-accuwisselfunctie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233998</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>HBO Max introduceert 8 dollar toeslag voor accountdelen in de Verenigde Staten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234226/hbo-max-introduceert-8-dollar-toeslag-voor-accountdelen-in-de-verenigde-staten.html</link>
            <description>Max, de Amerikaanse versie van streamingdienst HBO Max, staat gebruikers toe om een extra persoon buiten het huishouden toe te voegen aan een abonnement voor een toeslag van 7,99 dollar per maand. In 2023 introduceerde Netflix een soortgelijke beperking voor het accountdelen.</description>
            <author>Sabine Schults</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234226/hbo-max-introduceert-8-dollar-toeslag-voor-accountdelen-in-de-verenigde-staten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234226</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:21:13 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Obsidian 1.8.10</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72432/obsidian-1810.html</link>
            <description>Versie 1.8.10 van Obsidian is uitgekomen. Het gaat om een versie die alleen beschikbaar is voor gebruikers die een betaalde Catalyst-licentie hebben. Obsidian is een applicatie voor het maken van notities en is beschikbaar voor Android, iOS, Windows, Linux en macOS. Notities worden lokaal in Markdown opgeslagen, waardoor je altijd baas over je eigen data bent en deze eenvoudig naar een ander platform is te converteren. Het programma is uiterst aanpasbaar met honderden plug-ins en gratis te gebruiken, maar voor commercieel gebruik of bepaalde functionaliteit, zoals end-to-endversleuteling of versiecontrole, wordt wel een vergoeding gevraagd. De changelog sinds versie 1.8.8 ziet er als volgt uit:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72432/obsidian-1810.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72432</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ahold waarschuwt duizenden medewerkers na datadiefstal</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234224/ahold-waarschuwt-duizenden-medewerkers-na-datadiefstal.html</link>
            <description>Persoonsgegevens van (voormalig) personeel van Albert Heijn, Etos en Gall &amp; Gall zijn mogelijk gestolen, meldt moederbedrijf Ahold Delhaize. In november werd de Amerikaanse tak slachtoffer van een ransomwareaanval, maar ook medewerkers in Nederland zijn mogelijk geraakt.</description>
            <author>Sabine Schults</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234224/ahold-waarschuwt-duizenden-medewerkers-na-datadiefstal.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234224</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 08:07:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - BurnAware 18.6</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72430/burnaware-186.html</link>
            <description>Versie 18.6 van het cd-, dvd- en blu-raybrandprogramma BurnAware is uitgekomen. Dit programma is beschikbaar in een Free-versie en in betaalde Premium- en Professional-edities, met prijzen van respectievelijk dertig en veertig dollar. De betaalde uitvoeringen hebben extra functionaliteit, zoals voor het kopiëren van schijfjes en het rippen van audio-cd&#039;s. Op deze pagina worden de verschillende edities tegen elkaar afgezet. De gratis versie wordt gebundeld met optionele extra&#039;s; hier staat een versie waar die niet in zitten. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen doorgevoerd: Enhancements</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72430/burnaware-186.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72430</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Lexar NM1090 PRO-ssd&#039;s - Nieuwe PCIe 5.0-controller is enorme stap vooruit</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13178/lexar-nm1090-pro-ssds-nieuwe-pcie-50-controller-is-enorme-stap-vooruit.html</link>
            <description>We testen de Lexar NM1090 PRO, de eerste drive met de nieuwe Silicon Motion SM2508 voor Gen5-ssd&#039;s. Hoe presteert hij naast Phison-drives en Samsungs 9100 PRO?</description>
            <author>Willem de Moor</author>
            <category>Review / Computers / SSD&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13178/11/lexar-nm1090-pro-ssds-nieuwe-pcie-50-controller-is-enorme-stap-vooruit-conclusie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13178</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Apr 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Intel onthult 200S Boost voor 200K-cpu overklokken zonder verlies van garantie</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234222/intel-onthult-200s-boost-voor-200k-cpu-overklokken-zonder-verlies-van-garantie.html</link>
            <description>Intel maakt het 200S Boost-overklokprofiel voor Core Ultra 200K-serie processors en Intel Z890-moederborden beschikbaar. In tegenstelling tot bij het handmatig overklokken van cpu&#039;s vervalt de garantie met 200S Boost niet. Gebruikers moeten het overklokprofiel zelf inschakelen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234222/intel-onthult-200s-boost-voor-200k-cpu-overklokken-zonder-verlies-van-garantie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234222</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 21:04:32 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Instagram Edits laat gebruikers video&#039;s monteren en effecten toevoegen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234220/instagram-edits-laat-gebruikers-videos-monteren-en-effecten-toevoegen.html</link>
            <description>Meta-dochterbedrijf Instagram brengt Edits uit voor iOS en Android. De videomontageapp laat gebruikers filmpjes en afbeeldingen monteren, effecten toevoegen en het resultaat op Instagram of Facebook publiceren. Het bedrijf belooft binnenkort meer nieuwe functies uit te brengen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234220/instagram-edits-laat-gebruikers-videos-monteren-en-effecten-toevoegen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234220</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 20:06:01 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - HWmonitor 1.57</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72428/hwmonitor-157.html</link>
            <description>CPUID, bekend van onder andere CPU-Z, heeft versie 1.57 van HWMonitor uitgebracht. Dit programma is in staat om de waardes uit te lezen van een groot aantal sensors van onder andere moederborden, videokaarten en harde schijven. Informatie zoals temperaturen, spanningen en snelheden van ventilators kunnen dan in een overzichtelijk scherm worden weergegeven. Er is ook een betaalde Pro-versie, die het onder meer mogelijk maakt om andere pc&#039;s in het netwerk in de gaten te houden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Changes in version 1.57:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72428/hwmonitor-157.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72428</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 19:15:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Be quiet kondigt instapreeks System Power ATX 3.1-voedingen aan</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234216/be-quiet-kondigt-instapreeks-system-power-atx-31-voedingen-aan.html</link>
            <description>Be quiet kondigt de System Power 11-serie voedingen aan. Het gaat om ATX 3.1- en PCIe 5.1-compatibele psu&#039;s met een vermogen van 450, 550, 650 en 750W, hoewel de instapvariant van 450W niet over een 12v-2x6-aansluiting beschikt. Er zijn nog geen prijzen bekendgemaakt.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Voedingen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234216/be-quiet-kondigt-instapreeks-system-power-atx-31-voedingen-aan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234216</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 18:56:30 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Enpass 6.11.10</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72426/enpass-61110.html</link>
            <description>Versie 6.11.10 van Enpass voor Windows is uitgekomen. Deze wachtwoordmanager is beschikbaar voor Windows, macOS, Linux, Android en iOS. Het programma stelt je in staat om eenvoudig bij websites in te loggen en je wachtwoorden te beheren. Zo kunnen nieuwe wachtwoorden worden gegenereerd en laat het programma weten of een wachtwoord zwak is, oud is of vaker wordt gebruikt. Data wordt versleuteld lokaal opgeslagen, maar synchroniseren via diensten als iCloud, Dropbox, Google Drive en OneDrive is ook mogelijk. Enpass is gratis te gebruiken op de desktop; voor gebruik op een mobiel apparaat of met verschillende gebruikers zal een abonnement afgesloten moeten worden. Ook is het mogelijk om een levenslange licentie aan te schaffen. Sinds versie 6.11.7 zijn de volgende verbeteringen aangebracht:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72426/enpass-61110.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72426</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 17:45:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bethesda brengt Unreal Engine 5-remaster van The Elder Scrolls IV: Oblivion uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234218/bethesda-brengt-unreal-engine-5-remaster-van-the-elder-scrolls-iv-oblivion-uit.html</link>
            <description>Bethesda Softworks en Virtuos brengen per direct The Elder Scrolls IV: Oblivion Remastered uit. De game is inhoudelijk grotendeels gelijk aan het origineel uit 2006, maar is opnieuw opgebouwd op basis van Unreal Engine 5. De game kost 55 euro en is ook via Xbox Game Pass verkrijgbaar.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234218/bethesda-brengt-unreal-engine-5-remaster-van-the-elder-scrolls-iv-oblivion-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234218</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 17:35:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>MIVD: Nederland in 2024 doelwit van Russische cybersabotage en -spionage</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234214/mivd-nederland-in-2024-doelwit-van-russische-cybersabotage-en-spionage.html</link>
            <description>Nederland was in 2024 meermaals het doelwit van Russische cyberaanvallen, waaronder een poging tot cybersabotage van het &#039;digitale besturingssysteem van een publieksvoorziening&#039;. Nederland verkeert volgens de MIVD daarom in de &#039;grijze zone tussen oorlog en vrede&#039;.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234214/mivd-nederland-in-2024-doelwit-van-russische-cybersabotage-en-spionage.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234214</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 16:34:14 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - AdGuard Home 0.107.61</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72424/adguard-home-010761.html</link>
            <description>AdGuard Home versie 0.107.61 is uitgekomen. Met deze software kan er thuis een DNS-server worden opgezet om zo onder meer advertenties en malware te blokkeren op het hele netwerk, waardoor dat niet langer op elk individueel apparaat nodig is. Het is daarmee dus vergelijkbaar met Pi-hole. AdGuard Home werkt op een machine met Windows, macOS, Linux of FreeBSD, is ook in staat om tegen phishing te beschermen en heeft parental control. Op ons eigen forum kan over het programma worden gediscussieerd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: AdGuard Home v0.107.61</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72424/adguard-home-010761.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72424</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 16:15:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Stoppen OpenDNS-dienst in België is tijdelijke reactie op bevel blokkeren sites</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234212/stoppen-opendns-dienst-in-belgie-is-tijdelijke-reactie-op-bevel-blokkeren-sites.html</link>
            <description>OpenDNS stopt tijdelijk met het leveren van zijn gratis DNS-resolverdienst in België vanwege een rechtelijk bevel. Het moederbedrijf Cisco moet Belgische internetgebruikers namelijk de toegang tot bepaalde websites ontzeggen. Het stoppen van de dienst is een tijdelijk oplossing.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234212/stoppen-opendns-dienst-in-belgie-is-tijdelijke-reactie-op-bevel-blokkeren-sites.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234212</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:58:35 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Europese tak processorkoelerfabrikant Scythe dreigt failliet te gaan</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234210/europese-tak-processorkoelerfabrikant-scythe-dreigt-failliet-te-gaan.html</link>
            <description>Scythe EU GmbH kampt met financiële problemen. Een Duitse rechtbank zou de Europese tak van de processorkoelerfabrikant onder voorlopig insolventiebeheer hebben gesteld. Scythes koelers zijn momenteel ook hier slecht verkrijgbaar. Het hoofdkwartier van het bedrijf is gevestigd in Tokio, Japan.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processorkoeling</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234210/europese-tak-processorkoelerfabrikant-scythe-dreigt-failliet-te-gaan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234210</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:09:35 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bluesky laat vertrouwde accounts andere gebruikers blauwe vinkjes geven</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234188/bluesky-laat-vertrouwde-accounts-andere-gebruikers-blauwe-vinkjes-geven.html</link>
            <description>Bluesky gaat vertrouwde accounthouders gebruikers laten verifiëren. Zo kan bijvoorbeeld een medium de eigen medewerkers een blauw vinkje geven in de app. Bluesky gaat vooralsnog zelf geen blauwe vinkjes uitdelen.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234188/bluesky-laat-vertrouwde-accounts-andere-gebruikers-blauwe-vinkjes-geven.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234188</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 15:00:25 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Sony voegde 4k-toggle toe aan Xperia 1 V en gaat hem weer weghalen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234202/sony-voegde-4k-toggle-toe-aan-xperia-1-v-en-gaat-hem-weer-weghalen.html</link>
            <description>Sony heeft met de Android 15-upgrade voor zijn Xperia 1 V een toggle toegevoegd aan de instellingen om het beeldscherm te forceren op volledige resolutie, 3840x1644 pixels. Die werkt niet en het menu verdwijnt met de volgende update, zegt de fabrikant.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234202/sony-voegde-4k-toggle-toe-aan-xperia-1-v-en-gaat-hem-weer-weghalen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234202</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 14:59:43 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Foxit PDF Reader 2025.1.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72422/foxit-pdf-reader-202510.html</link>
            <description>Foxit Software heeft versie 2025.1.0 van Foxit PDF Reader uitgebracht, een alternatief voor Adobe Reader. Met dit gratis programma kunnen pdf-documenten bekeken, ingevuld en ondertekend worden. Voor het bewerken van pdf-documenten heeft Foxit Software het betaalde Foxit PDF Editor (voorheen PhantomPDF) in huis, vergelijkbaar met Acrobat Pro DC. Gebruik je de interne updatefunctie, vergeet dan niet het vinkje weg te halen voor het downloaden en installeren van PDF Editor. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Enhancements to AI Assistant</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72422/foxit-pdf-reader-202510.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72422</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 14:48:32 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>WD en Microsoft halen zeldzame aardmetalen uit 21.000kg aan hdd&#039;s en ssd&#039;s</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234206/wd-en-microsoft-halen-zeldzame-aardmetalen-uit-21000kg-aan-hdds-en-ssds.html</link>
            <description>Western Digital heeft verschillende zeldzame aardmetalen teruggewonnen uit duizenden kilo’s versleten hdd’s, ssd’s en schijfkooien. Het succesvolle pilotproject zou aantonen dat het mogelijk is om deze materialen op grote schaal in de VS te recyclen.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Interne harde schijven</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234206/wd-en-microsoft-halen-zeldzame-aardmetalen-uit-21000kg-aan-hdds-en-ssds.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234206</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 14:24:10 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nederlands kabinet: overheden mogen AI gebruiken, liefst opensource en Europees</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234208/nederlands-kabinet-overheden-mogen-ai-gebruiken-liefst-opensource-en-europees.html</link>
            <description>Nederlandse overheidsdiensten mogen generatieve kunstmatige intelligentie gebruiken en liefst zijn het daarbij Europese diensten die opensource zijn. Dat zegt het kabinet in een nieuw standpunt over het gebruik van AI.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234208/nederlands-kabinet-overheden-mogen-ai-gebruiken-liefst-opensource-en-europees.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234208</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:54:59 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>KPN introduceert tv-ontvanger met ingebouwde speaker</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234204/kpn-introduceert-tv-ontvanger-met-ingebouwde-speaker.html</link>
            <description>KPN introduceert een tv-ontvanger met ingebouwde speaker, de TV+ Soundbox. Die heeft een geluidssysteem met &#039;Bang en Olufsen audiodesign&#039;. Daarnaast ondersteunt hij net als de reguliere tv-box 4K-beelden en Dolby Atmos.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Overige audio</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234204/kpn-introduceert-tv-ontvanger-met-ingebouwde-speaker.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234204</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:39:28 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Instagram begint met AI om tieners op te sporen die liegen over leeftijd</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234196/instagram-begint-met-ai-om-tieners-op-te-sporen-die-liegen-over-leeftijd.html</link>
            <description>Instagram is in de Verenigde Staten begonnen met het gebruik van kunstmatige intelligentie om minderjarigen op te sporen die liegen over hun leeftijd. Dat gebeurt onder meer aan de hand van hun gebruik en berichten die ze krijgen.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234196/instagram-begint-met-ai-om-tieners-op-te-sporen-die-liegen-over-leeftijd.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234196</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:28:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google betaalt Samsung voor voorgeïnstalleerde Gemini op Galaxy-telefoons</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234200/google-betaalt-samsung-voor-voorgeinstalleerde-gemini-op-galaxy-telefoons.html</link>
            <description>Google betaalt Samsung maandelijks een groot geldbedrag om Gemini op alle Galaxy-telefoons te zetten. Dat blijkt uit getuigenverklaringen tijdens een Amerikaanse rechtszaak. De betalingen begonnen een paar maanden geleden.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234200/google-betaalt-samsung-voor-voorgeinstalleerde-gemini-op-galaxy-telefoons.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234200</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:00:16 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>EU eist vanaf 20 juni energie- en duurzaamheidslabel voor smartphones en tablets</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234198/eu-eist-vanaf-20-juni-energie-en-duurzaamheidslabel-voor-smartphones-en-tablets.html</link>
            <description>De Europese Unie verplicht dat smartphone- en tabletfabrikanten vanaf 20 juni 2025 een nieuw label toepassen. Gebruikers kunnen zich hierdoor informeren over de efficiëntie en duurzaamheid van het toestel. De EU gaat ook verschillende duurzaamheidsregels invoeren voor deze apparaten.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Telefoons</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234198/eu-eist-vanaf-20-juni-energie-en-duurzaamheidslabel-voor-smartphones-en-tablets.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234198</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 13:00:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft Recall-functie is makkelijk te kraken en slaat creditcardgegevens op</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234192/microsoft-recall-functie-is-makkelijk-te-kraken-en-slaat-creditcardgegevens-op.html</link>
            <description>Recall, de Windows-functie om alles wat gebruikers doen op de pc op te slaan en doorzoekbaar te maken, is makkelijk te kraken met alleen een pincode en slaat bovendien gevoelige gegevens op, terwijl dat niet zou moeten.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234192/microsoft-recall-functie-is-makkelijk-te-kraken-en-slaat-creditcardgegevens-op.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234192</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 12:30:20 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Text Editor Pro 32.0.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72420/text-editor-pro-3200.html</link>
            <description>Versie 32.0.0 van Text Editor Pro is uitgekomen. Deze gratis, kleine en eenvoudige teksteditor heeft uitgebreide mogelijkheden, die vooral voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Zo zijn er syntaxhighlighting voor meer dan vijftig script- en programmeertalen, macro&#039;s en verticale selectieblokken, en kan het programma bestanden vergelijken. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies met kleine verbeteringen. Sinds versie 31.3.1 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Text Editor Pro version 32.0.0:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72420/text-editor-pro-3200.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72420</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>TSMC zegt dat het niks kan doen als klant chips doorsluist naar Huawei</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234186/tsmc-zegt-dat-het-niks-kan-doen-als-klant-chips-doorsluist-naar-huawei.html</link>
            <description>Chipfabrikant TSMC zegt er weinig aan te kunnen doen dat Huawei zijn chips heeft gebruikt in zijn socs. Dat kwam vorig najaar naar buiten. Volgens TSMC heeft het geen zicht op wat zijn klanten precies doen met geleverde chips.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234186/tsmc-zegt-dat-het-niks-kan-doen-als-klant-chips-doorsluist-naar-huawei.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234186</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:31:38 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>ASN, SNS en RegioBank hebben storing met website en app</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234190/asn-sns-en-regiobank-hebben-storing-met-website-en-app.html</link>
            <description>De banken onder de Volksbank, waaronder de SNS Bank, ASN Bank en RegioBank, hebben momenteel last van een storing. De websites van deze banken zijn niet bereikbaar en gebruikers kunnen niet inloggen in de app.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234190/asn-sns-en-regiobank-hebben-storing-met-website-en-app.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234190</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:30:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Meer dan duizend kamers in Vlaamse woonzorgcentra hebben valsensoren met AI</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234182/meer-dan-duizend-kamers-in-vlaamse-woonzorgcentra-hebben-valsensoren-met-ai.html</link>
            <description>Er hangen in iets meer dan duizend kamers in Vlaamse woonzorgcentra systemen die met behulp van AI alarm slaan wanneer een bewoner valt. Op die manier krijgen verpleegkundigen meteen te horen wanneer ze een bewoner moeten gaan helpen.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234182/meer-dan-duizend-kamers-in-vlaamse-woonzorgcentra-hebben-valsensoren-met-ai.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234182</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:04:13 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Europa gaat wetten voor big tech handhaven ondanks druk uit VS</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234184/europa-gaat-wetten-voor-big-tech-handhaven-ondanks-druk-uit-vs.html</link>
            <description>Europa gaat wetten voor techbedrijven handhaven ondanks druk van de Amerikaanse regering om dat niet te doen. De VS willen dat Europa de wetten niet handhaaft, omdat veel grote techbedrijven Amerikaans zijn.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234184/europa-gaat-wetten-voor-big-tech-handhaven-ondanks-druk-uit-vs.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234184</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 11:01:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Snagit 2025.1.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72418/snagit-202511.html</link>
            <description>TechSmith heeft versie 2025.1.1 van Snagit uitgebracht. Met dit programma, dat voor zowel Windows als macOS beschikbaar is, kunnen plaatjes, tekst, bewegende beelden en webpagina&#039;s worden afgevangen en bewerkt. Zo kunnen er effecten als perspectief, spotlight en magnify op worden losgelaten. Verder kunnen ter verduidelijking teksten, pijlen en cirkels worden aangebracht. De screenshots kunnen als afbeeldingen worden opgeslagen of direct in diverse programma&#039;s zoals Word en PowerPoint worden geïmporteerd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Feature Updates</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72418/snagit-202511.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72418</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nvidia brengt hotfix uit voor bug die gpu-temperatuur verkeerd weergeeft</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234180/nvidia-brengt-hotfix-uit-voor-bug-die-gpu-temperatuur-verkeerd-weergeeft.html</link>
            <description>Nvidia heeft een hotfix uitgebracht voor de nieuwste GeForce-driver. Die moet onder meer verhelpen dat monitoringsoftware in bepaalde gevallen de temperatuur van de gpu verkeerd uitleest, waardoor custom fanprofielen niet meer naar behoren werken.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234180/nvidia-brengt-hotfix-uit-voor-bug-die-gpu-temperatuur-verkeerd-weergeeft.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234180</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 09:52:24 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Bulk Rename Utility 4.0.0.7</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72414/bulk-rename-utility-4007.html</link>
            <description>Bulk Rename Utility is een programma waarmee de naam of locatie van meerdere bestanden en/of mappen tegelijk kan worden gewijzigd. Zo kunnen er bijvoorbeeld tekens worden toegevoegd, vervangen of verwijderd worden, of kan de naam aan de hand van metadata of d3-tags worden aangepast. Het programma is gratis voor persoonlijk gebruik; voor gebruik in commerciële omgevingen wordt wel een vergoeding gevraagd. Versie 4.0.0.7 van Bulk Rename Utility uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Bulk Rename Utility 4.0.0.7:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72414/bulk-rename-utility-4007.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72414</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Betaalprovider Adyen getroffen door meerdere ddos-aanvallen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234178/betaalprovider-adyen-getroffen-door-meerdere-ddos-aanvallen.html</link>
            <description>Het Nederlandse betaalplatform Adyen is afgelopen maandag getroffen door een drietal ddos-aanvallen. Dat zou hebben geleid tot betalingsproblemen, zowel online als in fysieke winkels en horecazaken. Volgens het bedrijf zijn de problemen inmiddels verholpen.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234178/betaalprovider-adyen-getroffen-door-meerdere-ddos-aanvallen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234178</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 08:53:48 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
