<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:36:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 10:36:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>AI-chatbot Claude gaat &#039;schadelijke gesprekken&#039; voortaan beëindigen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238136/ai-chatbot-claude-gaat-schadelijke-gesprekken-voortaan-beeindigen.html</link>
            <description>Anthropic geeft zijn AI-modellen Claude Opus 4 en 4.1 de mogelijkheid om gesprekken met gebruikers te beëindigen. Dat gebeurt volgens het bedrijf alleen bij &#039;aanhoudende gevallen van schadelijke interacties&#039;.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internet</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238136/ai-chatbot-claude-gaat-schadelijke-gesprekken-voortaan-beeindigen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238136</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:01:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nova dreigt om medische data van Nederlands onderzoekslab te verkopen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238134/nova-dreigt-om-medische-data-van-nederlands-onderzoekslab-te-verkopen.html</link>
            <description>Ransomwaregroep Nova dreigt medische gegevens van het Nederlandse onderzoekslab Clinical Diagnostics te verkopen. De bende zou daar naar eigen zeggen een aanbod voor hebben gehad. Nova eist dat Clinical Diagnostics losgeld betaalt om de verkoop te laten afblazen.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238134/nova-dreigt-om-medische-data-van-nederlands-onderzoekslab-te-verkopen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238134</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:15:37 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DBeaver 25.1.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73686/dbeaver-2515.html</link>
            <description>Versie 25.1.5 van DBeaver is uitgekomen. Met dit programma kunnen databases worden beheerd. Het kan onder andere query&#039;s uitvoeren en data tonen, filteren en bewerken. Er is ondersteuning aanwezig voor de bekende databases, zoals MySQL, Oracle, DB2, SQL Server, PostgreSQL, Firebird en SQLite. Het is verkrijgbaar in een opensource CE-uitvoering en drie verschillende commerciële uitvoeringen. Deze voegen onder meer ondersteuning voor verschillende nosql-databases toe, zoals MongoDB, Apache Cassandra en Apache Hive, en bevatten verder extra plug-ins en JDBC-drivers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in DBeaver version 25.1.5:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73686/dbeaver-2515.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73686</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Ventoy 1.1.06</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73684/ventoy-1106.html</link>
            <description>Versie 1.1.06 van Ventoy is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma kan een zelfstartende USB-stick worden gemaakt. De manier waarop het dat doet, is echter anders dan bij vergelijkbare tools. De USB-stick hoeft slechts eenmaal geprepareerd te worden en daarna kunnen er zoveel isobestanden als de vrije ruimte toelaat op de stick geplaatst worden. Ventoy maakt zelf automatisch een bootmenu aan voor de aanwezige isobestanden. Ondersteuning is aanwezig voor zowel UEFI- als legacyboot en het is getest met 1283 verschillende isobestanden. De changelog sinds versie 1.1.04 ziet er als volgt uit: Changes in Ventoy 1.1.06:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73684/ventoy-1106.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73684</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Video - Zigbee, Z-Wave, Thread, Matter…welke smarthomestandaard is de beste?</title>
            <link>https://tweakers.net/video/20010/zigbee-z-wave-thread-matterwelke-smarthomestandaard-is-de-beste.html</link>
            <description>In deze video legt Wout je uit welke standaarden er allemaal bestaan om met smarthomeproducten te communiceren. Hij gaat alle voor- en nadelen af van Zigbee, Z-Wave, wifi, Matter, Thread en Homekit en geeft advies over welke combinatie je het beste kunt gebruiken.</description>
            <author>Luke van Drie</author>
            <category>Video / Beeld en geluid / Smarthome</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/20010/zigbee-z-wave-thread-matterwelke-smarthomestandaard-is-de-beste.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/20010</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>DayZ-maker test spiritueel vervolg Kerbal Space Program met kleine groep spelers</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238132/dayz-maker-test-spiritueel-vervolg-kerbal-space-program-met-kleine-groep-spelers.html</link>
            <description>RocketWerkz, van DayZ-bedenker Dean Hall, test met een kleine groep &#039;industrieleden&#039; een prealfaversie van Kitten Space Agency. Deze game moet dienen als spirituele opvolger van het geflopte Kerbal Space Program 2, dat niet meer doorontwikkeld wordt.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238132/dayz-maker-test-spiritueel-vervolg-kerbal-space-program-met-kleine-groep-spelers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238132</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 13:11:44 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Chinees bedrijf levert na Canon eerste nano-imprintmachines voor &#039;drukken&#039; chips</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238130/chinees-bedrijf-levert-na-canon-eerste-nano-imprintmachines-voor-drukken-chips.html</link>
            <description>Het Chinese bedrijf Prinano Technology heeft zijn eerste nano-imprintmachines aan een klant geleverd. Dit is zover bekend het tweede bedrijf dat een dergelijke machine heeft afgeleverd; Canon deed dat in 2023 al. De machine is bedoeld voor geheugenchips en siliciumfotonica.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238130/chinees-bedrijf-levert-na-canon-eerste-nano-imprintmachines-voor-drukken-chips.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238130</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 12:10:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Roblox ontkent aantijgingen uit rechtszaak over kindermisbruik op het platform</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238128/roblox-ontkent-aantijgingen-uit-rechtszaak-over-kindermisbruik-op-het-platform.html</link>
            <description>Gameplatform Roblox ontkent de aantijgingen van de Amerikaanse staat Louisiana, die Roblox onlangs aanklaagde omdat het platform te weinig zou doen voor de veiligheid van kinderen. Roblox is een game met relatief veel jonge spelers, wat kindermisbruikers zou aantrekken.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238128/roblox-ontkent-aantijgingen-uit-rechtszaak-over-kindermisbruik-op-het-platform.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238128</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 11:09:43 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - PeaZip 10.6.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73682/peazip-1061.html</link>
            <description>Versie 10.6.1 van PeaZip is verschenen. Dit archiveringsprogramma wordt onder een opensourcelicentie beschikbaar gesteld en downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Het programma wil zich van de concurrentie onderscheiden door zich te specialiseren in veiligheid. Het versleutelen van data is dan ook een van de voornaamste functies van het eigen peaformaat. PeaZip kan 7z-, bz2-, gz-, PAQ/LPAQ-, PEA-, QUAD-, TAR-, SPX- en zipbestanden creëren en diverse bestandsformaten uitpakken, waaronder ACE, ARJ, CAB, DEB, ISO, LHA, RAR en RPM. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. PeaZip 10.6.1</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73682/peazip-1061.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73682</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 10:51:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft onderzoekt of Israël clouddienst Azure gebruikt voor massasurveillance</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238126/microsoft-onderzoekt-of-israel-clouddienst-azure-gebruikt-voor-massasurveillance.html</link>
            <description>Microsoft onderzoekt of de Israëlische inlichtingendienst Unit 8200 zijn clouddienst Azure gebruikt voor massasurveillance van de Palestijnse bevolking. Dit doet het bedrijf na berichtgeving van The Guardian. Het is de tweede keer dat Microsoft een dergelijk onderzoek doet.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238126/microsoft-onderzoekt-of-israel-clouddienst-azure-gebruikt-voor-massasurveillance.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238126</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 09:33:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Shotcut 25.08</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73680/shotcut-2508.html</link>
            <description>Shotcut is een uitgebreid opensource en crossplatform videobewerkingsprogramma voor Windows, Linux en macOS. Het maakt gebruik van FFmpeg en heeft daardoor ondersteuning voor de gangbaarste formaten audio en video. De bestanden worden niet geïmporteerd, maar worden in hun originele formaat bewerkt. Het kan overweg met verschillende sporen en binnen een project kan er een mix van formaten en resoluties worden gebruikt. In versie 25.08 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New Version 25.08</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73680/shotcut-2508.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73680</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Quicktest - NZXT N9 X870E-moederbord - Designerlooks voor een designerprijs</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13636/nzxt-n9-x870e-moederbord-designerlooks-voor-een-designerprijs.html</link>
            <description>Je kent NZXT vooral van de kasten en de koelers, maar de fabrikant brengt ook moederborden op de markt. We testen de NZXT N9 X870E voor Socket AM5.</description>
            <author>Tomas Hochstenbach</author>
            <category>Quicktest / Computers / Moederborden</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13636/nzxt-n9-x870e-moederbord-designerlooks-voor-een-designerprijs.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13636</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Aug 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Firefly III 6.3.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73678/firefly-iii-630.html</link>
            <description>Firefly III is een in PHP geschreven webapplicatie waarmee een overzicht van je financiën kan worden bijgehouden. Het kan de data importeren vanuit csv-bestanden, de GoCardless-api of de Spectre-api. Voor meer informatie over dit programma verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaar loopt ook op Tweakers rond en bespreekt zijn applicatie in het grote &#039;Firefly III&#039;-topic. Versie 6.3.0 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Warning</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73678/firefly-iii-630.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73678</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 20:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Flameshot 13.1.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73676/flameshot-1310.html</link>
            <description>Versie 13.1.0 van Flameshot is uitgekomen. Met dit opensource en crossplatform programma kunnen screenshots worden gemaakt en meteen ook worden bewerkt. Zo kunnen er bijvoorbeeld tekst, lijnen, pijlen, cirkels en genummerde stappen worden toegevoegd en gevoelige informatie worden verborgen. Na afloop kan de afbeelding worden opgeslagen of naar het klembord worden gestuurd. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. What&#039;s Changed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73676/flameshot-1310.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73676</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Visual Studio Code 1.103.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73674/visual-studio-code-11031.html</link>
            <description>Microsoft heeft een update voor versie 1.103.0 van Visual Studio Code uitgebracht. Deze opensource code-editor heeft ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Hoewel het alweer even augustus is, wordt deze versie nog als de juliuitgave aangeboden. Uitgebreide informatie over deze release is op deze pagina te vinden; in versie 1.103.1 zijn nog de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Visual Studio Code 1.103.1</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73674/visual-studio-code-11031.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73674</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 16:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - CoMaps 2025.08.13-8</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73672/comaps-20250813-8.html</link>
            <description>CoMaps is een opensource en communitydriven navigatieapp voor Android en iOS. Het werkt met de kaarten van OpenStreetMap, is gemaakt om zonder internetverbinding te kunnen werken, doet niet aan tracking, verzamelen van data of tonen van advertenties. Verder gebruikt het weinig resources en is het heel transparant over hoe de organisatie erachter wordt gefinancierd en bestuurd. Het is verkrijgbaar via de officiële Google Play Store en Apple Store, maar ook in de alternatieve appstores van F-Droid, Obtainium en Codeberg. Versie 2025.08.13-8 is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Android:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73672/comaps-20250813-8.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73672</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 14:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;DeepSeek R2-model loopt vertraging op door uitdagingen met Chinese chips&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238124/deepseek-r2-model-loopt-vertraging-op-door-uitdagingen-met-chinese-chips.html</link>
            <description>DeepSeek heeft de introductie van zijn R2-model naar verluidt uitgesteld, omdat het niet gelukt zou zijn om het model te trainen met chips van Huawei. Volgens de Financial Times liep het Chinese bedrijf tegen &#039;aanhoudende technische problemen&#039; aan.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238124/deepseek-r2-model-loopt-vertraging-op-door-uitdagingen-met-chinese-chips.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238124</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 13:14:38 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Fraude met harde schijven treft waarschijnlijk ook Toshiba en WD</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238122/fraude-met-harde-schijven-treft-waarschijnlijk-ook-toshiba-en-wd.html</link>
            <description>Seagate heeft samen met de Maleisische autoriteiten een inval gepleegd bij een fraudewerkplaats in Kuala Lumpur. Daar werden de Smart-waarden van harde schijven gereset, zodat deze &#039;als nieuw&#039; verkocht konden worden. De autoriteiten troffen ook Toshiba- en WD-modellen aan.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Interne harde schijven</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238122/fraude-met-harde-schijven-treft-waarschijnlijk-ook-toshiba-en-wd.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238122</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:02:33 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Syncthing 2.0.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73670/syncthing-202.html</link>
            <description>Eerder deze week is versie 2.0.0 van Syncthing uitgekomen en inmiddels zijn er twee updates verschenen die enkele kleine problemen moeten verhelpen. Syncthing is een opensourceprogramma waarmee bestanden tussen twee of meerdere computers kunnen worden gesynchroniseerd. Dit gebeurt zonder dat er een centrale server tussen zit, zoals dat wel het geval is bij opslagdiensten als Dropbox, Google Drive, OneDrive en iCloud. De software is onder meer beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Een onofficiële client voor Android kan hier worden gevonden. Ook zijn er packages voor bijvoorbeeld Synology en QNAP. Sinds versie 2.0.0 zijn de volgende veranderingen aangebracht: Changes in 2.0.2</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73670/syncthing-202.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73670</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI maakt GPT-5 &#039;warmer en vriendelijker&#039; na kritiek op onpersoonlijke toon</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238120/openai-maakt-gpt-5-warmer-en-vriendelijker-na-kritiek-op-onpersoonlijke-toon.html</link>
            <description>OpenAI gaat GPT-5 &#039;warmer en vriendelijker&#039; maken, meldt het bedrijf via X. Het bedrijf zegt feedback te hebben ontvangen waaruit blijkt dat de chatbot eerder &#039;te formeel aanvoelde&#039;. OpenAI meldt dat het ongeveer een dag kan duren voordat de veranderingen zijn doorgevoerd.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238120/openai-maakt-gpt-5-warmer-en-vriendelijker-na-kritiek-op-onpersoonlijke-toon.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238120</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 11:24:40 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Studio van oud-ontwikkelaar World of Warcraft toont gameplay nieuwe mmo Ghost</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238118/studio-van-oud-ontwikkelaar-world-of-warcraft-toont-gameplay-nieuwe-mmo-ghost.html</link>
            <description>Fantastic Pixel Castle, de studio van voormalig World of Warcraft-ontwikkelaar Greg Street, heeft voor het eerst gameplay getoond van de mmorpg Ghost. Tijdens een livestream kregen contentmakers JoCat, Josh Strife Hayes en CohhCarnage de kans om de game te spelen.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238118/studio-van-oud-ontwikkelaar-world-of-warcraft-toont-gameplay-nieuwe-mmo-ghost.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238118</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 10:42:37 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Wine 10.13</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73668/wine-1013.html</link>
            <description>Er is met versienummer 10.13 een nieuwe ontwikkelbuild van Wine verschenen. Wine is een opensource implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. Wine houdt een database bij met hoe goed of slecht applicaties onder Wine werken, al dan niet met behulp van enkele aanpassingen. Deze bevat op het moment van schrijven 29.656 titels, wat er zeven meer zijn dan twee weken geleden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in this release:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73668/wine-1013.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73668</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google test gepersonaliseerde &#039;visitekaartjes&#039; op Android</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238114/google-test-gepersonaliseerde-visitekaartjes-op-android.html</link>
            <description>Google test gepersonaliseerde &#039;visitekaartjes&#039; in de bètaversie van de Contacten- en Telefoon-apps op Android. Met de functie kunnen gebruikers een persoonlijk visitekaartje voor hun contacten instellen. Dat visitekaartje wordt getoond als het contact belt.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238114/google-test-gepersonaliseerde-visitekaartjes-op-android.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238114</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 09:38:17 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Beyond Compare 5.1.3</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73666/beyond-compare-513.html</link>
            <description>Scooter Software heeft versie 5.1.3 van Beyond Compare uitgebracht. Met dit zeer uitgebreide programma, dat beschikbaar is voor Windows, Linux en macOS, kunnen bestanden met elkaar worden vergeleken. Daarnaast is het mogelijk om complete mappen, FTP-locaties en archieven te vergelijken. Beyond Compare is beschikbaar in een standaard- en een pro-uitvoering, voor prijzen die beginnen bij 35 dollar. De onderlinge verschillen kunnen op deze pagina worden gevonden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Notable Changes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73666/beyond-compare-513.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73666</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Samsung Z Flip7 &amp; Flip7 FE - Veel vernieuwing en futiele Fan Edition</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13626/samsung-z-flip7-en-flip7-fe-veel-vernieuwing-en-futiele-fan-edition.html</link>
            <description>Samsung brengt de vernieuwde Galaxy Z Flip7 uit. Ook is er nu een vouwbare Fan Edition, maar of die goed uitpakt, is de vraag.</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13626/samsung-z-flip7-en-flip7-fe-veel-vernieuwing-en-futiele-fan-edition.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13626</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Videoreview - Wie maakt de beste flipphone? Samsung of Motorola? - Flip 7 versus Razr 60 Ultra</title>
            <link>https://tweakers.net/video/20046/wie-maakt-de-beste-flipphone-samsung-of-motorola-flip-7-versus-razr-60-ultra.html</link>
            <description>Samsung en Motorola hebben allebei recentelijk een nieuwe flipphone uitgebracht. In deze video zetten we deze Flip 7 en Razr 60 Ultra recht tegenover elkaar om te kijken welke flipper het beste is.</description>
            <author>Mark van der Kruit</author>
            <category>Videoreview / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/20046/wie-maakt-de-beste-flipphone-samsung-of-motorola-flip-7-versus-razr-60-ultra.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/20046</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Clinical Diagnostics doet nog onderzoek naar cyberaanval medische onderzoeken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238112/clinical-diagnostics-doet-nog-onderzoek-naar-cyberaanval-medische-onderzoeken.html</link>
            <description>Het Nederlandse onderzoekslab Clinical Diagnostics Nederland doet momenteel nog onderzoek naar de recente cyberaanval, waarbij onder meer medische gegevens van honderdduizenden patiënten gestolen zijn. De oorzaak van het datalek is vooralsnog niet bekendgemaakt.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238112/clinical-diagnostics-doet-nog-onderzoek-naar-cyberaanval-medische-onderzoeken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238112</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 21:09:17 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Netwerkprovider Colt is slachtoffer van cyberaanval, diensten worden verstoord</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238108/netwerkprovider-colt-is-slachtoffer-van-cyberaanval-diensten-worden-verstoord.html</link>
            <description>Verschillende diensten van het telecombedrijf Colt Technology Services zijn niet beschikbaar vanwege een cyberaanval op het bedrijf. Voor zover bekend zijn er geen klanten- of werknemersgegevens bij de aanval gestolen. Het bedrijf werkt aan een oplossing.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238108/netwerkprovider-colt-is-slachtoffer-van-cyberaanval-diensten-worden-verstoord.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238108</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 20:09:16 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>HyperX Cloud Alpha 2 Wireless heeft basisstation met programmeerbare knoppen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238110/hyperx-cloud-alpha-2-wireless-heeft-basisstation-met-programmeerbare-knoppen.html</link>
            <description>HP kondigt de HyperX Cloud Alpha 2 Wireless aan, een draadloze koptelefoon die standaard wordt geleverd met een basisstation met programmeerbare knoppen. Ook onthult het merk de vernieuwde HyperX CloudX Flight 2 voor consoles.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Gaming headsets</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238110/hyperx-cloud-alpha-2-wireless-heeft-basisstation-met-programmeerbare-knoppen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238110</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:59:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>WinFuture: Google Pixel 10 Pro Fold wordt IP68-waterdicht en kost 1899 euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238106/winfuture-google-pixel-10-pro-fold-wordt-ip68-waterdicht-en-kost-1899-euro.html</link>
            <description>De Google Pixel 10 Pro Fold wordt naar verluidt IP68-water en -stofdicht. De instapversie met 256GB opslag kost volgens bronnen 1899 euro, net als de Pixel 9 Pro Fold vorig jaar. Het toestel zou in oktober uitkomen. Op 20 augustus organiseert Google een aankondigingsevenement.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238106/winfuture-google-pixel-10-pro-fold-wordt-ip68-waterdicht-en-kost-1899-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238106</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 18:02:12 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Game Mania opent webshop in Nederland en België</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238104/game-mania-opent-webshop-in-nederland-en-belgie.html</link>
            <description>Game Mania heeft zijn webshop voor de Nederlandse en Belgische markt geopend. Dat had oorspronkelijk al op 13 augustus moeten gebeuren. Het gaat om een voortzetting van het merk Game Mania na het faillissement van de gamewinkelketen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / E-commerce</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238104/game-mania-opent-webshop-in-nederland-en-belgie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238104</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 17:30:22 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Mensen die digitale energiemeter weigeren riskeren vanaf volgend jaar boete</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238102/mensen-die-digitale-energiemeter-weigeren-riskeren-vanaf-volgend-jaar-boete.html</link>
            <description>Mensen die weigeren hun oude draaischijfmeter te vervangen door een slimme of digitale energiemeter, kunnen vanaf volgend jaar een dwangsom opgelegd krijgen. Het AD schrijft dat ongeveer een half miljoen Nederlandse huishoudens nog een draaischijfmeter hebben.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238102/mensen-die-digitale-energiemeter-weigeren-riskeren-vanaf-volgend-jaar-boete.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238102</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 16:12:52 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Mp3tag 3.31</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73662/mp3tag-331.html</link>
            <description>Florian Heidenreich heeft versie 3.31 van Mp3tag uitgebracht. Met dit programma kunnen de metatags van de gangbaarste muziekformaten worden aangepast. Ondersteuning is aanwezig voor ID3v1, ID3v2.3, ID3v2.4, iTunes MP4, WMA, Vorbis Comments en APE-tags. Verder kunnen de bestandsnamen aan de hand van die tags worden aangepast en kunnen playlists worden gegenereerd. De releasenotes voor deze uitgave zien er als volgt uit: Cover Management</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73662/mp3tag-331.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73662</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 16:05:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Cisco patcht Kritieke bug met CVSS-score van 10 in firewallsoftware</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238100/cisco-patcht-kritieke-bug-met-cvss-score-van-10-in-firewallsoftware.html</link>
            <description>Cisco waarschuwt voor een Kritieke kwetsbaarheid in de Secure Firewall Management Center-software. Het bedrijf raadt gebruikers aan om een software-update te installeren om de bug op te lossen. Er zijn volgens Cisco geen tijdelijke workarounds voor het probleem.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Netwerk en systeembeheer</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238100/cisco-patcht-kritieke-bug-met-cvss-score-van-10-in-firewallsoftware.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238100</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 15:37:23 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Foxit PDF Reader 2025.2.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73660/foxit-pdf-reader-202520.html</link>
            <description>Foxit Software heeft versie 2025.2.0 van Foxit PDF Reader uitgebracht, een alternatief voor Adobe Reader. Met dit gratis programma kunnen pdf-documenten bekeken, ingevuld en ondertekend worden. Voor het bewerken van pdf-documenten heeft Foxit Software het betaalde Foxit PDF Editor (voorheen PhantomPDF) in huis, vergelijkbaar met Acrobat Pro DC. Gebruik je de interne updatefunctie, vergeet dan niet het vinkje weg te halen voor het downloaden en installeren van PDF Editor. In deze uitgave is onder meer een 64bit-versie toegevoegd. Om die te kunnen gebruiken moet de oude 32bit-versie eerst worden verwijderd, wat kan met behoud van instellingen, voordat de nieuwe versie kan worden geïnstalleerd. De volledige changelog ziet er als volgt uit: New Features and Improvements</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73660/foxit-pdf-reader-202520.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73660</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:35:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Achtergrond - Toilethokjes vol glasvezel en badges vol drama: dit was WHY2025</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13650/toilethokjes-vol-glasvezel-en-badges-vol-drama-dit-was-why2025.html</link>
            <description>Tweakers was vorig weekend aanwezig op het hackersfestival WHY2025. We maakten een sfeerreportage.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Achtergrond / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13650/toilethokjes-vol-glasvezel-en-badges-vol-drama-dit-was-why2025.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13650</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:30:45 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>50+ Mobiel begint met aanbieden 5G-abonnementen en werkt aan e-simdienst</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238098/50+-mobiel-begint-met-aanbieden-5g-abonnementen-en-werkt-aan-e-simdienst.html</link>
            <description>50+ Mobiel biedt nu ook abonnementen met 5G-data aan. Op zijn website adverteert de mvno met 5G-pakketten. De provider begint ook met het gefaseerd overzetten van zijn klanten naar het 5G-netwerk. De maximale download- en uploadsnelheden bedragen respectievelijk 200 en 100Mbit/s.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Sim-only abonnementen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238098/50+-mobiel-begint-met-aanbieden-5g-abonnementen-en-werkt-aan-e-simdienst.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238098</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 14:20:07 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Mede-oprichter Igor Babuschkin verlaat xAI en start durfkapitaalbedrijf</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238096/mede-oprichter-igor-babuschkin-verlaat-xai-en-start-durfkapitaalbedrijf.html</link>
            <description>Igor Babuschkin, een van de oprichters van xAI, heeft besloten het bedrijf te verlaten. Op X kondigt Babuschkin aan dat hij Babuschkin Ventures opstart. Met dat bedrijf wil hij naar eigen zeggen AI-start-ups en onderzoek naar AI-veiligheid ondersteunen.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238096/mede-oprichter-igor-babuschkin-verlaat-xai-en-start-durfkapitaalbedrijf.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238096</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 13:49:20 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Autoriteit Persoonsgegevens doet onderzoek naar Clinical Diagnostics na hack</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238094/autoriteit-persoonsgegevens-doet-onderzoek-naar-clinical-diagnostics-na-hack.html</link>
            <description>De Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens is een onderzoek gestart naar het laboratorium Clinical Diagnostics, bevestigt een woordvoerder aan de NOS. Maandag werd bekend dat de gegevens van honderdduizenden patiënten zijn gestolen bij een hack van het bedrijf.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238094/autoriteit-persoonsgegevens-doet-onderzoek-naar-clinical-diagnostics-na-hack.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238094</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 12:10:15 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Steam maakt productpagina en winkelmenu breder in nieuwe bèta</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/238090/steam-maakt-productpagina-en-winkelmenu-breder-in-nieuwe-beta.html</link>
            <description>Valve heeft de individuele productpagina&#039;s en het winkelmenu breder gemaakt in de nieuwste bèta van Steam. Deze zijn nu 1200 pixels breed in plaats van 940. De hoofdkolom bij productpagina&#039;s, waar onder meer de beeldmaterialen te zien zijn, is nu 780 pixels in plaats van 616 pixels breed.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Software development</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/238090/steam-maakt-productpagina-en-winkelmenu-breder-in-nieuwe-beta.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/238090</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:33:14 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
