<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2024 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 14:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Amerikaanse CISA verplicht overheidsinstanties hun cloudomgevingen te beveiligen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229926/amerikaanse-cisa-verplicht-overheidsinstanties-hun-cloudomgevingen-te-beveiligen.html</link><description>De Amerikaanse Cybersecurity and Infrastructure Security Agency heeft een bindende richtlijn aangenomen die federale overheidsinstanties opdraagt hun cloudomgevingen te beveiligen aan de hand van een aantal basisregels.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229926/amerikaanse-cisa-verplicht-overheidsinstanties-hun-cloudomgevingen-te-beveiligen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229926</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:15:43 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse kWh-belastingkorting op laadpalen loopt definitief begin 2025 af</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229920/nederlandse-kwh-belastingkorting-op-laadpalen-loopt-definitief-begin-2025-af.html</link><description>Nederlandse laadpaalexploitanten moeten vanaf januari 2025 meer energiebelasting betalen. De belastingkorting die zij hadden wordt namelijk definitief niet verlengd. Dit blijkt uit het Belastingplan 2025. Hierdoor stijgen ook de kosten voor consumenten, zegt Laadpastop10.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229920/nederlandse-kwh-belastingkorting-op-laadpalen-loopt-definitief-begin-2025-af.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229920</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:02:31 GMT</pubDate></item><item><title>Total Commander 11.50 RC3</title><link>https://tweakers.net/downloads/70982/total-commander-1150-rc3.html</link><description>De derde release candidate van Total Commander versie 11.50 is verschenen. Dit programma kan als vervanging voor Windows Verkenner worden gebruikt. Doordat het beeld in tweeën is gesplitst, is het eenvoudig om bestanden te kopiëren, maar het programma kan veel meer. Zo zijn er diverse manieren om bestanden aan te passen, zijn een ingebouwde FTP-client en een multirenametool aanwezig, en is er ondersteuning voor een groot aantal compressieformaten. Verder kan de functionaliteit met plug-ins worden uitgebreid. De complete changelog voor de 11.50-serie is op deze pagina in te zien. De belangrijkste veranderingen die we in versie 11.50 aantreffen, zijn hieronder voor je op een rijtje gezet: General:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70982/total-commander-1150-rc3.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70982</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple HomeKit-ondersteuning voor robotstofzuigers wordt toegevoegd in iOS 18.3</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229916/apple-homekit-ondersteuning-voor-robotstofzuigers-wordt-toegevoegd-in-ios-183.html</link><description>Versie 18.3 van iOS voegt ondersteuning voor robotstofzuigers toe aan HomeKit. Dat blijkt uit de bètaversie van het besturingssysteem, waarin de functie zit geïntegreerd. Het was al bekend dat die functionaliteit &#039;begin 2025&#039; verschijnt, maar niet in welke update dat precies zou gebeuren.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229916/apple-homekit-ondersteuning-voor-robotstofzuigers-wordt-toegevoegd-in-ios-183.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229916</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:01:16 GMT</pubDate></item><item><title>OPNsense 24.7.11</title><link>https://tweakers.net/downloads/70980/opnsense-24711.html</link><description>Het pakket OPNsense is een firewall met uitgebreide mogelijkheden. Het is gebaseerd op het besturingssysteem FreeBSD en is oorspronkelijk een fork van m0n0wall en pfSense. Het pakket kan volledig via een webinterface worden ingesteld en heeft onder andere ondersteuning voor mfa, OpenVPN, IPsec, CARP en captive portal. Daarnaast kan het packetfiltering toepassen en beschikt het over een traffic shaper. De ontwikkelaars hebben OPNsense 24.7.11 uitgebracht en de releasenotes voor die uitgave kunnen hieronder worden gevonden. OPNsense 24.7.11 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70980/opnsense-24711.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70980</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Community Awards 2024</title><link>https://tweakers.net/reviews/12738/tweakers-community-awards-2024.html</link><description>Dit is de eerste editie van de digitale Community Awards, voor ons de kans om een aantal gewaardeerde tweakers van het afgelopen jaar in het zonnetje te zetten.</description><author>Saskia Schoonebeek</author><category>.Community / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12738/tweakers-community-awards-2024.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12738</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;AMD Radeon RX 7900 GRE wordt end-of-life verklaard&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229918/amd-radeon-rx-7900-gre-wordt-end-of-life-verklaard.html</link><description>De AMD Radeon RX 7900 GRE-videokaart wordt end-of-life verklaard. Dat bevestigen meerdere AMD-partners tegenover Tweakers. De gpu is momenteel al minder goed leverbaar. Het is niet duidelijk waarom de videokaart van de markt gaat verdwijnen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229918/amd-radeon-rx-7900-gre-wordt-end-of-life-verklaard.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229918</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 11:21:09 GMT</pubDate></item><item><title>DaVinci Resolve 19.1.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/70978/davinci-resolve-1912.html</link><description>Blackmagic Design heeft versie 19.1.2 van DaVinci Resolve uitgebracht. DaVinci Resolve is een videobewerkingsprogramma voor Windows, macOS en Linux. Het is beschikbaar in de gratis DaVinci Resolve-uitvoering en het betaalde DaVinci Resolve Studio. Dat laatste beschikt over extra functionaliteit, zoals de mogelijkheid om in hogere resoluties en grotere aantallen frames per seconde te werken en de mogelijkheid om van extra grafische processors en OpenFX-plug-ins gebruik te maken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in DaVinci Resolve 19.1.2 The following features have been added or updated.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70978/davinci-resolve-1912.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70978</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Seagate introduceert 32TB-hdd op basis van hamr-opslagtechniek</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229912/seagate-introduceert-32tb-hdd-op-basis-van-hamr-opslagtechniek.html</link><description>Seagate introduceert nieuwe Exos M-hdd&#039;s. Het bedrijf komt met twee varianten van 30TB en 32TB. Beide schijven worden gebaseerd op de hamr-techniek. Daarmee zijn het de eerste hamr-hdd&#039;s die algemeen beschikbaar komen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Interne harde schijven</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229912/seagate-introduceert-32tb-hdd-op-basis-van-hamr-opslagtechniek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229912</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 10:26:14 GMT</pubDate></item><item><title>Linux-distro op basis van Fedora 41 komt uit voor Macs met M1- en M2-socs</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229910/linux-distro-op-basis-van-fedora-41-komt-uit-voor-macs-met-m1-en-m2-socs.html</link><description>Er is een nieuwe versie van Fedora Asahi Remix verschenen. Deze is gebaseerd op Fedora-versie 41 en is beschikbaar voor Macs met een Apple Silicon-soc. De Linux-distributie is beschikbaar voor Macs met een M1- of M2-soc. Er wordt nog gewerkt aan ondersteuning voor de M3 en M4.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229910/linux-distro-op-basis-van-fedora-41-komt-uit-voor-macs-met-m1-en-m2-socs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229910</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 09:51:14 GMT</pubDate></item><item><title>Apple maakt Street View-alternatief beschikbaar in webversie van Apple Maps</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229906/apple-maakt-street-view-alternatief-beschikbaar-in-webversie-van-apple-maps.html</link><description>Apple heeft zijn Look Around-functie uitgebracht voor de webversie van Apple Maps. Dat is een Google Street View-achtige functie, waarmee gebruikers full screen kunnen rondkijken in steden. De feature is beschikbaar in Chrome, Edge, Firefox en Safari.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229906/apple-maakt-street-view-alternatief-beschikbaar-in-webversie-van-apple-maps.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229906</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 09:47:07 GMT</pubDate></item><item><title>AP geeft Netflix 4,75 miljoen euro AVG-boete voor slecht privacybeleid</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229908/ap-geeft-netflix-4-komma-75-miljoen-euro-avg-boete-voor-slecht-privacybeleid.html</link><description>De Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens geeft Netflix een AVG-boete van 4,75 miljoen euro. Het bedrijf maakte niet duidelijk waarom en hoe het data van gebruikers verzamelde. Netflix heeft zijn privacybeleid inmiddels verbeterd, waarmee de overtreding is opgelost.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229908/ap-geeft-netflix-4-komma-75-miljoen-euro-avg-boete-voor-slecht-privacybeleid.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229908</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 09:41:08 GMT</pubDate></item><item><title>SciTE 5.5.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/70976/scite-554.html</link><description>Versie 5.5.4 van SciTE is uitgekomen. Scintilla Text Editor is een opensource- en cross-platform teksteditor. Het maakt gebruik van de opensource-Scintilla Text Editor-bibliotheek, die van dezelfde makers is. Deze bibliotheek wordt ook door andere programma&#039;s gebruikt, waaronder Notepad++. Downloads zijn beschikbaar voor Windows en Linux, en in Apples appstore kan een commerciële versie voor macOS worden gevonden. Daarnaast is er een standalone-executable die handig op een USB-stick meegenomen kan worden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Release 5.5.4</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70976/scite-554.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70976</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia kondigt Jetson Orin Nano Super-devkit aan, verlaagt prijs naar 249 dollar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229902/nvidia-kondigt-jetson-orin-nano-super-devkit-aan-verlaagt-prijs-naar-249-dollar.html</link><description>Nvidia introduceert een nieuwe Jetson Orin Nano Super-devkit. Het apparaat, dat studenten en hobbyisten hun eigen AI- en roboticaprojecten laat opzetten, krijgt een lagere adviesprijs van 249 dollar. De voorgaande Jetson Orin Nano kostte 499 dollar.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Singleboardcomputers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229902/nvidia-kondigt-jetson-orin-nano-super-devkit-aan-verlaagt-prijs-naar-249-dollar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229902</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 08:44:17 GMT</pubDate></item><item><title>qBittorrent 5.0.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/70974/qbittorrent-503.html</link><description>Versie 5.0.3 van qBittorrent is verschenen. Deze opensource torrentclient heeft versies voor Windows, Linux en macOS. Het programma wordt met Qt ontwikkeld en is gebaseerd op libtorrent (rasterbar) en Boost. Het programma is het geesteskind van de Fransman Christophe Dumez, die er sinds begin 2006 aan werkt. Tegenwoordig wordt het door de community onderhouden. Er zijn twee downloads beschikbaar. De ene bevat libtorrent 1.2, de andere versie 2.0. Voor de gebruikersinterface wordt van Qt6 gebruikgemaakt, wat betekent dat minimaal Windows 10 vereist is. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Fixed:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70974/qbittorrent-503.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70974</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Terugkeer Starliner-astronauten van ISS wordt opnieuw uitgesteld</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229900/terugkeer-starliner-astronauten-van-iss-wordt-opnieuw-uitgesteld.html</link><description>De terugkeer van twee astronauten die al maanden gestrand zijn op het ISS loopt opnieuw vertraging op. De ruimtevlucht waarmee ze zouden worden opgehaald wordt uitgesteld. De astronauten zitten sinds juni op het ISS vanwege een missie die eigenlijk acht dagen zou duren.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229900/terugkeer-starliner-astronauten-van-iss-wordt-opnieuw-uitgesteld.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229900</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:39:48 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - December Prijzenparade - dag 3: Imou</title><link>https://tweakers.net/plan/4302/december-prijzenparade-dag-3-imou.html</link><description>Voor het tiende jaar op rij organiseert Tweakers de December Prijzenparade! Dé parade die volop in het teken staat van het weggeven van mooie tech cadeaus aan de community. Tweakers doet dit elk jaar in samenwerking met een aantal partners.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4302/december-prijzenparade-dag-3-imou.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4302</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>.Adv - MSI Cubi NUC 1M: compacte, duurzame en veelzijdige mini-pc</title><link>https://tweakers.net/plan/4304/msi-cubi-nuc-1m-compacte-duurzame-en-veelzijdige-mini-pc.html</link><description>In een wereld waarin ruimte, efficiëntie en duurzaamheid steeds belangrijker worden, brengt MSI met de Cubi NUC 1M een mini-PC die deze aspecten op slimme wijze combineert.  Wat de MSI Cubi NUC 1M allemaal in petto heeft, lees je in onderstaand artikel.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.adv</category><comments>https://tweakers.net/plan/4304/msi-cubi-nuc-1m-compacte-duurzame-en-veelzijdige-mini-pc.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4304</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inno3D hint op Nvidia GeForce RTX 50-gpu&#039;s met betere DLSS en &#039;neural rendering&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229898/inno3d-hint-op-nvidia-geforce-rtx-50-gpus-met-betere-dlss-en-neural-rendering.html</link><description>Nvidia&#039;s komende GeForce RTX 50-desktopvideokaarten krijgen mogelijk een verbeterde DLSS-versie. Dat meldde Inno3D, een Nvidia-boardpartner. De fabrikant sprak ook over &#039;neural rendering&#039;, hoewel niet duidelijk wordt wat dat precies inhoudt.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229898/inno3d-hint-op-nvidia-geforce-rtx-50-gpus-met-betere-dlss-en-neural-rendering.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229898</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:48:25 GMT</pubDate></item><item><title>TrueNAS Scale 24.10.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/70972/truenas-scale-24101.html</link><description>iXsystems heeft een update voor versie 24.10 van TrueNAS Scale uitgebracht, ook wel Electric Eel genaamd. Met TrueNAS kan een computer als network attached storage worden ingezet. Waar TrueNAS Core gebaseerd is op FreeBSD, gebruikt TrueNAS Scale Debian als basis en bevat het onder meer een HCI, wat het mogelijk maakt om virtuele machines te gebruiken en applicaties in containers te draaien. Overige verschillen kunnen op deze pagina worden gevonden. De belangrijkste veranderingen die in deze uitgave zijn aangebracht zijn hieronder voor je op een rijtje gezet. TrueNAS Scale 24.10.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70972/truenas-scale-24101.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70972</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>TCL A300 Pro Nxtframe-tv - Kunst met een kleine kijkhoek</title><link>https://tweakers.net/reviews/12784/tcl-a300-pro-nxtframe-tv-kunst-met-een-kleine-kijkhoek.html</link><description>De TCL 55A300 Pro Nxtframe is een schilderijtelevisie à la Samsung The Frame. Verdient het toestel een plekje aan de muur?</description><author>Sjef Weller</author><category>Review / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12784/7/tcl-a300-pro-nxtframe-tv-kunst-met-een-kleine-kijkhoek-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12784</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Meta schikt met Australische toezichthouder in Cambridge Analytica-zaak</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229896/meta-schikt-met-australische-toezichthouder-in-cambridge-analytica-zaak.html</link><description>De Office of the Australian Information Commissioner, ofwel OAIC, heeft een schikking van 50 miljoen Australische dollar getroffen met Meta in de Cambridge Analytica-zaak. De privacytoezichthouder gaat de civiele sanctieprocedures tegen Meta bij de federale rechtbank intrekken.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229896/meta-schikt-met-australische-toezichthouder-in-cambridge-analytica-zaak.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229896</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 19:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>UniGetUI 3.1.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/70970/unigetui-314.html</link><description>Versie 3.1.4 van UniGetUI is uitgekomen. Dit programma, dat voorheen onder de naam WingetUI werd uitgebracht, dient als grafische gebruikersinterface voor de bekendste softwarebeheerprogramma&#039;s voor Windows: Winget, Chocolatey en Scoop. Met die packagemanagers kan software vanaf de commandline worden geïnstalleerd, bijgewerkt en verwijderd worden, en UniGetUI probeert dat dus eenvoudiger te maken. Het programma is opensource, in veel talen te gebruiken waaronder in het Nederlands, heeft een donker thema en geeft notificaties als er nieuwe versies van geïnstalleerde programma&#039;s beschikbaar zijn. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changelog</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70970/unigetui-314.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70970</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 18:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Files by Google-app krijgt vernieuwde pdf-viewer</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229894/files-by-google-app-krijgt-vernieuwde-pdf-viewer.html</link><description>De Files-app van Google wordt voorzien van een vernieuwde pdf-viewer. De viewer wordt in de komende weken uitgerold naar alle gebruikers via een update naar versie 1.5687.x. Deze versie maakt geen gebruik meer van Google Drive om pdf-bestanden te tonen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229894/files-by-google-app-krijgt-vernieuwde-pdf-viewer.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229894</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 18:25:12 GMT</pubDate></item><item><title>Threads heeft meer dan 100 miljoen dagelijkse gebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229892/threads-heeft-meer-dan-100-miljoen-dagelijkse-gebruikers.html</link><description>Meta-topman Mark Zuckerberg heeft maandag gemeld dat socialmediaplatform Threads ruim 100 miljoen actieve dagelijkse gebruikers heeft. De teller van het aantal gebruikers per maand staat momenteel op meer dan 300 miljoen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229892/threads-heeft-meer-dan-100-miljoen-dagelijkse-gebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229892</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 17:45:11 GMT</pubDate></item><item><title>TeamViewer 15.61.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/70964/teamviewer-15613.html</link><description>Versie 15.61.3 van TeamViewer is verschenen. Met dit programma kunnen andere computers via een veilige vpn-verbinding op afstand worden beheerd. Die verbinding loopt via de servers van TeamViewer, dus er hoeven geen instellingen op de router aangepast te worden om het allemaal te laten werken. TeamViewer is gratis voor niet-commercieel gebruik en wordt ontwikkeld voor Windows, Linux, macOS, iOS en Android. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70964/teamviewer-15613.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70964</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Meta krijgt Ierse boete van 251 miljoen euro voor datalek uit 2018</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229890/meta-krijgt-ierse-boete-van-251-miljoen-euro-voor-datalek-uit-2018.html</link><description>De Ierse privacywaakhond DPC heeft Meta een boete opgelegd van 251 miljoen euro. Het bedrijf is beboet voor een groot Facebook-datalek uit 2018, waarbij de gegevens van 29 miljoen gebruikers in handen vielen van ongeautoriseerde derde partijen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229890/meta-krijgt-ierse-boete-van-251-miljoen-euro-voor-datalek-uit-2018.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229890</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:41:00 GMT</pubDate></item><item><title>Blender 4.3.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/70968/blender-432.html</link><description>Er is een tweede update voor versie 4.3 van Blender uitgekomen. Met dit crossplatform- en opensourceprogramma kunnen 3D-computergraphics en computeranimaties worden gemaakt. Meer informatie over de uitgebreide mogelijkheden van Blender kan op deze pagina worden gevonden. Met dit programma zijn onder meer de korte opensource animatiefilms Elephants Dream, Big Buck Bunny, Sintel, Tears of Steel, Cosmos Laundromat en Sprite Fright gemaakt. De belangrijkste verandering in versie 4.3 is de geheel herschreven en verbeterde Grease Pencil. In versie 4.3.2 zijn verder nog zeven verbeteringen doorgevoerd: Blender 4.3.2 features 7 bug fixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70968/blender-432.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70968</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Amazon start verkoop tweedehandsartikelen in België</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229888/amazon-start-verkoop-tweedehandsartikelen-in-belgie.html</link><description>Amazon is begonnen met het aanbieden van de dienst Amazon Used in België. Daarmee kunnen verkopers tweedehandsartikelen, gebruikte of teruggestuurde producten voor een lagere prijs aanbieden.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229888/amazon-start-verkoop-tweedehandsartikelen-in-belgie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229888</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 15:01:13 GMT</pubDate></item><item><title>Congo gaat Apple aanklagen wegens het gebruik van conflictmineralen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229882/congo-gaat-apple-aanklagen-wegens-het-gebruik-van-conflictmineralen.html</link><description>De Democratische Republiek Congo heeft in Frankrijk en België een aanklacht ingediend tegen Apple. Het land beschuldigt de techfabrikant van het gebruik van conflictmineralen in zijn producten.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229882/congo-gaat-apple-aanklagen-wegens-het-gebruik-van-conflictmineralen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229882</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 14:23:46 GMT</pubDate></item><item><title>Framework introduceert nieuwe Laptop 16-module met ruimte voor twee M.2-ssd&#039;s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229884/framework-introduceert-nieuwe-laptop-16-module-met-ruimte-voor-twee-m2-ssds.html</link><description>Framework heeft een nieuwe uitbreidingsmodule aangekondigd voor zijn modulaire Laptop 16. De Dual M.2 Adapter maakt het mogelijk om twee extra M.2-ssd&#039;s toe te voegen aan de laptop, bovenop de twee interne M.2-slots die de laptop al heeft.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229884/framework-introduceert-nieuwe-laptop-16-module-met-ruimte-voor-twee-m2-ssds.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229884</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 14:03:55 GMT</pubDate></item><item><title>Foxit PDF Reader 2024.4.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70966/foxit-pdf-reader-202440.html</link><description>Foxit Software heeft versie 2024.4.0 van Foxit PDF Reader uitgebracht, een alternatief voor Adobe Reader. Met dit gratis programma kunnen pdf-documenten bekeken, ingevuld en ondertekend worden. Voor het bewerken van pdf-documenten heeft Foxit Software het betaalde Foxit PDF Editor (voorheen PhantomPDF) in huis, vergelijkbaar met Acrobat Pro DC. Gebruik je de interne updatefunctie, vergeet dan niet het vinkje weg te halen voor het downloaden en installeren van PDF Editor. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New Features and Improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70966/foxit-pdf-reader-202440.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70966</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Europa onderzoekt TikTok om inmenging Roemeense verkiezingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229886/europa-onderzoekt-tiktok-om-inmenging-roemeense-verkiezingen.html</link><description>De Europese Commissie gaat onderzoeken of TikTok voldoende heeft gedaan tegen buitenlandse inmenging rond de Roemeense presidentsverkiezingen vorige maand. Als dat niet zo is, heeft TikTok de regels van de Digital Services Act gebroken.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229886/europa-onderzoekt-tiktok-om-inmenging-roemeense-verkiezingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229886</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 13:45:29 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI maakt AI-zoekmachine voor ChatGPT beschikbaar voor alle gebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229880/openai-maakt-ai-zoekmachine-voor-chatgpt-beschikbaar-voor-alle-gebruikers.html</link><description>OpenAI heeft aangekondigd dat de ingebouwde AI-zoekmachine van ChatGPT voortaan voor iedereen toegankelijk is. De functie, die sinds oktober alleen beschikbaar was voor betalende abonnees, vereist nu enkel een gratis account.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229880/openai-maakt-ai-zoekmachine-voor-chatgpt-beschikbaar-voor-alle-gebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229880</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 13:38:48 GMT</pubDate></item><item><title>Een definitief einde aan salderen - Nederlandse regeling verdwijnt in 2027</title><link>https://tweakers.net/reviews/12762/een-definitief-einde-aan-salderen-nederlandse-regeling-verdwijnt-in-2027.html</link><description>De salderingsregeling voor zonnepanelen komt ten einde. Ze is ten onder gegaan aan haar eigen succes.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Achtergrond / Beeld en geluid / Zonnepanelen en toebehoren</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12762/een-definitief-einde-aan-salderen-nederlandse-regeling-verdwijnt-in-2027.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12762</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 13:10:17 GMT</pubDate></item><item><title>KPN gaat 2G-netwerk twee jaar langer online houden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229878/kpn-gaat-2g-netwerk-twee-jaar-langer-online-houden.html</link><description>KPN houdt zijn 2G-netwerk twee jaar langer dan gepland in de lucht. De provider was aanvankelijk van plan om het netwerk op 1 december 2025 offline te halen, maar heeft de datum opgeschoven naar 1 december 2027.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229878/kpn-gaat-2g-netwerk-twee-jaar-langer-online-houden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229878</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 13:02:38 GMT</pubDate></item><item><title>Google toont nieuwe AI-videogenerator Veo 2 die 4k-video&#039;s kan genereren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229872/google-toont-nieuwe-ai-videogenerator-veo-2-die-4k-videos-kan-genereren.html</link><description>Google heeft de tweede generatie van zijn AI-videogenerator Veo aangekondigd. Deze update brengt verschillende verbeteringen mee ten opzichte van zijn voorganger, waaronder ondersteuning voor 4k-resolutie en video&#039;s van meerdere minuten lang.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229872/google-toont-nieuwe-ai-videogenerator-veo-2-die-4k-videos-kan-genereren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229872</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:48:34 GMT</pubDate></item><item><title>Sublime Text 4 build 4186</title><link>https://tweakers.net/downloads/70962/sublime-text-4-build-4186.html</link><description>Sublime Text is een uitgebreide teksteditor die vooral programmeurs zal aanspreken. Onder de lange lijst mogelijkheden treffen we onder andere een minimap aan, de mogelijkheid om verschillende secties in een tekst te selecteren, die dan tegelijk bewerkt kunnen worden, syntaxhighlighting met ondersteuning voor meer dan veertig talen, en de mogelijkheid om van macro&#039;s en op Python gebaseerde plug-ins gebruik te maken. Sublime Text is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Een licentie kost 99 dollar per gebruiker voor een periode van drie jaar. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Build 4186:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70962/sublime-text-4-build-4186.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70962</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Webshopreviewsysteem Kiyoh heeft ruim twee weken storing</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229874/webshopreviewsysteem-kiyoh-heeft-ruim-twee-weken-storing.html</link><description>Het reviewsysteem Kiyoh heeft al ruim twee weken last van een storing. Webshops merken dat uitnodigingen om een review achter te laten niet of traag aankomen bij klanten en dat het systeem foutmeldingen geeft. Het is nog niet bekend wanneer de storing is opgelost.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229874/webshopreviewsysteem-kiyoh-heeft-ruim-twee-weken-storing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229874</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 12:25:44 GMT</pubDate></item><item><title>ING: steeds meer Nederlandse bedrijven verwachten dat AI banen gaat vervangen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229870/ing-steeds-meer-nederlandse-bedrijven-verwachten-dat-ai-banen-gaat-vervangen.html</link><description>Het aantal Nederlandse bedrijfsbestuurders dat verwacht dat AI banen zal vervangen, is het afgelopen jaar sterk gestegen. Dit blijkt uit de jaarlijkse ceo-survey van ING, waaraan 263 grote Nederlandse ondernemingen deelnamen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229870/ing-steeds-meer-nederlandse-bedrijven-verwachten-dat-ai-banen-gaat-vervangen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229870</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 11:00:48 GMT</pubDate></item></channel></rss>