<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2025 15:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Opera 117.0.5408.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71690/opera-117054083.html</link><description>Opera heeft versie 117 van zijn gelijknamige webbrowser uitgebracht. Opera maakt gebruik van de Blink-engine. Deze maakt deel uit van Chromium, dat onder meer ook door Google Chrome gebruikt wordt. Opera is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Daarnaast zijn er ook versies voor Android en iOS. In versie 117 is Chromium bijgewerkt naar versie 132 en zijn verder de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What’s New?</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71690/opera-117054083.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71690</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Politie mag langer doen over het oplossen van problemen bij C2000-netwerk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232142/politie-mag-langer-doen-over-het-oplossen-van-problemen-bij-c2000-netwerk.html</link><description>De Nederlandse politie krijgt meer tijd om het C2000-communicatienetwerk te verbeteren. De Arbeidsinspectie had eerder een dwangsom opgelegd, maar de datum waarop die verloopt wordt uitgesteld, zegt de instantie tegen NU.nl.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232142/politie-mag-langer-doen-over-het-oplossen-van-problemen-bij-c2000-netwerk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232142</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 15:07:13 GMT</pubDate></item><item><title>Let&#039;s Encrypt heeft voor het eerst TLS-certificaat van zes dagen uitgegeven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232144/lets-encrypt-heeft-voor-het-eerst-tls-certificaat-van-zes-dagen-uitgegeven.html</link><description>Let&#039;s Encrypt heeft voor het eerst een kortdurend certificaat uitgebracht. Het gaat om een certificaat dat het bedrijf voor zichzelf uitgaf en direct weer introk. Let&#039;s Encrypt wil de uitgifte vanaf april ook voor testers beschikbaar maken.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232144/lets-encrypt-heeft-voor-het-eerst-tls-certificaat-van-zes-dagen-uitgegeven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232144</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:53:05 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Android 16 maakt automatisch inschakelen extra beveiliging mogelijk&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232146/android-16-maakt-automatisch-inschakelen-extra-beveiliging-mogelijk.html</link><description>Android 16 krijgt een api die apps kan informeren of de gebruiker extra beveiligingsfuncties wil inschakelen of niet. Zo kunnen die apps de extra beveiligingsfuncties meteen inschakelen, zonder dat de gebruiker dit zelf moet doen. Dat zegt Android Authority op basis van een bètaversie.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232146/android-16-maakt-automatisch-inschakelen-extra-beveiliging-mogelijk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232146</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:35:51 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse overheid peilt meningen over verplicht gebruik ACME-standaard</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232138/nederlandse-overheid-peilt-meningen-over-verplicht-gebruik-acme-standaard.html</link><description>Het Forum Standaardisatie is een internetconsultatie gestart om te onderzoeken of ACME verplicht kan worden bij certificaatbeheer bij de Nederlandse overheid. Het Forum wil weten of het Automatic Certificate Management Environment-protocol onder het &#039;Pas toe of leg uit&#039;-principe kan vallen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232138/nederlandse-overheid-peilt-meningen-over-verplicht-gebruik-acme-standaard.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232138</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:09:45 GMT</pubDate></item><item><title>Rust 1.85.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71688/rust-1850.html</link><description>Rust is een programmeertaal bedacht door Graydon Hoare en oorspronkelijk ontwikkeld door Mozilla. Het is deels geïnspireerd op de programmeertaal C, maar kent syntactische en semantische verschillen. Het focust op veiligheid en moet moderne computersystemen efficiënter benutten. Het wordt ingezet door onder andere Cloudflare, OVH, Mozilla, Deliveroo, Coursera, AppSignal en Threema. Versie 1.85 is uitgebracht en de releasenotes voor die uitgave kunnen hieronder worden gevonden.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71688/rust-1850.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71688</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Viaplay had in 2024 minder abonnees maar maakte wel winst</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232132/viaplay-had-in-2024-minder-abonnees-maar-maakte-wel-winst.html</link><description>Viaplay maakte in 2024 een winst van omgerekend 9,6 miljoen euro. In 2023 meldde het bedrijf nog een verlies van 875 miljoen euro. De winst komt ondanks een gedaalde omzet en gedaalde abonneecijfers.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232132/viaplay-had-in-2024-minder-abonnees-maar-maakte-wel-winst.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232132</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:28:07 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft zet AI-functies in Paint en Kladblok achter abonnement</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232140/microsoft-zet-ai-functies-in-paint-en-kladblok-achter-abonnement.html</link><description>Microsoft lijkt verschillende AI-functies in Paint en Kladblok alleen nog beschikbaar te maken voor abonnees met een betaald Microsoft 365-abonnement. PCWorld merkt op dat sommige functies niet meer werken, terwijl andere functies nog wel beschikbaar zijn.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232140/microsoft-zet-ai-functies-in-paint-en-kladblok-achter-abonnement.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232140</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 13:06:41 GMT</pubDate></item><item><title>Schrijven over de baas en discussies over de Golf van Trump</title><link>https://tweakers.net/geek/232094/schrijven-over-de-baas-en-discussies-over-de-golf-van-trump.html</link><description>Wat doe je als de baas negatief in het nieuws komt? Bij veel media, waaronder Tweakers, doe je niet veel. Je schrijft er een artikel over, zoals we dat de hele dag door doen. Dat kwam onlangs meerdere keren voor. Ook hadden we een discussie over Trumps plan om een zee te hernoemen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Geek / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/geek/232094/schrijven-over-de-baas-en-discussies-over-de-golf-van-trump.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/232094</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zettlr 3.4.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71686/zettlr-342.html</link><description>Versie 3.4.2 van Zettlr is uitgekomen. Zettlr is een op zettelkasten gebaseerde opensource en crossplatform markdown editor, waarmee artikelen, e-boeken en content kunnen worden gecreëerd. Ook kan het orde scheppen in de chaos van notities en artikelen, bronvermelding genereren en interactieve vragenlijsten maken. Het is daarmee geschikt voor onder meer ontwikkelaars, onderzoekers, journalisten en bloggers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: An Important Note for Windows Users</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71686/zettlr-342.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71686</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;YouTube wil Premium Lite snel uitbrengen, toont nog wel ads bij muziekvideo&#039;s&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232136/youtube-wil-premium-lite-snel-uitbrengen-toont-nog-wel-ads-bij-muziekvideos.html</link><description>YouTube zou van plan zijn binnenkort Premium Lite uit te brengen in de VS, Australië, Duitsland en Thailand. Dit abonnement zou vooral gericht zijn op gebruikers die geen muziekvideo&#039;s kijken en bevat minder advertenties. Dat zegt Bloomberg op basis van bronnen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232136/youtube-wil-premium-lite-snel-uitbrengen-toont-nog-wel-ads-bij-muziekvideos.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232136</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 12:18:22 GMT</pubDate></item><item><title>Bulk Crap Uninstaller 5.8.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71684/bulk-crap-uninstaller-583.html</link><description>Klocman Software heeft versie 5.8.3 van Bulk Crap Uninstaller uitgebracht. Met dit programma, dat onder een opensourcelicentie wordt uitgebracht, kunnen in een keer diverse programma&#039;s en Windows Store-apps van de computer worden verwijderd. Het voert eerst de standaard verwijderprocedure uit en scant vervolgens de computer op overgebleven snelkoppelingen en registersleutels om die ook nog te verwijderen. Na afloop kunnen eventueel ook nog externe programma&#039;s zoals CCleaner worden gestart. Ten slotte bevat het een start-upmanager, waarmee programma&#039;s die met Windows meestarten uitgeschakeld kunnen worden. Deze uitgave bevat een verzameling van voornamelijk kleine veranderingen en verbeteringen. General</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71684/bulk-crap-uninstaller-583.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71684</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>HBO Max gaat toch 4k, hdr en Dolby Atmos weghalen bij klanten met oud abonnement</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232134/hbo-max-gaat-toch-4k-hdr-en-dolby-atmos-weghalen-bij-klanten-met-oud-abonnement.html</link><description>HBO Max-klanten met oude abonnementen verliezen toch toegang tot 4k, hdr en Dolby Atmos. Dat meldt de dienst in een mail naar klanten. Het gaat om abonnees die voor 11 juni vorig jaar een abonnement hebben afgesloten.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232134/hbo-max-gaat-toch-4k-hdr-en-dolby-atmos-weghalen-bij-klanten-met-oud-abonnement.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232134</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 10:39:44 GMT</pubDate></item><item><title>Canalys: Europese smartphonemarkt groeide in 2024 voor het eerst in 5 jaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232130/canalys-europese-smartphonemarkt-groeide-in-2024-voor-het-eerst-in-5-jaar.html</link><description>De Europese smartphonemarkt is voor het eerst sinds 2019 gegroeid, zegt analysebureau Canalys. Er zijn in 2024 5 procent meer telefoons geleverd dan een jaar eerder. Samsung blijft de grootste smartphoneleverancier in Europa en wist zijn voorsprong licht te vergroten.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232130/canalys-europese-smartphonemarkt-groeide-in-2024-voor-het-eerst-in-5-jaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232130</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 09:58:58 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio 2022 17.13.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71672/visual-studio-2022-17131.html</link><description>Microsoft heeft versie 17.13.1 van Visual Studio 2022 uitgebracht. Deze populaire programmeerontwikkelomgeving, verkrijgbaar in de smaken Community, Professional en Enterprise, beschikt over handige opties om het programmeren in onder meer Visual C++, Visual Basic, C#, F# en Python gemakkelijker te maken. De nieuwe versie is volledig 64bit en heeft een vereenvoudigde gebruikersinterface. Uitgebreide informatie over versie 17.13 is op deze pagina van Microsoft te vinden; in deze eerste update zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Top bug fixes from the community</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71672/visual-studio-2022-17131.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71672</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>NFI: smartwatch kan helpen bij bepalen van tijdstip van overlijden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232128/nfi-smartwatch-kan-helpen-bij-bepalen-van-tijdstip-van-overlijden.html</link><description>Smartwatches kunnen het tijdstip van overlijden meten met een marge van zo&#039;n dertig minuten. Dat kan van belang zijn bij mogelijke moordzaken, zegt het NFI. Het lijkt er niet op dat het NFI gegevens van smartwatches direct wil gebruiken bij moordzaken.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232128/nfi-smartwatch-kan-helpen-bij-bepalen-van-tijdstip-van-overlijden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232128</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 09:16:22 GMT</pubDate></item><item><title>openHAB 4.3.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71682/openhab-433.html</link><description>OpenHAB is domoticasoftware waarmee componenten uitgelezen en aangestuurd kunnen worden. Daarbij kun je denken aan lichtschakelaars, diverse sensors, ledlampen, beveiligingsapparatuur en tal van andere domoticahardware. Het kan door middel van zogenaamde bindings onder andere praten via Z-Wave, Nest en Zigbee, of producten van IKEA Trådfri, Xiaomi Smart Home en Philips Hue aansturen. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina en voor gebruikerservaringen kun je ook op ons forum terecht in Het Grote openHAB-topic. De ontwikkelaars hebben openHAB 4.3.3 uitgebracht en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Add-ons</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71682/openhab-433.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71682</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Notitiedienst Obsidian maakt commercieel gebruik gratis beschikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232126/notitiedienst-obsidian-maakt-commercieel-gebruik-gratis-beschikbaar.html</link><description>Bedrijven die notitiedienst Obsidian willen gebruiken, hoeven hiervoor niet langer een commerciële licentie te hebben. Die licentie wordt nu optioneel. Obsidian zegt dit te doen om de verschillende prijzen van de dienst te vereenvoudigen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Overige software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232126/notitiedienst-obsidian-maakt-commercieel-gebruik-gratis-beschikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232126</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 07:54:08 GMT</pubDate></item><item><title>Moederbedrijf Citroën, Peugeot en Opel toont systeem voor L3-zelfrijdende auto&#039;s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232122/moederbedrijf-citroen-peugeot-en-opel-toont-systeem-voor-l3-zelfrijdende-autos.html</link><description>Stellantis heeft zijn eerste systeem voor Level 3-zelfrijdende auto&#039;s gepresenteerd. Het systeem heet STLA AutoDrive en werkt tot snelheden van maximaal 60km/u. BMW en Mercedes-Benz hebben al vergelijkbare systemen. Stellantis is nog niet van plan AutoDrive te leveren in auto&#039;s.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232122/moederbedrijf-citroen-peugeot-en-opel-toont-systeem-voor-l3-zelfrijdende-autos.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232122</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 07:26:36 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI heeft 400 miljoen wekelijks actieve gebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232124/openai-heeft-400-miljoen-wekelijks-actieve-gebruikers.html</link><description>OpenAI heeft deze maand de mijlpaal van 400 miljoen wekelijks actieve gebruikers bereikt. Dit is een stijging van 100 miljoen, of 33 procent, ten opzichte van december 2024. Het bedrijf meldt daarnaast een verdubbeling van het aantal betalende zakelijke klanten.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232124/openai-heeft-400-miljoen-wekelijks-actieve-gebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232124</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 06:51:55 GMT</pubDate></item><item><title>AdGuard Home 0.107.57</title><link>https://tweakers.net/downloads/71680/adguard-home-010757.html</link><description>AdGuard Home versie 0.107.57 is uitgekomen. Met deze software kan er thuis een DNS-server worden opgezet om zo onder meer advertenties en malware te blokkeren op het hele netwerk, waardoor dat niet langer op elk individueel apparaat nodig is. Het is daarmee dus vergelijkbaar met Pi-hole. AdGuard Home werkt op een machine met Windows, macOS, Linux of FreeBSD, is ook in staat om tegen phishing te beschermen en heeft parental control. Op ons eigen forum kan over het programma worden gediscussieerd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: AdGuard Home v0.107.57</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71680/adguard-home-010757.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71680</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nieuwe connector, oude problemen: ook de RTX 5090 heeft een smeltende stekker</title><link>https://tweakers.net/reviews/12962/nieuwe-connector-oude-problemen-ook-de-rtx-5090-heeft-een-smeltende-stekker.html</link><description>Ook de RTX 50-serie lijkt last te hebben van smeltende stroomconnectors, zelfs nu die aansluiting is vervangen door een verbeterde 12V-2x6-standaard. Hoe kan dat?</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Achtergrond / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12962/nieuwe-connector-oude-problemen-ook-de-rtx-5090-heeft-een-smeltende-stekker.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12962</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pi-hole Core 6.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71670/pi-hole-core-601.html</link><description>Versie 6.0 van Pi-hole Core is eerder deze week uitgekomen en inmiddels is er ook alweer een kleine update verschenen. Pi-hole is een advertising-aware dns- en webserver bedoeld om te draaien op een Raspberry Pi in het netwerk. Als op de router naar Pi-hole wordt verwezen voor dns-afhandelingen, zullen alle apparaten binnen het netwerk er automatisch gebruik van maken zonder dat er instellingen moeten worden aangepast. Vervolgens worden advertenties niet meer opgehaald, waardoor pagina&#039;s sneller laden. In potentie kan er ook malware mee buiten de deur worden gehouden. Voor meer informatie verwijzen we jullie door naar de uitleg en video&#039;s op deze pagina, of deze handleiding van tweaker jpgview. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Changes in Pi-hole Core 6.0.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71670/pi-hole-core-601.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71670</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 20:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Heise: oplichters frauderen ook met harde schijven uit Seagate IronWolf-series</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232114/heise-oplichters-frauderen-ook-met-harde-schijven-uit-seagate-ironwolf-series.html</link><description>Er wordt naar verluidt ook gefraudeerd met harde schijven uit de Seagate IronWolf- en IronWolf Pro-series. Tot dusver werden alleen exemplaren uit de Exos-productreeks als fraudeschijven aangemerkt. Tweakers heeft de claims over IronWolf-schijven niet kunnen verifiëren.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Interne harde schijven</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232114/heise-oplichters-frauderen-ook-met-harde-schijven-uit-seagate-ironwolf-series.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232114</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 20:01:06 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla kondigt verandering bestuursstructuur aan, wil portfolio diversificeren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232118/mozilla-kondigt-verandering-bestuursstructuur-aan-wil-portfolio-diversificeren.html</link><description>De Mozilla Foundation kondigt een nieuwe samenstelling van het bestuur aan. Zo start de stichting de Mozilla Leadership Council, bestaande uit alle topmensen van de verschillende afdelingen van de organisatie. Daarnaast worden er nieuwe bestuursplekken gecreëerd.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Browsers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232118/mozilla-kondigt-verandering-bestuursstructuur-aan-wil-portfolio-diversificeren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232118</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 19:31:46 GMT</pubDate></item><item><title>WinSCP 6.3.7</title><link>https://tweakers.net/downloads/71678/winscp-637.html</link><description>Versie 6.3.7 van WinSCP is verschenen. Met dit opensourceprogramma kunnen op een veilige manier bestanden tussen twee computers worden gekopieerd. Het programma ondersteunt ftp, secure ftp en het oudere scp-protocol. WinSCP is niet alleen als een opzichzelfstaand programma beschikbaar, maar ook als plug-in voor de programma&#039;s FAR en Altap Salamander. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. Changes in version 6.3.7:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71678/winscp-637.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71678</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia stopt ondersteuning PhysX voor 32bit-games op RTX 50-serie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232116/nvidia-stopt-ondersteuning-physx-voor-32bit-games-op-rtx-50-serie.html</link><description>Nvidia stopt met de videokaarten in de GeForce RTX 50-serie met de ondersteuning van PhysX voor 32bit-games. PhysX is een sdk voor de realtimesimulatie van specifieke physicsobjecten. De technologie werd sinds 2007 in enkele tientallen prominente games gebruikt.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232116/nvidia-stopt-ondersteuning-physx-voor-32bit-games-op-rtx-50-serie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232116</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 18:56:06 GMT</pubDate></item><item><title>CCleaner 6.33</title><link>https://tweakers.net/downloads/71676/ccleaner-633.html</link><description>Piriform heeft versie 6.33 van CCleaner uitgebracht. Met dit programma kunnen diverse onderdelen van Windows worden opgeschoond. Hierbij valt te denken aan tijdelijke Windows- en internetbestanden, maar ook aan overbodige rommel van een groot aantal andere programma&#039;s, waaronder Windows Media Player, Google Toolbar, Microsoft Office, Photoshop, WinRAR en ga zo maar door. Bovendien is het aantal programma&#039;s waarvan CCleaner de rommel kan opruimen, eenvoudig uit te breiden met het programma CCEnhancer. Naast opruimen kan CCleaner ook fouten in het register en in snelkoppelingen verhelpen, de lijst met programma&#039;s aanpassen die met Windows starten en is het mogelijk om cookies te beheren. Vanaf deze versie kan ook de algehele conditie van de computer worden getest. Naast een gratis uitvoering is er ook een pro-versie, die onder meer een automatische-updatefunctie biedt. In deze release zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Fixing bugs and other improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71676/ccleaner-633.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71676</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rockstar Games onthult gratis upgrade pc-versie GTA V met aparte versie Online</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232112/rockstar-games-onthult-gratis-upgrade-pc-versie-gta-v-met-aparte-versie-online.html</link><description>Rockstar Games brengt op 4 maart een gratis upgrade voor de pc-versie van Grand Theft Auto V uit. De vernieuwde versie van GTA V krijgt onder meer ondersteuning voor raytracing, FSR3 en DLSS 3 en hogere framerates. Door de upgrades kunnen spelers met de nieuwe versie van GTA Online niet samenspelen met gebruikers van de oude versie.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232112/rockstar-games-onthult-gratis-upgrade-pc-versie-gta-v-met-aparte-versie-online.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232112</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 17:12:54 GMT</pubDate></item><item><title>Ring introduceert Outdoor Camera Plus met hogere resolutie voor 100 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232110/ring-introduceert-outdoor-camera-plus-met-hogere-resolutie-voor-100-euro.html</link><description>Ring heeft de Camera Outdoor Plus uitgebracht. De beveiligingscamera voor buiten heeft onder meer een hogere resolutie. Waar voorgaande camera&#039;s van Ring filmden in 1920x1080 pixels, krijgt de Outdoor Plus een 2k-resolutie van vermoedelijk rond 2560x1440 pixels.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Bediening</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232110/ring-introduceert-outdoor-camera-plus-met-hogere-resolutie-voor-100-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232110</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 16:07:04 GMT</pubDate></item><item><title>Prologue: Go Wayback - PlayerUnknown bouwt &#039;3d-internet&#039;</title><link>https://tweakers.net/reviews/12974/prologue-go-wayback-playerunknown-bouwt-3d-internet.html</link><description>PlayerUnknown Productions is bezig met een survivalgame, maar dat spel vormt eigenlijk pas het begin van een veel groter project, dat zou kunnen leiden tot een nieuw, 3d-internet.</description><author>Jurian Ubachs</author><category>Preview / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12974/5/prologue-go-wayback-playerunknown-bouwt-3d-internet-voorlopige-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12974</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>KiCad 9.0.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71674/kicad-900.html</link><description>Slechts een dag na het verschijnen van versie 8.0.9 van KiCad is ook versie 9.0.0 uitgekomen. KiCad is een verzameling opensourceprogramma&#039;s waarmee elektronische schema&#039;s en printplaatlay-outs ontworpen kunnen worden. Verder kan het een bill of materials, Gerber-bestanden en een 3d-weergave van het pcb en de componenten maken. KiCad beschikt over een uitgebreide bibliotheek van componenten, inclusief het symbool, de footprint en 3d-modellen. Een Spice-simulator ontbreekt evenmin. Uitgebreide informatie over de vernieuwingen in versie 9.0 kan op deze pagina worden gevonden; de releasenotes voor deze uitgave zien er als volgt uit: Version 9.0.0 Released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71674/kicad-900.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71674</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:58:53 GMT</pubDate></item><item><title>Amazon stopt met Appstore voor Android</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232108/amazon-stopt-met-appstore-voor-android.html</link><description>Amazon gaat stoppen met zijn Appstore voor Android. De downloadwinkel bestaat sinds 2011, maar nu heeft het bedrijf bekendgemaakt dat de Appstore over een half jaar stopt met functioneren.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232108/amazon-stopt-met-appstore-voor-android.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232108</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:28:53 GMT</pubDate></item><item><title>Visuele intelligentie komt naar Apple iPhone 15 Pro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232106/visuele-intelligentie-komt-naar-apple-iphone-15-pro.html</link><description>Apple zegt dat de functie &#039;visuele intelligentie&#039; uitkomt voor de iPhone 15 Pro. De functie om camerabeeld als input te gebruiken voor AI was tot nu toe alleen beschikbaar voor de iPhone 16. Hij zit ook op de nieuwe 16e.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232106/visuele-intelligentie-komt-naar-apple-iphone-15-pro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232106</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 15:13:21 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia gaat in VS gamers en makers aanwijzen die RTX 5090 of 5080 mogen kopen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232104/nvidia-gaat-in-vs-gamers-en-makers-aanwijzen-die-rtx-5090-of-5080-mogen-kopen.html</link><description>Nvidia gaat in de Verenigde Staten een lijst hanteren van gamers en contentmakers die een RTX 5090 of 5080 mogen kopen. De voorraad van die kaarten is sinds de release beperkt. Iedere Amerikaan met een account bij Nvidia mag zich aanmelden.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232104/nvidia-gaat-in-vs-gamers-en-makers-aanwijzen-die-rtx-5090-of-5080-mogen-kopen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232104</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:55:31 GMT</pubDate></item><item><title>.Deals - De beste elektronicadeals van week 8 2025</title><link>https://tweakers.net/plan/4356/de-beste-elektronicadeals-van-week-8-2025.html</link><description>De interessante prijsdalingen, cashbackacties, kortingscodes en comboaanbiedingen van week 8 van 2025, geselecteerd door het Pricewatch-team.</description><author>Tweakers Pricewatch</author><category>.deals</category><comments>https://tweakers.net/plan/4356/de-beste-elektronicadeals-van-week-8-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4356</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hacker krijgt Windows XP werkend op Apple TV van eerste generatie</title><link>https://tweakers.net/geek/232102/hacker-krijgt-windows-xp-werkend-op-apple-tv-van-eerste-generatie.html</link><description>Een hacker heeft Windows XP werkend gekregen op een Apple TV van de eerste generatie. Het duurde meer dan twee jaar om voor elkaar te krijgen, maar nu kan het Apple-apparaat uit 2007 eindelijk de groene glooiende heuvels van XP laten zien.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/geek/232102/hacker-krijgt-windows-xp-werkend-op-apple-tv-van-eerste-generatie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/232102</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:44:54 GMT</pubDate></item><item><title>Coolblue haalt recordomzet en opent acht nieuwe winkels in 2025</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232096/coolblue-haalt-recordomzet-en-opent-acht-nieuwe-winkels-in-2025.html</link><description>Coolblue heeft in 2024 een recordomzet gedraaid van 2,46 miljard euro. Het bedrijf schrijft zijn goede cijfers onder meer toe aan een sterke groei in Duitsland en de opening van nieuwe winkels. In 2025 wil Coolblue nog eens acht nieuwe winkels openen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232096/coolblue-haalt-recordomzet-en-opent-acht-nieuwe-winkels-in-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232096</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:09:25 GMT</pubDate></item><item><title>R1-maker Rabbit laat AI-agent zien op basis van eigen &#039;large action model&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232098/r1-maker-rabbit-laat-ai-agent-zien-op-basis-van-eigen-large-action-model.html</link><description>Rabbit, bekend van het R1-apparaat van vorig jaar, heeft een demonstratie gegeven van een AI-agent op basis van zijn &#039;large action model&#039;. Het model kan een Android-tablet besturen, al gaat dat in de demonstratie langzaam.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232098/r1-maker-rabbit-laat-ai-agent-zien-op-basis-van-eigen-large-action-model.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232098</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:00:14 GMT</pubDate></item><item><title>GeForce RTX 5070 Ti Round-up - Alvast getest, voor als de prijzen gedaald zijn</title><link>https://tweakers.net/reviews/12958/geforce-rtx-5070-ti-round-up-alvast-getest-voor-als-de-prijzen-gedaald-zijn.html</link><description>In deze round-up bekijken, testen en vergelijken we de eerste GeForce RTX 5070 Ti-videokaarten die het Tweakers-testlab hebben bereikt.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Round-up / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12958/10/geforce-rtx-5070-ti-round-up-alvast-getest-voor-als-de-prijzen-gedaald-zijn-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12958</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>