<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Tue, 06 May 2025 14:41:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Tue, 06 May 2025 14:41:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>&#039;Aangepaste Signal-dienst die de Amerikaanse overheid gebruikte is gehackt&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234646/aangepaste-signal-dienst-die-de-amerikaanse-overheid-gebruikte-is-gehackt.html</link>
            <description>TeleMessage, de Signal-kloon die door de Amerikaanse overheid werd ingezet, is gehackt. Hierbij zijn berichten gestolen, zegt een hacker. Het bedrijf verantwoordelijk voor de app zegt &#039;uit voorzorg&#039; de dienst voorlopig te stoppen.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234646/aangepaste-signal-dienst-die-de-amerikaanse-overheid-gebruikte-is-gehackt.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234646</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 13:39:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Justitie VS wil Google dwingen om advertentiediensten te verkopen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234644/justitie-vs-wil-google-dwingen-om-advertentiediensten-te-verkopen.html</link>
            <description>Het Amerikaanse ministerie van Justitie wil afdwingen dat Google een aantal van zijn advertentiediensten verkoopt. Het ministerie heeft een strafvoorstel ingediend bij de rechtbank, nadat werd geoordeeld dat Google een illegaal monopolie op de advertentiemarkt heeft.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234644/justitie-vs-wil-google-dwingen-om-advertentiediensten-te-verkopen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234644</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 12:31:05 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google publiceert details over nieuwe designtaal voor Android vroegtijdig</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234642/google-publiceert-details-over-nieuwe-designtaal-voor-android-vroegtijdig.html</link>
            <description>Via een voortijdig gepubliceerde en inmiddels verwijderde blogpost is informatie naar buiten gekomen over Googles nieuwe designtaal voor Android. Material 3 Expressive, zoals het nieuwe design heet, moet de interface toegankelijker maken.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234642/google-publiceert-details-over-nieuwe-designtaal-voor-android-vroegtijdig.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234642</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 12:24:51 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Syncthing 1.29.6</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72568/syncthing-1296.html</link>
            <description>Versie 1.29.6 van Syncthing is uitgekomen. Syncthing is een opensourceprogramma waarmee bestanden tussen twee computers kunnen worden gesynchroniseerd. Dit gebeurt zonder dat er een centrale server tussen zit, zoals dat wel het geval is bij opslagdiensten als Dropbox, Google Drive, OneDrive en iCloud. De software is onder meer beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Een onofficiële client voor Android kan hier worden gevonden. Ook zijn er packages voor bijvoorbeeld Synology en QNAP. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: New features:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72568/syncthing-1296.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72568</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 12:15:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>YouTube test Premium-abonnement voor twee personen in vier landen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234640/youtube-test-premium-abonnement-voor-twee-personen-in-vier-landen.html</link>
            <description>Google experimenteert met een nieuwe abonnementsvorm voor YouTube Premium die het delen van voordelen tussen twee personen mogelijk maakt. De test vindt momenteel plaats in Frankrijk, Hongkong, India en Taiwan.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234640/youtube-test-premium-abonnement-voor-twee-personen-in-vier-landen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234640</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 11:21:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - EssentialPIM 12.2.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72566/essentialpim-1221.html</link>
            <description>Astonsoft heeft versie 12.2.1 van EssentialPIM uitgebracht. Deze personal information manager maakt het mogelijk om afspraken bij te houden, een adresboek te beheren en e-mails te versturen en ontvangen. Het programma is in diverse talen te gebruiken, waaronder het Nederlands. EssentialPIM is beschikbaar in een standaard- en een pro-uitvoering. De eerste is gratis, maar heeft minder functies. Zo kan er niet met de clouddiensten van bijvoorbeeld Microsoft, Google, Apple of Dropbox worden gesynchroniseerd. Een compleet overzicht van de onderlinge verschillen is op deze pagina te vinden. Uitgebreide informatie over versie 12 zijn op deze pagina te vinden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New in EssentialPIM 12.2.1</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72566/essentialpim-1221.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72566</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 10:45:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Deepfake-site MrDeepFakes stopt definitief na juridische druk Nederland en VK</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234636/deepfake-site-mrdeepfakes-stopt-definitief-na-juridische-druk-nederland-en-vk.html</link>
            <description>Het platform MrDeepFakes heeft zijn diensten permanent beëindigd. De sluiting volgt na intensieve juridische druk vanuit Nederland en het Verenigd Koninkrijk, waar het maken en verspreiden van deepfakes als wraakporno wordt beschouwd.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234636/deepfake-site-mrdeepfakes-stopt-definitief-na-juridische-druk-nederland-en-vk.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234636</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 10:18:13 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Fan Control 224</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72564/fan-control-224.html</link>
            <description>Versie 224 van Fan Control is uitgekomen. Met dit programma, dat gebruikmaakt van het opensource Libre Hardware Monitor-project, kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changelog for version 221:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72564/fan-control-224.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72564</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 09:15:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Vlaamse experts eisen verbod sociale media voor jongeren onder 16 jaar</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234634/vlaamse-experts-eisen-verbod-sociale-media-voor-jongeren-onder-16-jaar.html</link>
            <description>Een groep Vlaamse wetenschappers en zorgexperts eist in een open brief aan de regering maatregelen om kinderen te beschermen tegen de effecten van digitale technologie. De ondertekenaars willen onder meer een verbod op sociale media voor jongeren onder de 16 jaar.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234634/vlaamse-experts-eisen-verbod-sociale-media-voor-jongeren-onder-16-jaar.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234634</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 08:35:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gears of War verschijnt voor het eerst op PlayStation met remaster</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234632/gears-of-war-verschijnt-voor-het-eerst-op-playstation-met-remaster.html</link>
            <description>The Coalition brengt deze zomer een vernieuwde versie van de originele Gears of War uit, waaronder voor het eerst in de geschiedenis ook op de PlayStation 5. De remaster, die als Gears of War: Reloaded wordt uitgebracht, verschijnt op 26 augustus.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234632/gears-of-war-verschijnt-voor-het-eerst-op-playstation-met-remaster.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234632</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 08:02:58 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Unraid 7.1.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72562/unraid-710.html</link>
            <description>Versie 7.1.0 van Unraid is uitgekomen. Met dit besturingssysteem kan een server worden opgezet voor taken als network attached storage, applicatieserver en virtualisatiehost. Het is eenvoudig op te zetten en enorm flexibel met betrekking tot de gebruikte hardware en grootte van de harde schijven. Docker wordt gebruikt om functionaliteit toe te voegen en deze apps worden door een actieve community gevalideerd en onderhouden. Voorheen had Unraid een eenmalige aanschafprijs die afhing van het aantal gebruikte harde schijven en ssd&#039;s. Basic stond tot zes opslagapparaten toe, een pluslicentie maximaal twaalf apparaten en bij pro was dat ongelimiteerd. Dat is echter veranderd en voortaan moet dit jaarlijks worden verlengd om ondersteuning en updates te blijven krijgen. De belangrijkste verbeteringen die in deze uitgave zijn aangebracht zijn hieronder voor je samengevat.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72562/unraid-710.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72562</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 07:45:59 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft is gestopt met Skype</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234630/microsoft-is-gestopt-met-skype.html</link>
            <description>Microsoft heeft maandag definitief een einde gemaakt aan Skype, de communicatiedienst die het in 2011 overnam. Het bedrijf betaalde destijds 8,5 miljard dollar voor de dienst, wat toen de grootste overname in de geschiedenis van Microsoft was.</description>
            <author>Andrei Stiru</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234630/microsoft-is-gestopt-met-skype.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234630</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 07:01:58 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Videoreview - De beste Mini-ITX Game PC met Next-Gen hardware!</title>
            <link>https://tweakers.net/video/19880/de-beste-mini-itx-game-pc-met-next-gen-hardware.html</link>
            <description>We hebben het mini-ITX-gamesysteem geheel vernieuwd. Daarbij is de videokaart een stuk krachtiger geworden en hebben we een nog compactere behuizing gekozen. Met dit systeem is het mogelijk de nieuwste games op wqhd (1440p) of zelfs 4k te spelen, en dat met een behuizing die ruim 40 procent kleiner is dan de vorige, met een volume van slechts elf liter.</description>
            <author>Mark van der Kruit</author>
            <category>Videoreview / Computers / Behuizingen</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/19880/de-beste-mini-itx-game-pc-met-next-gen-hardware.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/19880</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - De beste mini-ITX-game-pc</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops/beste-mini-itx-game-pc</link>
            <description>We hebben het mini-ITX-gamesysteem geheel vernieuwd. Daarbij is de videokaart een stuk krachtiger geworden en hebben we een nog compactere behuizing gekozen.</description>
            <author>Willem de Moor</author>
            <category>Best Buy Guide / Computers / Behuizingen</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops/beste-mini-itx-game-pc#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops/beste-mini-itx-game-pc</guid>
            <pubDate>Tue, 06 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - WinSCP 6.5.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72560/winscp-651.html</link>
            <description>Versie 6.5.1 van WinSCP is verschenen. Met dit opensourceprogramma kunnen op een veilige manier bestanden tussen twee computers worden gekopieerd. Het programma ondersteunt ftp, secure ftp en het oudere scp-protocol. WinSCP is niet alleen als een opzichzelfstaand programma beschikbaar, maar ook als plug-in voor de programma&#039;s FAR Manager en Altap Salamander. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. Changes in version 6.5.1:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72560/winscp-651.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72560</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 15:51:21 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Leaker: Half-Life 3 is volledig speelbaar, wordt nu geoptimaliseerd</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234628/leaker-half-life-3-is-volledig-speelbaar-wordt-nu-geoptimaliseerd.html</link>
            <description>Valve-insider Tyler McVicker claimt dat Valve een volledig speelbare versie van Half-Life 3 heeft klaarliggen. Het spel zou volgens de leaker geen VR-game zijn en wordt volgens McVicker op dit moment geoptimaliseerd. Er doen al jaren geruchten de ronde over een nieuwe Half-Life-game.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234628/leaker-half-life-3-is-volledig-speelbaar-wordt-nu-geoptimaliseerd.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234628</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 14:45:22 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft schrapt functies uit Authenticator-app, Edge neemt features over</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234626/microsoft-schrapt-functies-uit-authenticator-app-edge-neemt-features-over.html</link>
            <description>Microsoft schrapt deze zomer enkele functies uit de Microsoft Authenticator-app. Gebruikers kunnen vanaf juni 2025 geen nieuwe wachtwoorden meer opslaan. In juli verdwijnt de Autofill-functie. Vanaf 1 augustus zijn wachtwoorden niet meer via de app beschikbaar, maar via Edge.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234626/microsoft-schrapt-functies-uit-authenticator-app-edge-neemt-features-over.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234626</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:59:44 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Microsoft Surface Pro krijgt 12”-scherm en gewijzigd ontwerp; komt op 6 mei&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234624/microsoft-surface-pro-krijgt-12-inch-scherm-en-gewijzigd-ontwerp-komt-op-6-mei.html</link>
            <description>Microsoft zal begin mei een nieuwe Surface Pro-tablet introduceren. Het apparaat krijgt volgens WinFuture een 12”-scherm mee en een nieuw ontwerp. De tablet zal een Snapdragon Plus-soc en 16GB-ramgeheugen bevatten. Het is niet duidelijk hoeveel de Surface Pro moet kosten.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Tablets</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234624/microsoft-surface-pro-krijgt-12-inch-scherm-en-gewijzigd-ontwerp-komt-op-6-mei.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234624</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 13:13:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Nvidia RTX 5060 Ti 8GB is 10 procent trager met PCIe 4.0 dan met PCIe 5.0&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234620/nvidia-rtx-5060-ti-8gb-is-10-procent-trager-met-pcie-40-dan-met-pcie-50.html</link>
            <description>De Nvidia GeForce RTX 5060 Ti met 8GB ram is ongeveer 10 procent trager bij het gebruik van een PCIe 4.0-aansluiting, dan bij het gebruik van PCIe 5.0. Dat schrijft ComputerBase. Volgens de website speelt het gebrek aan vram en de lagere doorvoersnelheid van PCIe 4.0 de gpu parten.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234620/nvidia-rtx-5060-ti-8gb-is-10-procent-trager-met-pcie-40-dan-met-pcie-50.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234620</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 12:04:19 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Domoticz 2025.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72558/domoticz-20251.html</link>
            <description>Domoticz is een veelzijdige applicatie die erop is gericht om als domoticacontroller te dienen voor de aansturing en het uitlezen van componenten. Het kan zijn werk doen op bijvoorbeeld een Raspberry Pi, maar kan ook op een Linux- of Windows-machine worden ingezet. Domoticz kan gebruikt worden met bijvoorbeeld lichtschakelaars, diverse sensors, ledlampen, beveiligingsapparatuur en tal van andere domoticahardware. Daarnaast kan Domoticz overweg met diverse breed gedragen protocollen, waaronder Z-Wave op basis van de opensource-openzwave-library en EnOcean. Kijk voor meer informatie in ons eigen forum. Versie 2025.1 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Implemented:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72558/domoticz-20251.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72558</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nintendo klaagt Genki aan wegens vroegtijdig lekken Switch 2-ontwerp</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234622/nintendo-klaagt-genki-aan-wegens-vroegtijdig-lekken-switch-2-ontwerp.html</link>
            <description>Nintendo heeft accessoiremaker Genki aangeklaagd vanwege het vroegtijdig lekken van het ontwerp van Switch 2. Het Japanse bedrijf vindt dat Genki een inbreuk op het Switch-handelsmerk heeft gemaakt en zich schuldig heeft gemaakt aan oneerlijke handelspraktijken en vals adverteren.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234622/nintendo-klaagt-genki-aan-wegens-vroegtijdig-lekken-switch-2-ontwerp.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234622</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 11:09:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Tixati 3.34</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72556/tixati-334.html</link>
            <description>Versie 3.34 van Tixati is uitgekomen, als opvolger voor versie 3.33. Tixati is een uitgebreide en efficiënte bittorrentclient voor Windows en Linux met ondersteuning voor dht, magnetlinks en RSS-feeds. Het programma geeft uitgebreide informatie over alle aspecten van de download en het in- en uitgaande netwerkverkeer. Downloads zijn beschikbaar voor Windows en Linux en het programma toont geen advertenties. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Tixati version 3.34</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72556/tixati-334.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72556</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DBeaver 25.0.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72554/dbeaver-2504.html</link>
            <description>Versie 25.0.4 van DBeaver is uitgekomen. Met dit programma kunnen databases worden beheerd. Het kan onder andere query&#039;s uitvoeren en data tonen, filteren en bewerken. Er is ondersteuning aanwezig voor de bekende databases, zoals MySQL, Oracle, DB2, SQL Server, PostgreSQL, Firebird en SQLite. Het is verkrijgbaar in een opensource CE-uitvoering en drie verschillende commerciële uitvoeringen. Deze voegen onder meer ondersteuning voor verschillende nosql-databases toe, zoals MongoDB, Apache Cassandra en Apache Hive, en bevatten verder extra plug-ins en jdbc-drivers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in DBeaver version 25.0.4:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72554/dbeaver-2504.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72554</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Notepad++ 8.8.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72552/notepad++-881.html</link>
            <description>Versie 8.8.1 van Notepad++ is uitgekomen. Deze uitgebreide teksteditor heeft diverse mogelijkheden die vooral voor programmeurs handig zijn, zoals syntaxhighlighting voor onder andere C, C++, Java, HTML, XML en PHP. Ook biedt het programma de mogelijkheid om meer dan één document tegelijk te bewerken of één document op twee verschillende plaatsen te onderhouden. Wie de nieuwste versie wil gebruiken, moet deze zelf downloaden. De ingebouwde updater van Notepad++ biedt updates namelijk pas een week na hun verschijnen aan om eventuele ernstige bugs nog te kunnen oplossen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Notepad++ v8.8.1 new featurs, regression-fixes &amp; bug-fixes:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72552/notepad++-881.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72552</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - Beste gamingprocessor</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/beste-gaming-processor</link>
            <description>Wat is de beste gamingprocessor? Op deze pagina vind je ons advies voor een gaming-cpu voor ieder budget op basis van onze eigen benchmarks.</description>
            <author>Tomas Hochstenbach</author>
            <category>Best Buy Guide / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/beste-gaming-processor#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/beste-gaming-processor</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - Beste goedkope processor</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/beste-goedkope-processor</link>
            <description>Wat is de beste goedkope processor? Een budgetprocessor hoeft niet langzaam te zijn. Hier vind je ons advies voor een goedkope cpu op basis van onze benchmarks.</description>
            <author>Tomas Hochstenbach</author>
            <category>Best Buy Guide / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/beste-goedkope-processor#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/beste-goedkope-processor</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - Beste processor voor productiviteit</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/beste-productiviteit-processor</link>
            <description>Wat is de beste processor voor productiviteit? Op deze pagina vind je ons advies voor een snelle allround-cpu op basis van onze eigen benchmarks.</description>
            <author>Tomas Hochstenbach</author>
            <category>Best Buy Guide / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/beste-productiviteit-processor#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/beste-productiviteit-processor</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - Processorbenchmarks - Al onze cpu-testresultaten</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/benchmarks</link>
            <description>Op deze pagina vind je alle processorbenchmarks van courante AMD- en Intel-processors. Bij Tweakers testen we elk jaar verscheidene keren alle cpu&#039;s.</description>
            <author>Tomas Hochstenbach</author>
            <category>Best Buy Guide / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/benchmarks#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/processors/benchmarks</guid>
            <pubDate>Mon, 05 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - OpenRCT2 0.4.22</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72550/openrct2-0422.html</link>
            <description>Versie 0.4.22 van OpenRCT2 is uitgekomen, de opensourceversie van RollerCoaster Tycoon 2. Het project probeert zo veel mogelijk op het origineel te lijken, maar is in een moderne taal geschreven, wat uitbreidingen en verbeteringen mogelijk maakt. Het is hiermee vergelijkbaar met bijvoorbeeld OpenTTD en OpenRA. Om het te kunnen spelen, is het overigens wel noodzakelijk om het originele spel te hebben, want het heeft onder meer geluidsbestanden en de afbeeldingen nodig. De changelog voor deze uitgave, die de naam &#039;Jump across the English Channel&#039; heeft meegekregen, is hieronder te vinden: New feature:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72550/openrct2-0422.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72550</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 20:56:25 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Intel Arc Celestial-videokaart bereikt nieuwe stap in ontwikkelproces&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234618/intel-arc-celestial-videokaart-bereikt-nieuwe-stap-in-ontwikkelproces.html</link>
            <description>De Intel Arc Celestial-videokaart zou in een nieuwe stap van het ontwikkelproces zijn aanbeland: de  pre-silicon hardware modeling phase. Dat blijkt uit vermoedelijke loopbaaninformatie van Intel-medewerkers. Het is niet duidelijk wanneer de videokaart wordt geïntroduceerd.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234618/intel-arc-celestial-videokaart-bereikt-nieuwe-stap-in-ontwikkelproces.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234618</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 12:42:30 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - MobaXterm 25.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72548/mobaxterm-252.html</link>
            <description>Versie 25.2 van MobaXterm is uitgekomen. Dit veelzijdige programma heeft alles aan boord om een verbinding naar een andere computer op te zetten. Het kan overweg met onder meer SSH, Telnet, RDP, VNC en FTP. Het kan meerdere sessies in tabbladen weergeven en het kan ook als portable app worden gebruikt. MobaXterm is gratis voor thuisgebruik met slechts lichte beperkingen; een licentie voor in een commerciële omgeving kost 49 euro. Daarvoor mag het programma voor altijd worden gebruikt en krijg je ook ondersteuning en updates voor een jaar. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Improvement:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72548/mobaxterm-252.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72548</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bijna helft Vlaamse bedrijven was vorig jaar slachtoffer van cyberaanval</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234616/bijna-helft-vlaamse-bedrijven-was-vorig-jaar-slachtoffer-van-cyberaanval.html</link>
            <description>Vorig jaar werd 45,8 procent van Vlaamse bedrijven slachtoffer van een cyberaanval. Dat blijkt uit een studie van de Vlaamse regering. Bij een op de tien bedrijven was zo’n aanval succesvol en werd er schade aangericht. 71 procent van de Vlaamse kmo&#039;s denkt goed beschermd te zijn.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234616/bijna-helft-vlaamse-bedrijven-was-vorig-jaar-slachtoffer-van-cyberaanval.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234616</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 11:31:35 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Apple overweegt gespreide release voor iPhone 18-line-up&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234614/apple-overweegt-gespreide-release-voor-iphone-18-line-up.html</link>
            <description>Apple wil de iPhone 18-productlijn niet meer op een en hetzelfde moment introduceren. Dat claimt The Information. Het bedrijf zou de duurdere toestellen nog steeds in het najaar willen uitbrengen. Goedkopere modellen moeten in de lente volgen. Apple heeft de geruchten nog niet bevestigd.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234614/apple-overweegt-gespreide-release-voor-iphone-18-line-up.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234614</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 10:45:26 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Mozilla: we komen in financiële problemen zonder Google-zoekmachinedeal</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234612/mozilla-we-komen-in-financiele-problemen-zonder-google-zoekmachinedeal.html</link>
            <description>Eric Muhlheim, de financieel directeur van Mozilla, heeft gezegd dat het bedrijf in financiële problemen kan terechtkomen als de zoekmachinedeal tussen Mozilla en Google wordt verboden. Mozilla zou in dat geval zelfs moeite hebben om te blijven voortbestaan.</description>
            <author>Jay Stout</author>
            <category>Nieuws / Computers / Browsers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234612/mozilla-we-komen-in-financiele-problemen-zonder-google-zoekmachinedeal.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234612</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 10:00:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Fan Control 223</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72546/fan-control-223.html</link>
            <description>Versie 223 van Fan Control is uitgekomen, versie 222 is wegens een fout teruggetrokken. Met dit programma, dat gebruikmaakt van het opensource Libre Hardware Monitor-project, kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changelog for version 223:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72546/fan-control-223.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72546</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 10:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - DOSBox-X 2025.05.03</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72544/dosbox-x-20250503.html</link>
            <description>DOSBox is een opensourceprogramma waarmee een DOS-omgeving kan worden geëmuleerd, waardoor het mogelijk is om oude software en spellen te draaien die niet of niet goed meer werken op moderne computers. De laatste versie van DOSBox is echter alweer bijna zes jaar geleden verschenen. DOSBox-X is ontstaan als een fork en biedt naar eigen zeggen meer flexibiliteit en functionaliteit. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. De changelog voor versie 2025.05.03 kan hieronder worden gevonden. DOSBox-X 2025.05.03</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72544/dosbox-x-20250503.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72544</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Quicktest - Samsung Galaxy Book4 Edge - Betaalbare Snapdragon-laptop met compromissen</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13210/samsung-galaxy-book4-edge-betaalbare-snapdragon-laptop-met-compromissen.html</link>
            <description>De Samsung Galaxy Book4 Edge is een van de goedkopere laptops met een Snapdragon X Plus-processor. Is hij zijn geld waard, of kun je beter doorsparen?</description>
            <author>Jelle Stuip</author>
            <category>Quicktest / Computers / Laptops</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13210/samsung-galaxy-book4-edge-betaalbare-snapdragon-laptop-met-compromissen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13210</guid>
            <pubDate>Sun, 04 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Driver-update - Intel Arc &amp; Iris Xe Graphics driver 32.0.101.6790 WHQL</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72542/intel-arc-en-iris-xe-graphics-driver-3201016790-whql.html</link>
            <description>Intel heeft nieuwe stabiele videodrivers uitgebracht. De drivers hebben versienummer 32.0.101.6790 en zijn voorzien van een whql-certificering. Ze zijn geschikt voor Windows 10 en hoger, en kunnen worden gebruikt op kaarten gebaseerd op de Arc-architectuur of de interne gpu uit de elfde generatie Core-processors of hoger. In deze uitgave zijn onder meer verbeteringen aangebracht in Warhammer 40000, The Last of Us Part 2 en Blender. Verder laat de changelog een lange lijst met problemen zien die wel al bekend zijn, maar waar Intel nog geen oplossing voor heeft.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Driver</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72542/intel-arc-en-iris-xe-graphics-driver-3201016790-whql.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72542</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 16:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Wine 10.7</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72540/wine-107.html</link>
            <description>Er is met versienummer 10.7 een nieuwe ontwikkelbuild van Wine verschenen. Wine is een opensource implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. Wine houdt een database bij met hoe goed of slecht applicaties onder Wine werken, al dan niet met behulp van enkele aanpassingen. Deze bevat op het moment van schrijven 29.545 titels, wat er 93 meer zijn dan een maand geleden. Sinds versie 10.5 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in release 10.7:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72540/wine-107.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72540</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 14:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Android Authority krijgt desktopmodus werkende in Android 16-bèta</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234610/android-authority-krijgt-desktopmodus-werkende-in-android-16-beta.html</link>
            <description>Er zijn beelden verschenen van de desktopmodus die in een toekomstige Android-update beschikbaar moet komen. Het wordt daardoor onder andere mogelijk om meerdere apps naast elkaar op een pc weer te geven.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234610/android-authority-krijgt-desktopmodus-werkende-in-android-16-beta.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234610</guid>
            <pubDate>Sat, 03 May 2025 13:23:34 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
