<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Fri, 09 May 2025 15:36:01 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Fri, 09 May 2025 15:36:01 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Warner Bros. Discovery heeft 122,3 miljoen abonnees</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234806/warner-bros-discovery-heeft-122-komma-3-miljoen-abonnees.html</link>
            <description>Warner Bros. Discovery haalde vorig kwartaal ongeveer 5,3 miljoen nieuwe abonnees binnen. Dat merk bestaat uit streamingdiensten zoals (HBO) Max en Discovery+. De teller van het aantal WBD-leden staat sinds eind maart op 122,3 miljoen.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234806/warner-bros-discovery-heeft-122-komma-3-miljoen-abonnees.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234806</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 15:29:20 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nintendo kan Switch bricken in VS als gebruiker overeenkomst schendt</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234808/nintendo-kan-switch-bricken-in-vs-als-gebruiker-overeenkomst-schendt.html</link>
            <description>Nintendo heeft volgens de nieuwe gebruikersvoorwaarden voor een Nintendo-account het recht om bijvoorbeeld een Switch te bricken als de gebruiker deze overeenkomst schendt. De nieuwe regels gelden voor zover bekend alleen in de Verenigde Staten.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234808/nintendo-kan-switch-bricken-in-vs-als-gebruiker-overeenkomst-schendt.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234808</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 15:18:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - ExifToolGUI 6.3.9</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72610/exiftoolgui-639.html</link>
            <description>Versie 6.3.9 van ExifToolGUI is uitgekomen. Dit programma is een voortzetting van de originele ExifToolGUI door Bogdan Hrastnik, waarvan de ontwikkeling stil was komen te liggen. Het is bedoeld om als grafische interface voor ExifTool te dienen, een programma waarmee de metadata van een groot aantal bestandsformaten kan worden beheerd en bewerkt. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden.</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72610/exiftoolgui-639.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72610</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Razer onthult speakerkussen voor gamestoel en draagbare randapparatuur</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234804/razer-onthult-speakerkussen-voor-gamestoel-en-draagbare-randapparatuur.html</link>
            <description>Razer introduceert een hoofdkussen voor gamestoelen dat tegelijk dienst doet als luidspreker. De fabrikant onthult ook een draadloos toetsenbord en muis die gericht zijn op gebruik onderweg. Razer verwacht de eerste bestellingen vanaf 16 mei te kunnen leveren.</description>
            <author>Idriz Velghe</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Speakers</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234804/razer-onthult-speakerkussen-voor-gamestoel-en-draagbare-randapparatuur.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234804</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 14:39:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Rechter VS laat AI-deepfake van vermoord slachtoffer spreken tijdens rechtszaak</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234802/rechter-vs-laat-ai-deepfake-van-vermoord-slachtoffer-spreken-tijdens-rechtszaak.html</link>
            <description>Een rechter uit de Amerikaanse staat Arizona heeft een AI-versie van een vermoorde man laten &#039;spreken&#039; namens het slachtoffer. Voor zover bekend gebeurde dat nog niet eerder. De AI-toespraak was geen onderdeel van de daadwerkelijke bewijsvoering.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234802/rechter-vs-laat-ai-deepfake-van-vermoord-slachtoffer-spreken-tijdens-rechtszaak.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234802</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 14:16:59 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Serato DJ Lite / Pro 3.3.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72608/serato-dj-lite-pro-332.html</link>
            <description>Serato heeft versie 3.3.2 van zijn diskjockeysoftware Serato DJ Pro en Serato DJ Lite uitgebracht. Beide programma&#039;s zijn de verdere ontwikkeling van Serato DJ en Serato DJ Intro, die op hun beurt weer de verdere ontwikkeling van Serato Scratch Live en ITCH waren. Een overzicht van de mogelijkheden en de verschillen tussen de Pro- en Lite-versies is op deze pagina te bekijken. De changelog voor Serato DJ Lite is op deze pagina te vinden; dit is de changelog voor Serato DJ Pro: New Features:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72608/serato-dj-lite-pro-332.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72608</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 13:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI test GitHub-toegang voor ChatGPT-agents in nieuwe bèta</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234798/openai-test-github-toegang-voor-chatgpt-agents-in-nieuwe-beta.html</link>
            <description>OpenAI maakt het met een nieuwe bèta voor ChatGPT&#039;s deep research mogelijk voor AI-agents om direct in GitHub-repository&#039;s te zoeken. De functie wordt in eerste instantie onder Plus-, Pro- en Team-gebruikers getest en moet later voor de abonnementen Enterprise en Edu uitkomen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234798/openai-test-github-toegang-voor-chatgpt-agents-in-nieuwe-beta.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234798</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 12:06:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - AnyDesk 9.5.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72602/anydesk-952.html</link>
            <description>Versie 9.5.2 van AnyDesk voor Windows is uitgekomen. Met dit programma, dat door oud-medewerkers van TeamViewer wordt ontwikkeld, kan een andere computer worden overgenomen om deze op afstand te beheren. Het programma is beschikbaar voor Windows, Linux, FreeBSD, macOS, Android en iOS, al zit niet elk platform op hetzelfde versienummer. Het is gratis voor thuisgebruik; voor commercieel gebruik beginnen de prijzen bij 23 euro per maand. Het maakt dan verder niet uit hoeveel updates er tussentijds uitkomen. De changelog sinds versie 9.5.1 voor Windows ziet er als volgt uit:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72602/anydesk-952.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72602</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Reuters: Nvidia wil exportbeperking H20 naar China opnieuw omzeilen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234796/reuters-nvidia-wil-exportbeperking-h20-naar-china-opnieuw-omzeilen.html</link>
            <description>Nvidia werkt naar verluidt aan een aangepaste versie van de H20-datacenterchip voor de Chinese markt om exportbeperkingen vanuit de Verenigde Staten te omzeilen. Het bedrijf maakte de H20 oorspronkelijk al om eerdere sancties te omzeilen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234796/reuters-nvidia-wil-exportbeperking-h20-naar-china-opnieuw-omzeilen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234796</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 11:43:14 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Noctua verbetert montageset voor tot drie graden koelere LGA 1851-cpu&#039;s</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234794/noctua-verbetert-montageset-voor-tot-drie-graden-koelere-lga-1851-cpus.html</link>
            <description>Noctua brengt een verbeterde montageset voor de in 2024 uitgebrachte NH-D15 G2-cpu-koeler voor specifieke socket LGA 1851-cpu&#039;s uit. De koeler moet dankzij de nieuwe montagebeugels beter op de cpu aansluiten, wat een verbeterde koeling van een tot drie graden moet opleveren.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processorkoeling</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234794/noctua-verbetert-montageset-voor-tot-drie-graden-koelere-lga-1851-cpus.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234794</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 11:00:15 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Calibre 8.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72604/calibre-84.html</link>
            <description>Versie 8.4 van Calibre is uitgekomen. Dit opensource e-bookbeheerprogramma is haast onmisbaar voor elke e-readerbezitter. Het kan onder meer alle relevante informatie en omslagafbeeldingen opzoeken, e-boeken bewerken en converteren om ze zo geschikt te maken voor de diverse soorten e-readers. Verder kan het programma kranten, tijdschriften en nieuwsartikelen op basis van RSS-feeds omzetten in e-bookformaat en kunnen er boeken worden aangeschaft bij de bekende webwinkels. Calibre is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. In versie 8 is onder meer de ondersteuning voor Kobo-e-readers flink verbeterd, wordt er van Piper gebruikgemaakt voor het omzetten van tekst naar spraak, wat veel natuurlijker moet klinken, en zijn er diverse verbeteringen aangebracht in de e-bookviewer. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New features</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72604/calibre-84.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72604</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google Chrome krijgt lokaal Gemini Nano-model voor opsporen oplichterij</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234792/google-chrome-krijgt-lokaal-gemini-nano-model-voor-opsporen-oplichterij.html</link>
            <description>Google gebruikt vanaf Chrome 137 voor pc&#039;s het taalmodel Gemini Nano om te helpen bij het herkennen van oplichterij. Het AI-model draait lokaal en maakt onderdeel uit van de functie &#039;Geoptimaliseerde beveiliging&#039; van Safe Browsing voor Chrome.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234792/google-chrome-krijgt-lokaal-gemini-nano-model-voor-opsporen-oplichterij.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234792</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 10:13:16 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Quicktest - Intel Core Ultra 5 225F en Core Ultra 5 235 - Megazuinig maar ook heel erg traag</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13230/intel-core-ultra-5-225f-en-core-ultra-5-235-megazuinig-maar-ook-heel-erg-traag.html</link>
            <description>Eind 2024 kwam Intel met de eerste drie Core Ultra 200-processors. Inmiddels zijn er ook goedkopere, lager gepositioneerde modellen, zoals deze Core Ultra 5 235 en 225F.</description>
            <author>Tomas Hochstenbach</author>
            <category>Quicktest / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13230/intel-core-ultra-5-225f-en-core-ultra-5-235-megazuinig-maar-ook-heel-erg-traag.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13230</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - OPNsense 25.1.6</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72600/opnsense-2516.html</link>
            <description>Het pakket OPNsense is een firewall met uitgebreide mogelijkheden. Het is gebaseerd op het besturingssysteem FreeBSD en is oorspronkelijk een fork van m0n0wall en pfSense. Het pakket kan volledig via een webinterface worden ingesteld en heeft onder andere ondersteuning voor mfa, OpenVPN, IPsec, CARP en captive portal. Daarnaast kan het packetfiltering toepassen en beschikt het over een traffic shaper. De ontwikkelaars achter OPNsense hebben de zesde update voor versie 25.1 uitgebracht en de releasenotes voor die uitgave kunnen hieronder worden gevonden. OPNsense 25.1.6 released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72600/opnsense-2516.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72600</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Toshiba brengt 24TB-nas-hdd niet uit in Europa vanwege &#039;beperkte vraag&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234790/toshiba-brengt-24tb-nas-hdd-niet-uit-in-europa-vanwege-beperkte-vraag.html</link>
            <description>Toshiba brengt de harde schijven N300 en N300 Pro van 24TB niet in Europa uit. Volgens de fabrikant is de vraag naar dergelijke grote opslagcapaciteiten voor bijvoorbeeld nas-systemen te klein. De grootste wel verkrijgbare N300-schijf van Toshiba heeft 18TB opslagruimte.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Interne harde schijven</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234790/toshiba-brengt-24tb-nas-hdd-niet-uit-in-europa-vanwege-beperkte-vraag.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234790</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 08:44:38 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Paradox kondigt Europa Universalis V aan, start in 1337 en heeft zes Ages</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234788/paradox-kondigt-europa-universalis-v-aan-start-in-1337-en-heeft-zes-ages.html</link>
            <description>Paradox Interactive kondigt Europa Universalis V officieel aan. De grandstrategygame is al vijf jaar in ontwikkeling en de ontwikkelaar deelt al een jaar ontwikkelaarsblogposts over het &#039;geheime&#039; project. Er is nog geen releasedatum bekendgemaakt.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234788/paradox-kondigt-europa-universalis-v-aan-start-in-1337-en-heeft-zes-ages.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234788</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 07:43:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Visual Studio Code 1.100.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72606/visual-studio-code-11000.html</link>
            <description>Versie 1.100.0 van Visual Studio Code uitgekomen. Een mooi rond nummer, maar niet meer dan de logische opvolger van versie 1.99.0. Deze opensource code-editor heeft ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Hoewel het alweer even mei is, wordt deze versie nog als de apriluitgave aangeboden. Uitgebreide informatie over deze release is op deze pagina te vinden. Dit is de aankondiging: April 2025 (version 1.100)</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72606/visual-studio-code-11000.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72606</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 07:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - De beste foldable smartphones</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-vouwbare-smartphone</link>
            <description>Als je kijkt naar de buitenkant, lijken smartphones tegenwoordig maar saaie dingen: een rechthoek met een scherm erin, dat naar keuze iets groter of kleiner kan zijn. Foldables doorbreken die sleur, want een vouwscherm maakt nieuwe soorten toestellen mogelijk.</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-vouwbare-smartphone#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-vouwbare-smartphone</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - De beste high-end smartphones</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-high-end-smartphone</link>
            <description>Als geld geen beperking vormt, zijn er veel mooie smartphones die je kunt overwegen. Wij kiezen de beste toestellen voor je uit.</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-high-end-smartphone#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-high-end-smartphone</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - De beste kleine(re) smartphones</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-kleine-smartphone</link>
            <description>Smartphones zijn de afgelopen jaren gemiddeld steeds groter geworden. In deze BBG zoeken we naar het beste toestel dat wél gemakkelijk hanteerbaar is.</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-kleine-smartphone#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-kleine-smartphone</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - De beste smartphones tot 300 euro</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-goedkope-smartphone</link>
            <description>Wil je veel smartphone voor weinig geld, dan is de prijsklasse tot 300 euro een sweetspot. Je koopt voor dit bedrag een prima toestel dat voor veel taken voldoet.</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-goedkope-smartphone#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-goedkope-smartphone</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Best Buy Guide - De beste smartphones tot 600 euro</title>
            <link>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-midrange-smartphone</link>
            <description>Voor 600 euro koop je een luxe middenklassesmartphone waarmee je de komende jaren vooruit kunt. Wij zoeken de beste modellen voor je uit.</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-midrange-smartphone#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-midrange-smartphone</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Apple werkt aan chips voor slimme brillen en servers, moeten rond 2027 af zijn&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234786/apple-werkt-aan-chips-voor-slimme-brillen-en-servers-moeten-rond-2027-af-zijn.html</link>
            <description>Apple is bezig met het ontwikkelen van chips voor slimme brillen. Dat zeggen ingewijden tegen persbureau Bloomberg. De techgigant werkt ook aan een chip die speciaal is bedoeld voor het draaien van zijn Apple Intelligence-servers. Momenteel worden daarvoor Mac-chips gebruikt.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234786/apple-werkt-aan-chips-voor-slimme-brillen-en-servers-moeten-rond-2027-af-zijn.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234786</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 21:16:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Rockstar: tweede GTA VI-trailer is in-game opgenomen op een PlayStation 5</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234778/rockstar-tweede-gta-vi-trailer-is-in-game-opgenomen-op-een-playstation-5.html</link>
            <description>De tweede trailer van Grand Theft Auto VI is volledig in-game opgenomen op een gewone PlayStation 5. Dat benadrukt Rockstar Games nogmaals; aan het einde van de trailer stond al vermeld dat die was opgenomen op een PS5.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234778/rockstar-tweede-gta-vi-trailer-is-in-game-opgenomen-op-een-playstation-5.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234778</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 20:22:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Arctic brengt compacte Freezer 8-cpu-koelers uit vanaf 18,49 euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234772/arctic-brengt-compacte-freezer-8-cpu-koelers-uit-vanaf-18-komma-49-euro.html</link>
            <description>Arctic komt met een aantal nieuwe budget-cpu-koelers. Deze komen beschikbaar in een nieuwe Freezer 8-serie en zijn geschikt voor Intel- of AMD-systemen en gebruikmaken van een 100mm-ventilator. Het goedkoopste model kost 18,99 euro.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processorkoeling</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234772/arctic-brengt-compacte-freezer-8-cpu-koelers-uit-vanaf-18-komma-49-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234772</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 19:25:48 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Total Commander 11.55 RC 1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72598/total-commander-1155-rc-1.html</link>
            <description>De eerste releasecandidate van Total Commander versie 11.55 is verschenen. Dit programma kan als vervanging voor Windows Verkenner worden gebruikt. Doordat het beeld in tweeën is gesplitst, is het eenvoudig om bestanden te kopiëren, maar het programma kan veel meer. Zo zijn er diverse manieren om bestanden aan te passen, zijn een ingebouwde FTP-client en een multirenametool aanwezig, en is er ondersteuning voor een groot aantal compressieformaten. Verder kan de functionaliteit met plug-ins worden uitgebreid. De complete changelog voor de 11.55-serie is op deze pagina in te zien. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Total Commander 11.55 RC1 is available now!</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72598/total-commander-1155-rc-1.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72598</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 19:14:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Tinder-moederbedrijf Match Group ontslaat 13 procent van zijn personeel</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234776/tinder-moederbedrijf-match-group-ontslaat-13-procent-van-zijn-personeel.html</link>
            <description>Match Group, het moederbedrijf van datingapps als Tinder en Hinge, gaat dertien procent van zijn personeel ontslaan. Dat maakte het bedrijf op donderdag bekend. Het gaat om een bezuiniging van ruim 100 miljoen dollar per jaar, zegt nieuwe ceo Spencer Rascoff.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234776/tinder-moederbedrijf-match-group-ontslaat-13-procent-van-zijn-personeel.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234776</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 18:55:25 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - deCONZ 2.30.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72596/deconz-2302.html</link>
            <description>Na een reeks van bèta&#039;s is versie 2.30.2 van deCONZ is uitgekomen. DeCONZ is een Zigbee-gateway ontwikkeld door Dresden Elektronik. Met deze gateway is het mogelijk om Zigbee-apparaten van verschillende fabrikanten aan te sturen door middel van de Phoscon-webapp. De deCONZ-gateway is los te gebruiken, maar ook in combinatie met verschillende domotica-applicaties zoals Home Assistant, Domoticz en openHAB. De software kan alleen gebruikt worden in combinatie met een ConBee-USB-stick of een RaspBee Shield voor de Raspberry Pi. Meer informatie over deCONZ kan op ons forum worden gevonden. De changelog sinds versie 2.29.5 kan hieronder worden gevonden. Version 2.30.2 changes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72596/deconz-2302.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72596</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 17:44:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Mafia: The Old Country komt op 8 augustus uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234774/mafia-the-old-country-komt-op-8-augustus-uit.html</link>
            <description>Mafia: The Old Country komt op 8 augustus uit. Dat bevestigde ontwikkelaar Hangar 13 op donderdag. Het wordt een prequel van de eerste Mafia-game en speelt zich af aan het begin van de vorige eeuw. Eerder was alleen bekend dat de game &#039;deze zomer&#039; zou verschijnen.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234774/mafia-the-old-country-komt-op-8-augustus-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234774</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 17:41:23 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nvidia geeft geen RTX 5060-drivers aan media, reviews mogelijk pas na release</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234758/nvidia-geeft-geen-rtx-5060-drivers-aan-media-reviews-mogelijk-pas-na-release.html</link>
            <description>Nvidia verstrekt geen drivers voor de RTX 5060 aan de pers voordat die videokaart uitkomt. Dat betekent dat media de videokaart pas kunnen testen zodra de videokaart daadwerkelijk op de markt is, waardoor reviews waarschijnlijk pas later zullen verschijnen.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234758/nvidia-geeft-geen-rtx-5060-drivers-aan-media-reviews-mogelijk-pas-na-release.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234758</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 16:48:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Directory Opus 13.15</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72594/directory-opus-1315.html</link>
            <description>GPSoftware heeft versie 13.14 van zijn bestandsmanager Directory Opus uitgebracht. Dit programma is in zekere zin vergelijkbaar met Total Commander, maar dan met uitgebreidere mogelijkheden over welke informatie precies moet worden weergegeven en op welke manier. Directory Opus is veelzijdig en extreem configureerbaar, zowel wat functionaliteit als wat uiterlijk betreft. Dat is meteen ook het grootste probleem, want het programma kan zeker op beginnende gebruikers complex overkomen. Het programma kan na registratie 60 dagen worden getest; daarna moet een licentie van 89 Australische dollar worden aangeschaft, wat neerkomt op ongeveer 55 euro. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Preferences</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72594/directory-opus-1315.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72594</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 16:14:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Deals - De beste elektronicadeals van week 19 2025</title>
            <link>https://tweakers.net/plan/4404/de-beste-elektronicadeals-van-week-19-2025.html</link>
            <description>De interessante prijsdalingen, cashbackacties, kortingscodes en comboaanbiedingen van week 19 van 2025, geselecteerd door het Pricewatch-team.</description>
            <author>Tweakers Pricewatch</author>
            <category>.deals</category>
            <comments>https://tweakers.net/plan/4404/de-beste-elektronicadeals-van-week-19-2025.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4404</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 16:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Sony kondigt op 13 mei nieuwe Xperia 1-smartphone aan</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234770/sony-kondigt-op-13-mei-nieuwe-xperia-1-smartphone-aan.html</link>
            <description>Sony kondigt volgende week een nieuwe Xperia-smartphone aan, bevestigt het bedrijf. Het Japanse techbedrijf houdt op dinsdag een presentatie op YouTube. Er zijn verder nog weinig details over het toestel bekend.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234770/sony-kondigt-op-13-mei-nieuwe-xperia-1-smartphone-aan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234770</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 15:49:45 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gerucht: Qualcomm Snapdragon 8 Elite Gen 2-chip krijgt 8 cores en 100Tops-npu</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234766/gerucht-qualcomm-snapdragon-8-elite-gen-2-chip-krijgt-8-cores-en-100tops-npu.html</link>
            <description>Qualcomms komende Snapdragon 8 Elite Gen 2-soc voor smartphones wordt mogelijk op TSMC&#039;s N3P-procedé gemaakt. Dat zegt bekende leaker Digital Chat Station. De chip moet daarnaast een snellere npu krijgen met 100Tops aan AI-rekenkracht.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234766/gerucht-qualcomm-snapdragon-8-elite-gen-2-chip-krijgt-8-cores-en-100tops-npu.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234766</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 15:28:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>TrendForce: aantal geleverde oledmonitors is met 175 procent toegenomen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234768/trendforce-aantal-geleverde-oledmonitors-is-met-175-procent-toegenomen.html</link>
            <description>Het aantal wereldwijd geleverde oledmonitors is in het eerste kwartaal van 2025 met 175 procent toegenomen vergeleken met een jaar eerder. In totaal werden zo&#039;n 507.000 oledschermen geleverd. Naar verwachting neemt dat nog verder toe naar 650.000 stuks in het tweede kwartaal.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Monitors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234768/trendforce-aantal-geleverde-oledmonitors-is-met-175-procent-toegenomen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234768</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 15:04:39 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Intel onthult binnenkort nieuwe Arc Pro B60-videokaart met 24GB vram&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234764/intel-onthult-binnenkort-nieuwe-arc-pro-b60-videokaart-met-24gb-vram.html</link>
            <description>Intel kondigt later deze maand nieuwe Arc Pro-videokaarten voor workstations aan, zo bevestigt het bedrijf. Volgens bronnen van VideoCardz gaat het om een Arc Pro B60 die beschikt over 24GB aan GDDR6-geheugen.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234764/intel-onthult-binnenkort-nieuwe-arc-pro-b60-videokaart-met-24gb-vram.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234764</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 14:46:39 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Easee wil netwerk van 850.000 laadpalen inzetten voor netstabiliteit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234684/easee-wil-netwerk-van-850000-laadpalen-inzetten-voor-netstabiliteit.html</link>
            <description>Easee wil zijn netwerk van 850.000 laadpalen gebruiken om het elektriciteitsnet te stabiliseren. Het gaat om laadpalen die thuis of (semi)publiekelijk gebruikt worden en een 4G-verbinding hebben. Het bedrijf noemt laden buiten piekuren en vehicle-to-grid als voorbeelden.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234684/easee-wil-netwerk-van-850000-laadpalen-inzetten-voor-netstabiliteit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234684</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 14:40:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Gehackte leverancier betaalt losgeld, scholen VS nu individueel afgeperst</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234762/gehackte-leverancier-betaalt-losgeld-scholen-vs-nu-individueel-afgeperst.html</link>
            <description>PowerSchool, een grote Amerikaanse aanbieder van software en cloudoplossingen voor het onderwijs, betaalde vorig jaar losgeld aan cybercriminelen na een aanval. Nu worden scholen en schooldistricten in Canada en de VS individueel afgeperst.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234762/gehackte-leverancier-betaalt-losgeld-scholen-vs-nu-individueel-afgeperst.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234762</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 14:38:19 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Youtuber toont vermeende Switch 2-chip: 8 Arm-cores op een aangepaste 8nm-node</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234756/youtuber-toont-vermeende-switch-2-chip-8-arm-cores-op-een-aangepaste-8nm-node.html</link>
            <description>YouTube-kanaal Geekerwan heeft een vermoedelijk Switch 2-moederbord bemachtigd en onder een microscoop gelegd. Daaruit wordt bevestigd dat de console een Nvidia Tegra T239-soc krijgt, zoals al de verwachting was. De Switch 2 verschijnt op 5 juni.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234756/youtuber-toont-vermeende-switch-2-chip-8-arm-cores-op-een-aangepaste-8nm-node.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234756</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 14:25:50 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Palworld wijzigt gamemechanismen vanwege rechtszaak</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/234760/palworld-wijzigt-gamemechanismen-vanwege-rechtszaak.html</link>
            <description>De game Palworld heeft de afgelopen maanden een paar wijzigingen gehad die het gevolg zijn van de rechtszaak die Nintendo en The Pokémon Company hebben aangespannen. Dat bevestigt maker Pocketpair op X. Ook kondigt het bedrijf een nieuwe wijziging aan.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/234760/palworld-wijzigt-gamemechanismen-vanwege-rechtszaak.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234760</guid>
            <pubDate>Thu, 08 May 2025 14:04:03 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
