<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:41:02 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 12:41:02 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Netflix verhoogt prijzen in VS en Portugal, en heeft 300 miljoen abonnees</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231074/netflix-verhoogt-prijzen-in-vs-en-portugal-en-heeft-300-miljoen-abonnees.html</link><description>Netflix verhoogt de abonnementsprijzen in enkele landen, maar nog niet in Nederland of België. Het is niet duidelijk of Nederland en België later volgen. De streamingdienst maakt daarnaast bekend 300 miljoen abonnees te hebben.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231074/netflix-verhoogt-prijzen-in-vs-en-portugal-en-heeft-300-miljoen-abonnees.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231074</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:32:19 GMT</pubDate></item><item><title>Jellyfin 10.10.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71326/jellyfin-10104.html</link><description>Versie 10.10.4 van Jellyfin is uitgekomen. Deze mediaserver is een fork van Emby en is ontstaan nadat Emby closedsource werd en er voor zogenaamde premiumfeatures betaald moest gaan worden, zoals dat ook bij Plex het geval is. Jellyfin is echter volledig opensource gebleven en alle functionaliteit is aanwezig. Het draait op Windows, macOS, Linux of in een Docker-container. Verder zijn er clients voor elk OS, mediaspelers, tv&#039;s en mobiele apparaten. De changelog sinds versie 10.10.2 kan hieronder worden gevonden. Jellyfin Server 10.10.4</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71326/jellyfin-10104.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71326</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.2.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71324/moode-audio-player-923.html</link><description>Versie 9.2.3 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.2.3</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71324/moode-audio-player-923.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71324</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perplexity brengt Sonar-api uit om AI-zoekmachine in software te integreren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231072/perplexity-brengt-sonar-api-uit-om-ai-zoekmachine-in-software-te-integreren.html</link><description>Perplexity heeft de Sonar-api aangekondigd waarmee ontwikkelaars de AI-zoekmachine in hun apps en diensten kunnen integreren. Het bedrijf brengt twee versies van de api uit, waaronder een Pro-versie.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231072/perplexity-brengt-sonar-api-uit-om-ai-zoekmachine-in-software-te-integreren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231072</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:45:25 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Meta werkt aan slimme Oakley-bril, onderzoekt oordoppen en smartwatches&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231070/meta-werkt-aan-slimme-oakley-bril-onderzoekt-oordoppen-en-smartwatches.html</link><description>Meta wil de huidige slimmebrillenlijn, die alleen gebaseerd is op Ray-Ban-monturen, uitbreiden met een Oakley-bril. Dat meldt Bloomberg op basis van bronnen. Het bedrijf zou daarnaast slimme oordoppen overwegen en opnieuw onderzoek doen naar een smartwatch.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphone-accessoires</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231070/meta-werkt-aan-slimme-oakley-bril-onderzoekt-oordoppen-en-smartwatches.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231070</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:35:52 GMT</pubDate></item><item><title>Wine 10.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71322/wine-100.html</link><description>De finalrelease van Wine versie 10.0 is verschenen. Wine is een opensource-implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. De database met applicaties die onder Wine werken, al dan niet met behulp van kleine aanpassingen, bevat op het moment van schrijven 29.493 titels, wat er 21 minder zijn dan twee weken geleden. De belangrijkste verbeteringen die in versie 10 zijn aangebracht zijn hieronder voor je op een rijtje gezet. ARM64</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71322/wine-100.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71322</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cloudflare meldt nieuw ddos-record van 5,6Tbit/s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231068/cloudflare-meldt-nieuw-ddos-record-van-5-komma-6tbit-s.html</link><description>Cloudflare zegt eind oktober een nieuw ddos-record te hebben meegemaakt, bij een aanval met een piek van 5,6Tbit/s aan UDP-verkeer. Het vorige record was 3,8Tbit/s. De aanval duurde 80 seconden en werd door Cloudflares systemen verijdeld.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231068/cloudflare-meldt-nieuw-ddos-record-van-5-komma-6tbit-s.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231068</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:28:11 GMT</pubDate></item><item><title>Veracrypt 1.26.18</title><link>https://tweakers.net/downloads/71316/veracrypt-12618.html</link><description>Versie 1.26.15 van VeraCrypt is uitgekomen. VeraCrypt is ontstaan als een fork van TrueCrypt, en is een opensource-encryptieprogramma waarmee een harde schijf, partitie of een virtueel volume kan worden versleuteld. VeraCrypt gebruikt de originele broncode van TrueCrypt, maar bevat diverse verbeteringen met betrekking tot de beveiliging. Volumes die met TrueCrypt zijn aangemaakt, konden voorheen geopend en geconverteerd worden, maar versie 1.25.9 is de laatste versie die dit nog kon. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: All OSes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71316/veracrypt-12618.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71316</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Silk Road-oprichter Ross Ulbricht komt vrij na gratie van president VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231066/silk-road-oprichter-ross-ulbricht-komt-vrij-na-gratie-van-president-vs.html</link><description>De Amerikaanse president Donald Trump heeft Silk Road-oprichter Ross Ulbricht volledige gratie verleend. Ulbricht, die een levenslange celstraf kreeg voor zijn rol bij Silk Road, komt daardoor op vrij voeten. Hij zat bijna tien jaar in de Amerikaanse gevangenis.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231066/silk-road-oprichter-ross-ulbricht-komt-vrij-na-gratie-van-president-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231066</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 07:30:18 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI en SoftBank investeren 100 miljard dollar in AI-infrastructuur VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231064/openai-en-softbank-investeren-100-miljard-dollar-in-ai-infrastructuur-vs.html</link><description>Een samenwerkingsverband van onder meer OpenAI, Oracle, Arm, Microsoft en Nvidia wil de komende jaren een nieuwe AI-infrastructuur opzetten in de Verenigde Staten. Het doel is om &#039;Amerikaanse leiderschap in AI veilig te stellen&#039;.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231064/openai-en-softbank-investeren-100-miljard-dollar-in-ai-infrastructuur-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231064</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:53:56 GMT</pubDate></item><item><title>Camtasia 2024.1.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71318/camtasia-202415.html</link><description>TechSmith heeft versie 2024.1.5 van Camtasia voor Windows en macOS uitgebracht. Met dit programma kunnen op een eenvoudige manier video&#039;s voor trainingen en presentaties worden gemaakt. Het kan op aparte sporen de microfoon, de webcam, wat er op het beeldscherm gebeurt, het geluid dat op de computer wordt afgespeeld, en de invoer van muis en toetsenbord opnemen. Dit alles kan vervolgens afzonderlijk worden bewerkt en er kunnen verder effecten aan worden toegevoegd om zo professionele video&#039;s te maken. Voor meer informatie verwijzen we naar deze pagina, waar alle mogelijkheden op een rijtje worden gezet. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen aangebracht: Feature Updates</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71318/camtasia-202415.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71318</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>1Password 8.10.58</title><link>https://tweakers.net/downloads/71320/1password-81058.html</link><description>Voor de veiligheid is het beter om voor ieder account een ander en sterk wachtwoord te gebruiken. Als een bepaalde dienst wachtwoorden laat uitlekken, zijn niet al je andere accounts met hetzelfde wachtwoord toegankelijk. Voor het bijhouden van al deze verschillende wachtwoorden zijn wachtwoordmanagers een uitkomst. 1Password is er hier een van en is beschikbaar als webapplicatie, als app op verschillende platforms en als extensie voor de meestgebruikte browsers. Het kan twee weken geprobeerd worden, waarna een licentie moet worden aangeschaft. Voor meer informatie over de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. Versie 8.10.54 is uitgekomen en de changelog daarvan vind je hieronder. 1Password for Windows 8.10.56</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71320/1password-81058.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71320</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Overheid VK maakt dit jaar digitaal rijbewijs beschikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231062/overheid-vk-maakt-dit-jaar-digitaal-rijbewijs-beschikbaar.html</link><description>De Britse overheid gaat later dit jaar een eerste versie van het digitaal rijbewijs beschikbaar maken. Rond dezelfde tijd komt er een wallet uit, de GOV UK Wallet, waarin digitale identiteitsbewijzen bewaard kunnen worden.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231062/overheid-vk-maakt-dit-jaar-digitaal-rijbewijs-beschikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231062</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 19:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 134.0.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71314/mozilla-firefox-13402.html</link><description>Mozilla heeft een tweede update voor versie 134 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave is onder meer hardwareversnelling voor HEVC-video&#039;s onder Windows toegevoegd, wordt de ecologische zoekfunctie Ecosia in meer talen ondersteund, waaronder in het Nederlands, en is de HTML-specificatie voor transient user activation beter geïmplementeerd, waardoor het minder vaak pop-ups die je wel wilt blokkeert. In versie 134.0.2 zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71314/mozilla-firefox-13402.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71314</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kingdom Come: Deliverance II krijgt na release hardcore modus en paardenraces</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231058/kingdom-come-deliverance-ii-krijgt-na-release-hardcore-modus-en-paardenraces.html</link><description>Warhorse Studios heeft een roadmap onthuld voor zijn rpg Kingdom Come: Deliverance II. Daarin staan de gratis features die na de release van het spel op 4 februari nog worden toegevoegd. De drie betaalde verhaaluitbreidingen zijn ook in de roadmap opgenomen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231058/kingdom-come-deliverance-ii-krijgt-na-release-hardcore-modus-en-paardenraces.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231058</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 18:43:57 GMT</pubDate></item><item><title>WhatsApp-gebruikers kunnen binnenkort account koppelen aan Facebook en Instagram</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231054/whatsapp-gebruikers-kunnen-binnenkort-account-koppelen-aan-facebook-en-instagram.html</link><description>Meta gaat op de korte termijn WhatsApp toevoegen aan zijn Accountcentrum. Dit betekent dat gebruikers hun Instagram- en Facebook-account kunnen koppelen aan hun WhatsApp-account. Het is nog niet bekend wanneer de functie beschikbaar komt.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231054/whatsapp-gebruikers-kunnen-binnenkort-account-koppelen-aan-facebook-en-instagram.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231054</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 17:52:27 GMT</pubDate></item><item><title>GitLab 17.8</title><link>https://tweakers.net/downloads/71312/gitlab-178.html</link><description>GitLab kun je vergelijken met het bekendere GitHub, maar bevat een aantal subtiele verschillen. Het is een omgeving voor het beheren van Git-repositories on-premises en wordt uitgegeven onder de MIT Expat-licentie en ontwikkeld in Ruby on Rails. Het is beschikbaar in twee versies, namelijk de gratis te gebruiken Community Edition en een betaalde Enterprise Edition, met meer functies die op grote bedrijven zijn gericht. De twee smaken worden op deze pagina uiteengezet. Het ontwikkelteam heeft versie 17.8 uitgebracht met de volgende aankondiging: GitLab 17.8 released with improved container repository security Today, we are excited to announce the release of GitLab 17.8 including enhanced security for container repositories, list deployments related to a release, ML model experiments tracking, Hosted runners on Linux for GitLab Dedicated, and much more! These are just a few highlights from the 60+ improvements in this release. Read on to check out all of the great updates below. To the wider GitLab community, thank you for the 121 contributions you provided to GitLab 17.8! At GitLab, everyone can contribute and we couldn&#039;t have done it without you! Key improvements released in GitLab 17.8</description><author>Japke Rosink</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71312/gitlab-178.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71312</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 17:14:58 GMT</pubDate></item><item><title>BlackBerry UEM 12.21</title><link>https://tweakers.net/downloads/71310/blackberry-uem-1221.html</link><description>BlackBerry Unified Endpoint Management, UEM in het kort, kan gezien worden als de verdere ontwikkeling en samenvoeging van zowel BlackBerry Enterprise Server als Good Control MDM/MAM. Het product richt zich op emm, het beheren van devices en van applicaties op deze devices. Daarnaast kan het worden geïntegreerd met andere producten om de functionaliteit uit te breiden, zoals BlackBerry Cybersecurity (voorheen Cylance), BlackBerry Work en BlackBerry 2FA. BlackBerry UEM 12.21 is verschenen en de bijbehorende lijst met vernieuwingen ziet er als volgt uit:</description><author>Japke Rosink</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71310/blackberry-uem-1221.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71310</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:58:28 GMT</pubDate></item><item><title>TeamSpeak heeft nieuwe UI en cameradeelfunctie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231050/teamspeak-heeft-nieuwe-ui-en-cameradeelfunctie.html</link><description>TeamSpeak is in bètaversie 6.0.0 voorzien van een vernieuwde UI en verschillende nieuwe functies die concurrent Discord ook heeft, waaronder het delen van het scherm en de camera.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231050/teamspeak-heeft-nieuwe-ui-en-cameradeelfunctie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231050</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:45:13 GMT</pubDate></item><item><title>rsync 3.4.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71268/rsync-341.html</link><description>Op de website van Samba is een nieuwe uitgave van rsync verschenen, met ditmaal 3.4.1 als versieaanduiding. Dit programma voorziet in een snelle manier om bestanden geheel of gedeeltelijk tussen verschillende servers en locaties te synchroniseren. Het wordt dan ook veel op de achtergrond toegepast in allerlei synchronisatieprogramma&#039;s, maar kan bijvoorbeeld ook voor de off-site back-up van fileservers gebruikt worden. Wie meer wil weten, kan de beschikbare documentatie doorlezen, waarin ook een aantal tutorials wordt vermeld. De aankondiging is op deze pagina na te lezen en de lijst met aanpassingen ziet er als volgt uit: NEWS for rsync 3.4.1 Release 3.4.1 is a fix for regressions introduced in 3.4.0 BUG FIXES:</description><author>Japke Rosink</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71268/rsync-341.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71268</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 16:37:07 GMT</pubDate></item><item><title>Minister wil leeftijdsverificatie bij achteraf betalen snel verplichten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231044/minister-wil-leeftijdsverificatie-bij-achteraf-betalen-snel-verplichten.html</link><description>Minister Eelco Heinen van Financiën wil snel verplichte leeftijdsverificatie invoeren bij zogenoemde Buy Now, Pay Later-diensten zoals Klarna. Er wordt nog gewerkt aan een wetsvoorstel dat deze invoering mogelijk moet maken.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231044/minister-wil-leeftijdsverificatie-bij-achteraf-betalen-snel-verplichten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231044</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 15:47:20 GMT</pubDate></item><item><title>Hacker claimt &#039;gevoelige data&#039; van HPE te hebben gestolen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231042/hacker-claimt-gevoelige-data-van-hpe-te-hebben-gestolen.html</link><description>Een hacker die bekendstaat onder de naam IntelBroker claimt dat hij &#039;een grote hoeveelheid aan gevoelige data&#039; heeft gestolen van Hewlett Packard Enterprise, ofwel HPE. Het zou onder andere gaan om broncodes en private GitHub-repository&#039;s.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231042/hacker-claimt-gevoelige-data-van-hpe-te-hebben-gestolen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231042</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:47:34 GMT</pubDate></item><item><title>Britse overheid introduceert AI-assistent voor ambtenaren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231040/britse-overheid-introduceert-ai-assistent-voor-ambtenaren.html</link><description>Het Britse ministerie van Wetenschap, Innovatie en Technologie heeft een pakket aan AI-tools aangekondigd om overheidsdiensten te moderniseren. Centraal staat &#039;Humphrey&#039;, een AI-assistent die de dagelijkse werkzaamheden van ambtenaren moet stroomlijnen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231040/britse-overheid-introduceert-ai-assistent-voor-ambtenaren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231040</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:21:33 GMT</pubDate></item><item><title>Autofabrikanten: minder EV&#039;s verkocht in de Europese Unie in 2024</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231038/autofabrikanten-minder-evs-verkocht-in-de-europese-unie-in-2024.html</link><description>Er zijn gemiddeld in 2024 minder nieuwe elektrische voertuigen geregistreerd in de Europese Unie. Het gaat vooral om een daling van het aantal nieuwe elektrische auto&#039;s in Frankrijk en Duitsland.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231038/autofabrikanten-minder-evs-verkocht-in-de-europese-unie-in-2024.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231038</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 14:02:19 GMT</pubDate></item><item><title>The Bat! 11.4.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71308/the-bat-1141.html</link><description>Versie 11.4.1 van de e-mailclient The Bat! is uitgekomen. Het programma heeft alles wat je van een moderne e-mailclient mag verwachten, zoals het automatisch kunnen sorteren, beantwoorden of doorsturen van e-mail en het met vertraging kunnen versturen van e-mails. Er zijn diverse e-mailthema&#039;s, waarbij ook van macro&#039;s gebruikgemaakt kan worden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71308/the-bat-1141.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71308</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:47:19 GMT</pubDate></item><item><title>Techbedrijven verscherpen maatregelen tegen haatzaaien met nieuwe EU-afspraken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231034/techbedrijven-verscherpen-maatregelen-tegen-haatzaaien-met-nieuwe-eu-afspraken.html</link><description>De Europese Commissie heeft een geüpdatete gedragscode bekendgemaakt voor de aanpak van illegale online content. Grote techbedrijven hebben zich vrijwillig geëngageerd om strengere maatregelen te nemen tegen online haatzaaien.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231034/techbedrijven-verscherpen-maatregelen-tegen-haatzaaien-met-nieuwe-eu-afspraken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231034</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 13:16:07 GMT</pubDate></item><item><title>Xiaomi test WinPlay-tool die Windows-games lokaal kan draaien op tablets</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231036/xiaomi-test-winplay-tool-die-windows-games-lokaal-kan-draaien-op-tablets.html</link><description>Xiaomi heeft dinsdag de tool Winplay onthuld. Hiermee kunnen gebruikers met een Xiaomi-tablet Windows-games lokaal afspelen. Er is een bètaversie van WinPlay beschikbaar, maar alleen in China en vooralsnog alleen voor de Xiaomi Pad 6S Pro 12.4-tablet.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231036/xiaomi-test-winplay-tool-die-windows-games-lokaal-kan-draaien-op-tablets.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231036</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:59:13 GMT</pubDate></item><item><title>SyncBackFree 11.3.79.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71306/syncbackfree-113790.html</link><description>2BrightSparks heeft versie 11.3.79.0 van SyncBackFree uitgebracht. Dit programma is de eenvoudigste en daarmee meteen ook de gratis uitvoering van de back-upsoftware die dit bedrijf in de aanbieding heeft. Naast back-ups maken kan SyncBackFree data synchroniseren. Dit kan naar een locatie op dezelfde of een andere schijf, of naar een ander medium, zoals een USB-stick, FTP-server of ziparchief. Naast deze gratis uitvoering zijn er ook SyncBackSE en SyncBackPro, die voor respectievelijk 48 en 65 euro extra functionaliteit bieden. De changelog voor deze uitgave is hieronder te vinden: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71306/syncbackfree-113790.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71306</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:46:11 GMT</pubDate></item><item><title>Nieuwe iPhone SE krijgt mogelijk Dynamic Island en grotere behuizing</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231030/nieuwe-iphone-se-krijgt-mogelijk-dynamic-island-en-grotere-behuizing.html</link><description>Uit gelekte beelden blijkt dat Apple&#039;s volgende iPhone SE mogelijk wordt voorzien van een Dynamic Island. Dit interactieve schermgedeelte, dat momenteel alleen beschikbaar is op de iPhone 14 Pro-, iPhone 15- en iPhone 16-telefoons, zou de huidige notch vervangen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231030/nieuwe-iphone-se-krijgt-mogelijk-dynamic-island-en-grotere-behuizing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231030</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:24:10 GMT</pubDate></item><item><title>TSMC hervat productie na aardbeving in Taiwan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231028/tsmc-hervat-productie-na-aardbeving-in-taiwan.html</link><description>TSMC heeft de productie in zijn fabrieken hervat nadat een aardbeving met een magnitude van 6,4 op de schaal van Richter het zuiden van Taiwan raakte. De evacuatie van personeel uit verschillende productielocaties in het centrale en zuidelijke deel van het eiland is beëindigd.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231028/tsmc-hervat-productie-na-aardbeving-in-taiwan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231028</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:12:44 GMT</pubDate></item><item><title>AMD bevestigt release Radeon RX 9000-serie in maart</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231026/amd-bevestigt-release-radeon-rx-9000-serie-in-maart.html</link><description>De nieuwe generatie AMD-videokaarten komt in maart wereldwijd beschikbaar. Dat heeft David McAfee, vicepresident van de Radeon- en Ryzen-divisie bij AMD, bekendgemaakt via sociale media.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231026/amd-bevestigt-release-radeon-rx-9000-serie-in-maart.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231026</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:27:20 GMT</pubDate></item><item><title>Trump draait besluit over aanpak AI-risico’s terug</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231024/trump-draait-besluit-over-aanpak-ai-risicos-terug.html</link><description>Donald Trump heeft op zijn eerste dag als president een decreet ingetrokken van zijn voorganger Joe Biden. Dit decreet verplichtte AI-ontwikkelaars om veiligheidstests met de overheid te delen voordat nieuwe technologie voor het publiek beschikbaar kwam.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231024/trump-draait-besluit-over-aanpak-ai-risicos-terug.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231024</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:44:19 GMT</pubDate></item><item><title>Politie gebruikt voorspellingsalgoritme bij jeugdcriminaliteit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231018/politie-gebruikt-voorspellingsalgoritme-bij-jeugdcriminaliteit.html</link><description>Een onderzoek van Follow the Money onthult dat het Nederlandse Openbaar Ministerie een algoritme, genaamd Preselect Recidive, inzet om recidiverisico&#039;s bij minderjarigen te voorspellen. Het systeem analyseert jaarlijks tienduizenden jongeren.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231018/politie-gebruikt-voorspellingsalgoritme-bij-jeugdcriminaliteit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231018</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:52:37 GMT</pubDate></item><item><title>Trump beveelt OM om wettelijk verbod op TikTok niet te handhaven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231020/trump-beveelt-om-om-wettelijk-verbod-op-tiktok-niet-te-handhaven.html</link><description>President Donald Trump van de Verenigde Staten heeft in een decreet het openbaar ministerie bevolen het verbod op de verspreiding van TikTok in het land niet te handhaven. De wet die de verspreiding van TikTok verbiedt blijft daarmee van kracht.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231020/trump-beveelt-om-om-wettelijk-verbod-op-tiktok-niet-te-handhaven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231020</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:37:17 GMT</pubDate></item><item><title>Van 5G naar 6G - De volgende generatie mobiel internet komt eraan</title><link>https://tweakers.net/reviews/12820/van-5g-naar-6g-de-volgende-generatie-mobiel-internet-komt-eraan.html</link><description>We hebben nu al een tijdje 5G. Hoe staat het met de opvolger, 6G?</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Achtergrond / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12820/4/van-5g-naar-6g-de-volgende-generatie-mobiel-internet-komt-eraan-tot-slot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12820</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gebruikers van bepaalde Ubisoft-games krijgen nu wel Windows 11 24H2</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231010/gebruikers-van-bepaalde-ubisoft-games-krijgen-nu-wel-windows-11-24h2.html</link><description>Microsoft heeft de beperkingen voor gebruikers met bepaalde Ubisoft-games om de Windows 11 24H2-update te installeren opgeheven. De games konden eerst crashen, maar Ubisoft heeft inmiddels hotfixes uitgebracht.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231010/gebruikers-van-bepaalde-ubisoft-games-krijgen-nu-wel-windows-11-24h2.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231010</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 20:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Overklokker haalt DDR5-geheugensnelheid van 12.054MT/s met luchtkoeling</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230980/overklokker-haalt-ddr5-geheugensnelheid-van-12054mt-s-met-luchtkoeling.html</link><description>Overklokker speed.fastest heeft een DDR5-geheugensnelheid van 12.054 megatransfers per seconde gehaald gehaald door middel van luchtkoeling. Het is voor het eerst dat een dergelijke snelheid is behaald zonder gebruik te maken van &#039;exotische&#039; koelingsmethodes.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Geheugen intern</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230980/overklokker-haalt-ddr5-geheugensnelheid-van-12054mt-s-met-luchtkoeling.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230980</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 19:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>OPPO: Find N5 is dunste vouwbare telefoon tot nu toe, is mogelijk OnePlus Open 2</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231000/oppo-find-n5-is-dunste-vouwbare-telefoon-tot-nu-toe-is-mogelijk-oneplus-open-2.html</link><description>OPPO heeft de Find N5 geteased. Het zou gaan om de dunste vouwbare smartphone tot nu toe, met in opengeklapte vorm een dikte van maximaal rond de 4mm. De dunste vouwbare smartphone tot nu toe is opengeklapt 4,35mm.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231000/oppo-find-n5-is-dunste-vouwbare-telefoon-tot-nu-toe-is-mogelijk-oneplus-open-2.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231000</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 18:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Qualcomm heeft variant van Snapdragon 8 Elite met cpu-kern minder</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230998/qualcomm-heeft-variant-van-snapdragon-8-elite-met-cpu-kern-minder.html</link><description>Qualcomm heeft een tweede variant aangekondigd van de Snapdragon 8 Elite. De varianten zijn gelijk, maar deze nieuwe versie heeft zeven in plaats van acht processorkernen. Vermoedelijk gaat het om een &#039;binned&#039; variant van de soc.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230998/qualcomm-heeft-variant-van-snapdragon-8-elite-met-cpu-kern-minder.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230998</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 18:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Toegang tot Kadaster wordt voorlopig niet verder beperkt tot bepaalde groepen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231004/toegang-tot-kadaster-wordt-voorlopig-niet-verder-beperkt-tot-bepaalde-groepen.html</link><description>Meer groepen professionele gebruikers kunnen in de toekomst namen opzoeken in het Nederlandse Kadaster. Het blijkt te ingewikkeld om specifieke groepen die dit al mochten nader te definiëren.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231004/toegang-tot-kadaster-wordt-voorlopig-niet-verder-beperkt-tot-bepaalde-groepen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231004</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 17:40:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>