<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 12:41:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 02 Apr 2025 12:41:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>WhatsApp toont AI-chatbot aan Nederlandse gebruikers met niet-verwijderbare knop</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233510/whatsapp-toont-ai-chatbot-aan-nederlandse-gebruikers-met-niet-verwijderbare-knop.html</link><description>Nederlandse gebruikers van WhatsApp zien sinds deze week een AI-chatbot in de interface. Die chatbot kan niet in groepen en leest geen berichten mee. Hij werkt niet op de desktopversie van WhatsApp. De functie heeft wel een permanente niet-verwijderbare knop in de interface.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233510/whatsapp-toont-ai-chatbot-aan-nederlandse-gebruikers-met-niet-verwijderbare-knop.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233510</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 12:32:14 GMT</pubDate></item><item><title>Randal Peelen vervangt Freedom Internet-directeur Scholte ter Horst definitief</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233496/randal-peelen-vervangt-freedom-internet-directeur-scholte-ter-horst-definitief.html</link><description>Randal Peelen neemt vanaf 1 april definitief de rol van algemeen directeur van Freedom Internet over van Anco Scholte ter Horst. Peelen werd in oktober 2024 al aangesteld als interim-directeur. Scholte ter Horst verlaat het bedrijf na bijna zes jaar.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233496/randal-peelen-vervangt-freedom-internet-directeur-scholte-ter-horst-definitief.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233496</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:58:49 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers zoekt een nieuwsredacteur</title><link>https://tweakers.net/plan/4364/tweakers-zoekt-een-nieuwsredacteur.html</link><description>Tweakers zoekt een fulltime nieuwsredacteur. We zijn op zoek naar een echte nieuwsjunkie die snel en accuraat over tech kan schrijven, niet schroomt de telefoon te pakken en journalistieke principes beheerst, maar ook iemand die ondertussen lekker kan nerden over een nieuw gebouwde pc of wat nou de beste Linux-distributie eigenlijk is.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.plan</category><comments>https://tweakers.net/plan/4364/tweakers-zoekt-een-nieuwsredacteur.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4364</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>OnePlus bevestigt komst compacte smartphone 13T</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233502/oneplus-bevestigt-komst-compacte-smartphone-13t.html</link><description>OnePlus heeft de komst bevestigd van de 13T, in elk geval in China. Het gaat volgens het bedrijf om een &#039;powerhouse met klein scherm&#039;. Er gingen al langer geruchten over een kleinere krachtige OnePlus-telefoon met een accu met hoge capaciteit.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233502/oneplus-bevestigt-komst-compacte-smartphone-13t.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233502</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:32:42 GMT</pubDate></item><item><title>Google lijkt te werken aan Gemini voor kinderen om te helpen met huiswerk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233500/google-lijkt-te-werken-aan-gemini-voor-kinderen-om-te-helpen-met-huiswerk.html</link><description>Google lijkt te werken aan een versie van zijn AI-assistent Gemini voor kinderen, onder meer om te helpen met huiswerk. Dat concludeert Android Authority uit tekst die de site vond in de broncode van de Google-app voor Android.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233500/google-lijkt-te-werken-aan-gemini-voor-kinderen-om-te-helpen-met-huiswerk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233500</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:30:21 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 137.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72194/mozilla-thunderbird-1370.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 136.0 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als Release-versie aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s Changed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72194/mozilla-thunderbird-1370.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72194</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Veiligheidsadviseur VS gebruikte Gmail voor overleg over wapens en aanvallen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233498/veiligheidsadviseur-vs-gebruikte-gmail-voor-overleg-over-wapens-en-aanvallen.html</link><description>De Amerikaanse veiligheidsadviseur Michael Waltz, die onlangs een journalist toevoegde aan een Signal-groep waarin overlegd werd over aanvallen in Jemen, heeft zijn persoonlijke Gmail-account gebruikt om te overleggen over wapensystemen en aanvallen van het leger.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233498/veiligheidsadviseur-vs-gebruikte-gmail-voor-overleg-over-wapens-en-aanvallen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233498</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 11:22:01 GMT</pubDate></item><item><title>Roblox introduceert in-gamebeloningen in ruil voor het kijken van advertenties</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233492/roblox-introduceert-in-gamebeloningen-in-ruil-voor-het-kijken-van-advertenties.html</link><description>Roblox introduceert een Rewarded Video-model waarbij spelers in-gamevaluta en power-ups kunnen verdienen door advertenties te kijken. De advertenties mogen maximaal dertig seconden lang zijn en worden alleen getoond aan gebruikers van 13 jaar of ouder.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Game-accessoires</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233492/roblox-introduceert-in-gamebeloningen-in-ruil-voor-het-kijken-van-advertenties.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233492</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 10:55:43 GMT</pubDate></item><item><title>Logitech stopt binnenkort met ondersteuning oude Harmony-afstandsbedieningen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233340/logitech-stopt-binnenkort-met-ondersteuning-oude-harmony-afstandsbedieningen.html</link><description>Logitech stopt binnenkort met het ondersteunen van een aantal Harmony-afstandsbedieningen van de eerste generatie. Daarvoor waarschuwt het bedrijf in zijn Harmony Remote-legacyapp. De afstandsbedieningen blijven werken, maar kunnen niet langer ingesteld of aangepast worden.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Afstandsbedieningen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233340/logitech-stopt-binnenkort-met-ondersteuning-oude-harmony-afstandsbedieningen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233340</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 10:40:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wat verwacht jij van de Nintendo Switch 2?</title><link>https://tweakers.net/reviews/13128/wat-verwacht-jij-van-de-nintendo-switch-2.html</link><description>Nintendo kondigt op woensdag de Switch 2 aan. Wij willen weten: wat verwacht jij van deze nieuwe handheld? En wat gaat die kosten?</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Community / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13128/wat-verwacht-jij-van-de-nintendo-switch-2.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13128</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 10:14:40 GMT</pubDate></item><item><title>Motorola introduceert edge 60 fusion-telefoon met AI-functies voor 329,99 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233490/motorola-introduceert-edge-60-fusion-telefoon-met-ai-functies-voor-329-komma-99-euro.html</link><description>Motorola brengt midden april de edge 60 fusion uit. De smartphone kost 329,99 euro en is het eerste toestel van het merk met geïntegreerde AI-functies. De edge 60 fusion heeft een 6,67&quot;-oledscherm en is voorzien van een MediaTek Dimensity 7300-soc en een 5200mAh-accu.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233490/motorola-introduceert-edge-60-fusion-telefoon-met-ai-functies-voor-329-komma-99-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233490</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 10:14:31 GMT</pubDate></item><item><title>SciTE 5.5.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/72192/scite-556.html</link><description>Versie 5.5.6 van SciTE is uitgekomen. Scintilla Text Editor is een opensource- en cross-platform teksteditor. Het maakt gebruik van de opensource-Scintilla Text Editor-bibliotheek, die van dezelfde makers is. Deze bibliotheek wordt ook door andere programma&#039;s gebruikt, waaronder Notepad++. Downloads zijn beschikbaar voor Windows en Linux, en in Apples appstore kan een commerciële versie voor macOS worden gevonden. Daarnaast is er een standalone-executable die handig op een USB-stick meegenomen kan worden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Release 5.5.6</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72192/scite-556.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72192</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Starlink maakt Residential Lite en 10GB-Roam beschikbaar in Nederland en België</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233486/starlink-maakt-residential-lite-en-10gb-roam-beschikbaar-in-nederland-en-belgie.html</link><description>De Residential Lite- en 10GB-Roam-abonnementen van Starlink zijn nu ook beschikbaar in Nederland en België. Residential Lite biedt onbeperkte data met lagere snelheden dan Residential en kost 35 euro per maand. Het Roam-abonnement met 10GB data kost 9 euro per maand.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Computers / Netwerkaccessoires</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233486/starlink-maakt-residential-lite-en-10gb-roam-beschikbaar-in-nederland-en-belgie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233486</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 09:05:06 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 128.9.0esr</title><link>https://tweakers.net/downloads/72190/mozilla-thunderbird-12890esr.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 128.9.0 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als Release-versie aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In versie 128, die van Mozilla de naam Nebula heeft meegekregen, heeft de gebruikersinterface een opfrisbeurt gekregen. Verder kunnen folders en accounts van een accentkleur worden voorzien, worden notificaties in Windows in het Windows-notificatiescherm getoond en zijn delen van Thunderbird in Rust geschreven, wat de veiligheid ten goede moet komen. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72190/mozilla-thunderbird-12890esr.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72190</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Garmin kondigt vívoactive 6-smartwatch aan met helderder scherm voor 329,99 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233488/garmin-kondigt-vivoactive-6-smartwatch-aan-met-helderder-scherm-voor-329-komma-99-euro.html</link><description>Garmin presenteert de vívoactive 6 voor 329,99 euro. De smartwatch beschikt over een helderder amoledscherm en heeft net als zijn voorganger een accuduur tot elf dagen. Verder biedt het horloge een slimme wekker die de gebruiker op het juiste moment in de slaapcyclus kan wekken.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233488/garmin-kondigt-vivoactive-6-smartwatch-aan-met-helderder-scherm-voor-329-komma-99-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233488</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 07:50:22 GMT</pubDate></item><item><title>Zigbee2MQTT 2.2.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72188/zigbee2mqtt-220.html</link><description>Versie 2.2.0 van Zigbee2MQTT is uitgekomen. Zigbee2MQTT maakt het mogelijk om Zigbee-apparaten aan te sturen zonder gebruik te hoeven maken van de gateway of bridge van de fabrikant. Dit doet het door van MQTT gebruik te maken, waardoor het eenvoudig te integreren is in smarthomesoftware zoals bijvoorbeeld Home Assistant, Homey, deCONZ of Domoticz. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72188/zigbee2mqtt-220.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72188</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Netflix is grootste streamingdienst in Nederland, Viaplay en Videoland volgen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233484/netflix-is-grootste-streamingdienst-in-nederland-viaplay-en-videoland-volgen.html</link><description>Netflix heeft bijna 15 procent van de tv- en videomarkt in Nederland in handen, en is daarmee de grootste streamingdienst in Nederland. Dat constateert Telecompaper. Daarna volgen Viaplay en Videoland, die beide rond de 5 procent van de markt in handen hebben.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233484/netflix-is-grootste-streamingdienst-in-nederland-viaplay-en-videoland-volgen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233484</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 06:04:42 GMT</pubDate></item><item><title>Macrium Reflect X 10.0.8495</title><link>https://tweakers.net/downloads/72186/macrium-reflect-x-1008495.html</link><description>Paramount Software heeft een nieuwe versie van Macrium Reflect X uitgebracht. Met dit programma kan een diskimage van een partitie of complete harde schijf worden gemaakt. Hiermee kan een beschadigde Windows-installatie worden hersteld, maar het is ook mogelijk om de diskimage aan het systeem te koppelen en er zo individuele bestanden eruit te halen. Voorheen was er ook een gratis uitvoering, maar Paramount Software is daar eind december 2023 mee gestopt. Een licentie kost 42 euro per jaar. De laatste gratis uitgave kan hier nog worden gedownload. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. Security Updates</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72186/macrium-reflect-x-1008495.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72186</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 05:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>RustDesk 1.3.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/72156/rustdesk-139.html</link><description>Versie 1.3.9 van RustDesk is uitgekomen. RustDesk is een opensource alternatief voor programma&#039;s als TeamViewer en AnyDesk, met de mogelijkheid om een eigen relayserver op te zetten om zo een snellere verbinding te hebben en natuurlijk controle over je eigen data te houden. Installatie-instructies zijn beschikbaar voor Windows, Linux en Synology. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Added</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72156/rustdesk-139.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72156</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nintendo gaat op 3 en 4 april gameplay tonen van Switch 2-games</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233480/nintendo-gaat-op-3-en-4-april-gameplay-tonen-van-switch-2-games.html</link><description>Nintendo heeft twee Treehouse-livestreams aangekondigd voor later deze week, waarin het bedrijf gameplaybeelden wil tonen van Switch 2-games. De streams zijn op donderdag en vrijdag en zijn drie tot vier uur lang.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233480/nintendo-gaat-op-3-en-4-april-gameplay-tonen-van-switch-2-games.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233480</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 19:10:33 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI maakt GPT-4o-beeldgenerator beschikbaar voor gebruikers zonder abo</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233478/openai-maakt-gpt-4o-beeldgenerator-beschikbaar-voor-gebruikers-zonder-abo.html</link><description>Gebruikers van de gratis versie kunnen vanaf dinsdag ook gebruikmaken van de native ChatGPT-afbeeldingengenerator. Voorheen was hier een abonnement voor nodig. Zij kunnen maximaal drie afbeeldingen per dag maken.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233478/openai-maakt-gpt-4o-beeldgenerator-beschikbaar-voor-gebruikers-zonder-abo.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233478</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 18:10:41 GMT</pubDate></item><item><title>1Password 8.10.70</title><link>https://tweakers.net/downloads/72184/1password-81070.html</link><description>Voor de veiligheid is het beter om voor ieder account een ander en sterk wachtwoord te gebruiken. Als een bepaalde dienst wachtwoorden laat uitlekken, zijn niet al je andere accounts met hetzelfde wachtwoord toegankelijk. Voor het bijhouden van al deze verschillende wachtwoorden zijn wachtwoordmanagers een uitkomst. 1Password is er hier een van en is beschikbaar als webapplicatie, als app op verschillende platforms en als extensie voor de meestgebruikte browsers. Het kan twee weken geprobeerd worden, waarna een licentie moet worden aangeschaft. Voor meer informatie over de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. Versie 8.10.70 is uitgekomen en hierin zijn diverse kleine niet nader genoemde verbeteringen en bugfixes doorgevoerd. 1Password for Windows 8.10.70</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72184/1password-81070.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72184</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 18:04:21 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Kingston werkt aan Kingston Renegade-PCIe 5.0-ssd met snelheden tot 14,8GB/s&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233476/kingston-werkt-aan-kingston-renegade-pcie-50-ssd-met-snelheden-tot-14-komma-8gb-s.html</link><description>Kingston wil volgens VideoCardz binnenkort de Renegade G5 uitbrengen, een PCIe 5.0-ssd met SM2508-controller. De ssd zou lees- en schrijfsnelheden van maximaal 14,8GB/s en 14,0GB/s hebben. De ssd zou in 1TB-, 2TB- en 4TB-versies uitkomen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233476/kingston-werkt-aan-kingston-renegade-pcie-50-ssd-met-snelheden-tot-14-komma-8gb-s.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233476</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 17:41:53 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft brengt extra Copilot+-functies naar AMD- en Intel-pc&#039;s met npu</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233470/microsoft-brengt-extra-copilot+-functies-naar-amd-en-intel-pcs-met-npu.html</link><description>Microsoft brengt bepaalde Copilot+-functies naar pc&#039;s met Intel- en AMD-socs. Het gaat om functies die voorheen alleen voor pc&#039;s met Snapdragon X-soc beschikbaar waren, zoals een ondertitelingsfunctie en Cocreator in Paint.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233470/microsoft-brengt-extra-copilot+-functies-naar-amd-en-intel-pcs-met-npu.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233470</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 16:36:24 GMT</pubDate></item><item><title>Celdeuren in Belgische gevangenis gaan soms open door &#039;softwarefout&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233468/celdeuren-in-belgische-gevangenis-gaan-soms-open-door-softwarefout.html</link><description>De celdeuren in een Belgische gevangenis gaan &#039;s nachts soms ongecontroleerd van het slot af. Dit zou komen door een softwarefout. Door de fout kunnen gedetineerden de deur zelf opendoen en moet personeel de deur barricaderen met een houten balk.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233468/celdeuren-in-belgische-gevangenis-gaan-soms-open-door-softwarefout.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233468</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:34:49 GMT</pubDate></item><item><title>Tor Browser 14.0.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/72180/tor-browser-1409.html</link><description>Versie 14.0.9 van Tor Browser is uitgekomen. Tor staat voor &#039;The Onion Router&#039; en is een netwerk dat gebruikt kan worden om redelijk anoniem over internet te surfen. Al het TCP-verkeer van gebruikers wordt langs verschillende Tor-routers geleid, waarna het voor de ontvanger vrijwel niet meer mogelijk is om te achterhalen wie de oorspronkelijke verzender was. Binnen het Tor-netwerk is die informatie nog wel aanwezig, zodat antwoorden, uiteraard ook weer via het stelsel van routers, uiteindelijk weer op de juiste plek aankomen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. All Platforms</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72180/tor-browser-1409.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72180</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Spotify verhoogt prijzen van Premium met 1 tot 4 euro per maand</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233466/spotify-verhoogt-prijzen-van-premium-met-1-tot-4-euro-per-maand.html</link><description>Spotify heeft de Nederlandse en Belgische prijzen van Premium verhoogd. De prijswijzigingen lopen op tot vier euro extra per maand en zijn in Nederland hoger dan in België. Spotify informeert bestaande klanten nu over de prijsverhoging.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233466/spotify-verhoogt-prijzen-van-premium-met-1-tot-4-euro-per-maand.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233466</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 14:28:24 GMT</pubDate></item><item><title>Testaankoop start massaclaim tegen Apple wegens &#039;te hoge&#039; App Store-tarieven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233456/testaankoop-start-massaclaim-tegen-apple-wegens-te-hoge-app-store-tarieven.html</link><description>De Belgische consumentenorganisatie Testaankoop is een collectieve rechtszaak gestart tegen Apple. Het bedrijf zou een &#039;te hoge&#039; toeslag vragen voor abonnementen die via de App Store worden afgesloten. Testaankoop wil met de rechtszaak dat geld terugvorderen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233456/testaankoop-start-massaclaim-tegen-apple-wegens-te-hoge-app-store-tarieven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233456</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 14:12:23 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 137.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72160/mozilla-firefox-1370.html</link><description>Mozilla heeft versie 137 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. Nieuw in deze uitgave is onder meer de mogelijkheid om tabbladen te groeperen, zijn er diverse verbeteringen aangebracht in het gebruik van de adresbalk die het zoeken naar informatie eenvoudiger moet maken, kunnen HEVC-mediabestanden nu ook onder Linux worden afgespeeld en is het mogelijk om formulieren in pdf-bestanden te ondertekenen. De complete changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72160/mozilla-firefox-1370.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72160</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 14:01:38 GMT</pubDate></item><item><title>Vernieuwde productpagina in Pricewatch - Development-iteratie #308</title><link>https://tweakers.net/plan/4372/vernieuwde-productpagina-in-pricewatch-development-iteratie-308.html</link><description>De afgelopen sprint hebben we gewerkt aan een verbeterde productpagina in de Pricewatch waarmee je meer relevante informatie ziet in mobiele weergaven. Daarnaast zijn er weer stappen gezet met het ontwikkelen van een wysiwyg-editor.</description><author>Jelle Mol</author><category>.plan</category><comments>https://tweakers.net/plan/4372/vernieuwde-productpagina-in-pricewatch-development-iteratie-308.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4372</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:24:23 GMT</pubDate></item><item><title>Rapport: Nederlandse politie heeft slecht zicht op financiën van IT-projecten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233464/rapport-nederlandse-politie-heeft-slecht-zicht-op-financien-van-it-projecten.html</link><description>De Nederlandse politie heeft geen goed zicht en slechte controle op de financiën van IT-projecten. Dat zegt onderzoeksbureau Ernst &amp; Young in een rapport dat in opdracht van de politie is gemaakt. De politie zou snel te veel geld uitgeven, staat in het rapport.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233464/rapport-nederlandse-politie-heeft-slecht-zicht-op-financien-van-it-projecten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233464</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:20:23 GMT</pubDate></item><item><title>Delta-emulator voor iOS ondersteunt nu online multiplayer voor DS-games</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233462/delta-emulator-voor-ios-ondersteunt-nu-online-multiplayer-voor-ds-games.html</link><description>De iOS-emulator Delta voegt in versie 1.7 ondersteuning toe voor online multiplayer in Nintendo DS-games. Via communityservers als Wiimmfi en WiiLink WFC kunnen gebruikers onlinefuncties benutten in titels als Mario Kart, Pokémon en Animal Crossing.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233462/delta-emulator-voor-ios-ondersteunt-nu-online-multiplayer-voor-ds-games.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233462</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 13:15:15 GMT</pubDate></item><item><title>Nieuwe Intel-topman: we moeten dingen afstoten en technici de ruimte geven</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233440/nieuwe-intel-topman-we-moeten-dingen-afstoten-en-technici-de-ruimte-geven.html</link><description>Nieuwe Intel-ceo Lip-Bu Tan heeft maandagavond zijn eerste keynote gegeven. Daarin stippelde hij voor het eerst zijn plannen uit. Tan wil dat technici meer ruimte krijgen om nieuwe ideeën uit te proberen. Hij wil ook sommige &#039;niet-kernactiviteiten&#039; afstoten, hoewel de foundry belangrijk blijft.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233440/nieuwe-intel-topman-we-moeten-dingen-afstoten-en-technici-de-ruimte-geven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233440</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:38:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gemeenten starten digitale meldplicht voor voetbalsupporters met stadionverbod</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233460/gemeenten-starten-digitale-meldplicht-voor-voetbalsupporters-met-stadionverbod.html</link><description>Rotterdam, Utrecht en Leeuwarden gaan vanaf april een draagbaar identificatiesysteem inzetten om stadionverboden te handhaven. Het Mini ID-kastje controleert via vingerafdrukken of supporters met een gebiedsverbod zich daar tijdens wedstrijden aan houden.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233460/gemeenten-starten-digitale-meldplicht-voor-voetbalsupporters-met-stadionverbod.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233460</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:26:32 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird wil eigen e-mailaccounts en webdiensten aanbieden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233458/mozilla-thunderbird-wil-eigen-e-mailaccounts-en-webdiensten-aanbieden.html</link><description>Mozilla wil van Thunderbird een breder opensource ecosysteem maken met meer diensten en functies. Een daarvan is Thundermail, waarmee gebruikers een eigen e-mailaccount kunnen aanmaken. Daarnaast komen er betaalde Pro-functies, zoals een AI-assistent.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Overige software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233458/mozilla-thunderbird-wil-eigen-e-mailaccounts-en-webdiensten-aanbieden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233458</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:20:22 GMT</pubDate></item><item><title>HWiNFO32/64 8.24</title><link>https://tweakers.net/downloads/72178/hwinfo32-64-824.html</link><description>Realix heeft versie 8.24 van HWiNFO uitgebracht. Dit programma geeft een overzicht van de hardware in een Windows-pc. Ook kunnen de processor, het geheugen en de harddisk aan enkele eenvoudige prestatietests worden onderworpen. Daarnaast kunnen de waarden van de diverse sensors op het moederbord, de videokaart en de harde schijf worden uitgelezen. Het programma maakt statusrapporten die in tekst-, csv- of XML-formaat kunnen worden gegenereerd. Naast de gratis versie is er ook een pro-versie, die onder meer gebruik in commerciële omgevingen toestaat en het verzamelen van data via de commandline mogelijk maakt. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in HWiNFO version 8.242:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72178/hwinfo32-64-824.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72178</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:07:28 GMT</pubDate></item><item><title>Jagex kondigt nieuwe survivalgame RuneScape: Dragonwilds aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233454/jagex-kondigt-nieuwe-survivalgame-runescape-dragonwilds-aan.html</link><description>Jagex heeft RuneScape: Dragonwilds aangekondigd, een survivalspel in het RuneScape-universum dat later dit jaar via Steam in early access verschijnt. De in Unreal Engine 5 ontwikkelde titel ondersteunt co-opgameplay voor een tot vier spelers.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233454/jagex-kondigt-nieuwe-survivalgame-runescape-dragonwilds-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233454</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 11:22:28 GMT</pubDate></item><item><title>Syncthing 1.29.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72176/syncthing-1294.html</link><description>Versie 1.29.4 van Syncthing is uitgekomen. Syncthing is een opensourceprogramma waarmee bestanden tussen twee computers kunnen worden gesynchroniseerd. Dit gebeurt zonder dat er een centrale server tussen zit, zoals dat wel het geval is bij opslagdiensten als Dropbox, Google Drive, OneDrive en iCloud. De software is onder meer beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Een onofficiële client voor Android kan hier worden gevonden. Ook zijn er packages voor bijvoorbeeld Synology en QNAP. In deze uitgave is een probleem verholpen wanneer ~ werd gebruikt als snelkoppeling voor de home folder. Bugfixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72176/syncthing-1294.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72176</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bax Music is failliet verklaard</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233452/bax-music-is-failliet-verklaard.html</link><description>De Nederlandse muziekinstrumentenhandelaar Bax Music is failliet verklaard nadat een voorgenomen saneringstraject vastliep. Het bedrijf kampte met oplopende schulden bij leveranciers en de Belastingdienst. De winkels en webshop van het bedrijf worden gesloten.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233452/bax-music-is-failliet-verklaard.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233452</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 09:41:53 GMT</pubDate></item><item><title>Europese investeerder neemt failliete chipfabrikant BelGaN over</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233450/europese-investeerder-neemt-failliete-chipfabrikant-belgan-over.html</link><description>Een niet nader genoemde Europese investeerder gaat de failliete chipfabrikant BelGaN overnemen. Dat zegt VRT NWS, dat met de curator sprak. De koper heeft een voorschot van 2 miljoen euro gestort en plant tot 250 miljoen euro te investeren.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233450/europese-investeerder-neemt-failliete-chipfabrikant-belgan-over.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233450</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 09:04:14 GMT</pubDate></item></channel></rss>