<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:41:00 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Jul 2025 10:41:00 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Software-update - MKVToolnix 94.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73446/mkvtoolnix-940.html</link>
            <description>Moritz Bunkus heeft versie 94 van MKVToolNix uitgebracht. Met dit programma kunnen matroskabestanden worden bekeken, bewerkt en geconverteerd. Zo kunnen bijvoorbeeld geluidssporen en ondertiteling worden toegevoegd, verwijderd of juist als standaard worden ingesteld. MKVToolNix is een verzameling afzonderlijke commandlinetools, maar er wordt ook een grafische gebruikersinterface meegeleverd. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, macOS en diverse Linux-distributies. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: MKVToolNix v94.0 released</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73446/mkvtoolnix-940.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73446</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Alibaba brengt AI-model uit dat alleen redeneermodus heeft</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237546/alibaba-brengt-ai-model-uit-dat-alleen-redeneermodus-heeft.html</link>
            <description>Alibaba heeft Qwen3-235B-A22B-Thinking-2507 uitgebracht, een AI-model dat alleen een redeneermodus heeft. In andere Qwen-modellen moeten gebruikers wisselen tussen een snellere modus en een langzamere redeneermodus.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internet</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237546/alibaba-brengt-ai-model-uit-dat-alleen-redeneermodus-heeft.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237546</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 10:04:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Samsung gaat AI6-chips maken voor Tesla</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237544/samsung-gaat-ai6-chips-maken-voor-tesla.html</link>
            <description>Samsung gaat AI-chips maken voor Tesla, zo heeft Elon Musk bevestigd na een artikel van financieel persbureau Bloomberg. Het Zuid-Koreaanse bedrijf maakt al de AI4 en gaat in de toekomst de AI6 maken.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237544/samsung-gaat-ai6-chips-maken-voor-tesla.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237544</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:43:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Vaultwarden 1.34.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73444/vaultwarden-1342.html</link>
            <description>Bitwarden is een wachtwoordmanager die regelmatig op Tweakers voorbijkomt. Het is opensource en heeft ook de mogelijkheid om het op een eigen server te draaien. Ontwikkelaar Daniel García heeft een onofficiële in Rust ontwikkelde implementatie van Bitwarden gemaakt, in eerste instantie onder de naam Bitwarden_rs maar sinds een paar jaar als Vaultwarden. Het gaat alleen om de serverkant van de wachtwoordmanager; voor de clients kan de officiële software van Bitwarden worden gebruikt. Vaultwarden is lichter in gebruik en heeft ook functionaliteit waarvoor bij Bitwarden moet worden betaald, waaronder functionaliteit voor het beheer van wachtwoorden op organisatieniveau. Versie 1.34.2 van Vaultwarden is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: Notable changes</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73444/vaultwarden-1342.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73444</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Britten hebben meer interesse in vpn-diensten door leeftijdscontrole op websites</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237538/britten-hebben-meer-interesse-in-vpn-diensten-door-leeftijdscontrole-op-websites.html</link>
            <description>Britten hebben de afgelopen dagen meer interesse in vpn-diensten dan voorheen, waarschijnlijk omdat veel internetdiensten sinds vrijdag een leeftijdscontrole hebben ingevoerd. Dat is een wettelijke vereiste.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237538/britten-hebben-meer-interesse-in-vpn-diensten-door-leeftijdscontrole-op-websites.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237538</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:02:24 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Roamen zonder extra kosten kan vanaf volgend jaar in Moldavië</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237542/roamen-zonder-extra-kosten-kan-vanaf-volgend-jaar-in-moldavie.html</link>
            <description>Moldavië valt vanaf 2026 onder het Europese gebied waarvoor klanten geen extra kosten hoeven te betalen voor roaming. Het is na Oekraïne het tweede land waarvoor dat gaat gelden vanaf volgend jaar.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237542/roamen-zonder-extra-kosten-kan-vanaf-volgend-jaar-in-moldavie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237542</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:48:04 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Bulk Rename Utility 4.0.1.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73442/bulk-rename-utility-4010.html</link>
            <description>Bulk Rename Utility is een programma waarmee de naam of locatie van meerdere bestanden en/of mappen tegelijk kan worden gewijzigd. Zo kunnen er bijvoorbeeld tekens worden toegevoegd, vervangen of verwijderd worden, of kan de naam aan de hand van metadata of ID3-tags worden aangepast. Het programma is gratis voor persoonlijk gebruik; voor gebruik in commerciële omgevingen wordt wel een vergoeding gevraagd. Versie 4.0.1.0 van Bulk Rename Utility uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 4.0.1.0</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73442/bulk-rename-utility-4010.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73442</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Quicktest - AMD Ryzen 5 7500F - Budgetknaller voor de prijsbewuste gamer</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13514/amd-ryzen-5-7500f-budgetknaller-voor-de-prijsbewuste-gamer.html</link>
            <description>De AMD Ryzen 5 7500F biedt op papier uitstekende prestaties voor weinig geld. Hoe presteert deze cpu in de echte wereld?</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Quicktest / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13514/amd-ryzen-5-7500f-budgetknaller-voor-de-prijsbewuste-gamer.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13514</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - WinMerge 2.16.50</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73440/winmerge-21650.html</link>
            <description>Er is een nieuwe stabiele versie van WinMerge verschenen. Met WinMerge kunnen bestanden of mappen met elkaar worden vergeleken: handig, bijvoorbeeld om te zien wat er is veranderd tussen verschillende stukken broncode of om de inhoud van logbestanden door te pluizen. Het programma bevat syntaxhighlighting en de applicatie kan op basis van de ontdekte verschillen patchbestanden aanmaken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73440/winmerge-21650.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73440</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 17:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - AMD Ryzen Master 3.0.0.4199</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73438/amd-ryzen-master-3004199.html</link>
            <description>AMD Ryzen Master is een programma waarmee instellingen van een AMD processor, waaronder de CPU multiplier, geheugeninstellingen en de frequentie van de geïntegreerde GPU kunnen worden aangepast. Ook is er een standaard en geavanceerd scherm waar systeeminstellingen worden weergegeven. Enkele dagen geleden is versie 3.0.0.4199 uitgekomen, een versie die alleen voor de Ryzen 9000-serie geschikt is. Voor de Ryzen 3000 tot en met 8000 is een aparte download beschikbaar. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Release Highlights</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73438/amd-ryzen-master-3004199.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73438</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Greenshot 1.3.296</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73436/greenshot-13296.html</link>
            <description>Versie 1.3.296 van Greenshot is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma voor Windows kunnen screenshots worden gemaakt. Na het maken van een screenshot krijg je de mogelijkheid om de afbeelding te bewerken, om zo bijvoorbeeld tekst of pijlen toe te voegen. De afbeelding kan worden opgeslagen als een bestand of direct worden geïmporteerd in een programma, of op het klembord of zelfs op een onlineopslagdienst worden gezet. Sinds versie 1.3.292 zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What&#039;s Changed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73436/greenshot-13296.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73436</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 13:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Youtuber bouwt werkende computer van K&#039;nex</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/237536/youtuber-bouwt-werkende-computer-van-knex.html</link>
            <description>Als je het woord &#039;computer&#039; etymologisch bekijkt, is dat natuurlijk niets anders dan een &#039;berekenaar&#039;. Theoretisch gezien kan dus ieder apparaat een computer worden als het getallen kan berekenen. Praktisch ook, zoals youtuber Shadowman39 deed met het speelgoed K&#039;nex. Hij maakte een apparaat dat getallen kan onthouden en optellen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>.Geek / Computers / Pc&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/237536/youtuber-bouwt-werkende-computer-van-knex.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/237536</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:42:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google test functie om zoekresultaten te ordenen met AI op basis van Gemini</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237534/google-test-functie-om-zoekresultaten-te-ordenen-met-ai-op-basis-van-gemini.html</link>
            <description>Google experimenteert met de mogelijkheid om resultaten in de zoekmachine te rangschikken op basis van AI. Het bedrijf heeft daarvoor een experimentele tool uitgebracht, genaamd Web Guide. Die werkt op basis van Gemini.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237534/google-test-functie-om-zoekresultaten-te-ordenen-met-ai-op-basis-van-gemini.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237534</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 12:19:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Amazon werkt aan serie over Wolfenstein</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/237532/amazon-werkt-aan-serie-over-wolfenstein.html</link>
            <description>Amazon werkt aan een tv-serie over de Wolfenstein-games. Variety schrijft dat deze serie er komt, al zijn er nog geen details bekend over het plot en wanneer de serie definitief uit moet komen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>.Geek / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/237532/amazon-werkt-aan-serie-over-wolfenstein.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/237532</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:53:07 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Samsung lijkt bootloaderontgrendeling te verwijderen uit One UI 8</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237528/samsung-lijkt-bootloaderontgrendeling-te-verwijderen-uit-one-ui-8.html</link>
            <description>Samsung lijkt het onmogelijk te maken de bootloader op recente toestellen te ontgrendelen. Die optie lijkt verdwenen in One UI 8 op in ieder geval de recent uitgebrachte Z Flip en Z Fold, maar ook de Galaxy S25. Samsung lijkt die optie zelf te hebben verwijderd.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237528/samsung-lijkt-bootloaderontgrendeling-te-verwijderen-uit-one-ui-8.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237528</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:42:18 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - CrystalDiskInfo 9.7.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73434/crystaldiskinfo-971.html</link>
            <description>Crystal Dew World heeft versie 9.7.1 van CrystalDiskInfo uitgebracht. Dit programma, dat onder de MIT-licentie wordt uitgebracht, geeft uitgebreide informatie over de drives in de computer. Er is ondersteuning voor traditionele harde schijven, maar ook voor ssd&#039;s en in mindere mate voor externe USB- en FireWire-schijven. Naast het weergeven van Smart-informatie is het mogelijk om de aam- en apm-instellingen aan te passen, mits de hardware dit ondersteunt. De verzamelde informatie kan in overzichtelijke grafieken worden weergegeven. Naast de standaardversie zijn er ook de drie uitvoeringen die elk een specifiek animethema bevatten, namelijk Shizuku, Kurei Kei en Aoi. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 9.7.1:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73434/crystaldiskinfo-971.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73434</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 11:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Windows&#039; Phone Link krijgt optie uitwisselen Klembord-bestanden met telefoon</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237526/windows-phone-link-krijgt-optie-uitwisselen-klembord-bestanden-met-telefoon.html</link>
            <description>Microsoft voegt de mogelijkheid toe om een Windows-pc op afstand te vergrendelen via de Phone Link-app. Ook wordt het mogelijk om opgeslagen bestanden van het Klembord op een Android-toestel te openen, schrijft Android Authority.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237526/windows-phone-link-krijgt-optie-uitwisselen-klembord-bestanden-met-telefoon.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237526</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:32:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Team Meat toont eerste gameplaytrailer van Super Meat Boy 3D</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237520/team-meat-toont-eerste-gameplaytrailer-van-super-meat-boy-3d.html</link>
            <description>Ontwikkelaar Team Meat heeft een eerste gameplaytrailer vrijgegeven van platformer Super Meat Boy 3D. Die game komt begin volgend jaar uit.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237520/team-meat-toont-eerste-gameplaytrailer-van-super-meat-boy-3d.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237520</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 10:08:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Bordspellencrowdfunder Gamefound neemt Indiegogo over</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237518/bordspellencrowdfunder-gamefound-neemt-indiegogo-over.html</link>
            <description>Crowdfundingplatform Indiegogo wordt overgenomen. Het bedrijf wordt gekocht door Gamefound, een platform voor bordspellen. Gamefound wil meerdere eigen functies naar Indiegogo brengen, waaronder meer betaalmethoden en specifieke einddoelen zoals Endgame.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237518/bordspellencrowdfunder-gamefound-neemt-indiegogo-over.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237518</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:52:08 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Intel gaat netwerkafdeling NEX verkopen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237522/intel-gaat-netwerkafdeling-nex-verkopen.html</link>
            <description>Intel gaat definitief stoppen met zijn netwerkafdeling. Het bedrijf schrijft in een memo aan klanten dat het de Network and Edge Group afsplitst naar een apart bedrijfsonderdeel. Er gingen al langer geruchten dat Intel dat wilde doen.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237522/intel-gaat-netwerkafdeling-nex-verkopen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237522</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:31:20 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Shotcut 25.07</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73432/shotcut-2507.html</link>
            <description>Shotcut is een uitgebreid opensource en crossplatform videobewerkingsprogramma voor Windows, Linux en macOS. Het maakt gebruik van FFmpeg en heeft daardoor ondersteuning voor de gangbaarste formaten audio en video. De bestanden worden niet geïmporteerd, maar worden in hun originele formaat bewerkt. Het kan overweg met verschillende sporen en binnen een project kan er een mix van formaten en resoluties worden gebruikt. In versie 25.07 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New Features</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73432/shotcut-2507.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73432</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 09:02:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Aqara Smart Lock U200 Lite - Lage prijs en beperkt gebruiksgemak</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13478/aqara-smart-lock-u200-lite-lage-prijs-en-beperkt-gebruiksgemak.html</link>
            <description>In dit artikel bekijken we de Aqara Smart Lock U200 Lite, een variant van de U200 zonder keypad. Maakt dat een smartlock te mank of is dit slot een koopje?</description>
            <author>Olaf Weijers</author>
            <category>Review / Beeld en geluid / Deursloten</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13478/aqara-smart-lock-u200-lite-lage-prijs-en-beperkt-gebruiksgemak.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13478</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Terug in de tijd #46 - Gevallen chipgrootmachten, Office voor Mac en gpu-cloud</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/237008/terug-in-de-tijd-46-gevallen-chipgrootmachten-office-voor-mac-en-gpu-cloud.html</link>
            <description>Op Tweakers verschijnen dagelijks tientallen nieuwsberichten, maar bij het schrijven weten we zelden hoe het afloopt met de producten, technieken en ontwikkelingen die we bespreken. In deze rubriek lezen we oude berichten terug en kijken we hoe het verderging.</description>
            <author>Jasper Bakker</author>
            <category>.Geek / IT Pro / Internet</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/237008/terug-in-de-tijd-46-gevallen-chipgrootmachten-office-voor-mac-en-gpu-cloud.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/237008</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - FreeFileSync 14.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73430/freefilesync-144.html</link>
            <description>Versie 14.4 van FreeFileSync is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma kan een back-up worden gemaakt of de inhoud van twee verschillende locaties worden gesynchroniseerd. Het is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, is niet afhankelijk van zaken als Java of een .NET Framework en is bovendien licht in gebruik. De Windows-download bevat aparte 32-bit- en 64-bitversies en biedt ook de mogelijkheid om het te gebruiken zonder het te eerst installeren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in FreeFileSync version 14.4:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73430/freefilesync-144.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73430</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 20:10:11 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - CorsixTH 0.69.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73428/corsixth-0690.html</link>
            <description>CorsixTH is een opensource-clone van het door Bulfrog in 1997 uitgegeven spel Theme Hospital, waarin de speler een ziekenhuis moet ontwerpen en uitbaten. Om CorsixTH te kunnen spelen zijn overigens wel de databestanden van het originele spel nodig. Het is momenteel echter voor nog geen drie euro in de aanbieding bij GOG. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Het spel kan in een hogere resolutie dan het origineel worden gespeeld, is in meer talen beschikbaar en bevat diverse verbeteringen. Bijna alle mogelijkheden van het origineel zijn al aanwezig, maar het is de bedoeling dat er in de toekomst ook nieuwe zaken worden toegevoegd. Versie 0.69 is uitgekomen en de changelog voor die uitgave ziet er als volgt uit: Features</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73428/corsixth-0690.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73428</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 17:30:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google voegt ondersteuning voor grafische apps toe aan Linux-terminal in Android</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237516/google-voegt-ondersteuning-voor-grafische-apps-toe-aan-linux-terminal-in-android.html</link>
            <description>Android kan grafische programma&#039;s draaien in zijn Linux-terminal, schrijft Android Authority. Google heeft die functie in de Canary-build van juli toegevoegd. Daarnaast heeft het bedrijf ondersteuning voor hardwareversnelling toegevoegd.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Software development</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237516/google-voegt-ondersteuning-voor-grafische-apps-toe-aan-linux-terminal-in-android.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237516</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 13:08:23 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - WinSSHTerm 2.41.1</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73426/winsshterm-2411.html</link>
            <description>WinSSHTerm is een gratis programma voor Windows dat PuTTY, WinSCP en VcXsrv combineert in één applicatie. Het gebruikt snelkoppelingen om nieuwe SSH-sessies te starten of tussen de verschillende sessies te wisselen, werkt met meerdere tabs of schermen en kan eenvoudig gegevens van programma&#039;s als PuTTY, PuTTY Session Manager, MobaXterm, SuperPuTTY, mRemoteNG en MTPuTTY importeren en beschermen met een hoofdwachtwoord. In versie 2.41.1 zijn de volgende veranderingen en veranderingen aangebracht: WinSSHTerm-2.41.1</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73426/winsshterm-2411.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73426</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 11:24:37 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Steam verandert zoekpaneel in nieuw ontwerp van winkelmenu</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237514/steam-verandert-zoekpaneel-in-nieuw-ontwerp-van-winkelmenu.html</link>
            <description>Steam toont in de bètaversie een nieuw ontwerp van het winkelmenu. Het nieuwe menu is volgens Valve ontworpen &#039;om Steam-gebruikers makkelijker toegang te bieden tot de plekken die ze het vaakst bezoeken.&#039; Valve heeft onder meer het zoekpaneel aangepast.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237514/steam-verandert-zoekpaneel-in-nieuw-ontwerp-van-winkelmenu.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237514</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 11:14:49 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Migicovsky krijgt Pebble-merk terug en verbetert waterbestendigheid smartwatch</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237512/migicovsky-krijgt-pebble-merk-terug-en-verbetert-waterbestendigheid-smartwatch.html</link>
            <description>Core Devices, het bedrijf van Pebble-oprichter Eric Migicovsky, heeft de Pebble-merknaam overgenomen. Daarom verandert het bedrijf direct de namen van zijn twee smartwatches: de Core 2 Duo wordt de Pebble 2 Duo en de Core Time 2 wordt de Pebble Time 2.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237512/migicovsky-krijgt-pebble-merk-terug-en-verbetert-waterbestendigheid-smartwatch.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237512</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 10:38:22 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;OpenAI wil GPT-5-model met o3-redeneercapaciteiten in augustus uitbrengen&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237510/openai-wil-gpt-5-model-met-o3-redeneercapaciteiten-in-augustus-uitbrengen.html</link>
            <description>OpenAI zou het nieuwe model van ChatGPT, GPT-5, in augustus willen uitbrengen, schrijft The Verge op basis van bronnen die bekend zijn met de plannen van OpenAI. Tegelijkertijd wil het bedrijf ook mini- en nano-versies van het model uitbrengen.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237510/openai-wil-gpt-5-model-met-o3-redeneercapaciteiten-in-augustus-uitbrengen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237510</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 09:49:56 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - ExifTool 13.33</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73424/exiftool-1333.html</link>
            <description>Phil Harvey heeft versie 13.33 van ExifTool uitgebracht. ExifTool is een gratis crossplatformprogramma waarmee de metadata van een groot aantal bestanden kan worden beheerd en bewerkt. Het werkt vanaf de commandline, maar er zijn oplossingen van derden beschikbaar waardoor het ook met een grafische gebruikersinterface kan worden gebruikt. Met enige regelmaat verschijnen er nieuwe versies, maar de meeste uitgaven worden onder de bètavlag beschikbaar gesteld, ondanks dat deze als stabiel kunnen worden beschouwd. Ook deze update wordt als ontwikkelversie aangeduid; de laatste stabiele uitgave is versie 13.30. Sinds versie 13.31 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 13.33:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73424/exiftool-1333.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73424</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Videoreview - De nieuwe Fairphone is stukken beter! - Fairphone Gen 6</title>
            <link>https://tweakers.net/video/20022/de-nieuwe-fairphone-is-stukken-beter-fairphone-gen-6.html</link>
            <description>Steeds meer mensen letten op de herkomst van hun tech en op de manier waarop deze wordt geproduceerd. Als jij zo iemand bent, kan het bijna niet anders dan dat je bekend bent met het Nederlandse bedrijf Fairphone. In plaats van aan de lopende band producten de wereld in te slingeren, zoals sommige Chinese fabrikanten doen, brengt Fairphone doorgaans één telefoon per twee jaar uit. Dit jaar is dat de Fairphone Gen 6.</description>
            <author>Mark van der Kruit</author>
            <category>Videoreview / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/20022/de-nieuwe-fairphone-is-stukken-beter-fairphone-gen-6.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/20022</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Fairphone Gen 6 - Eerlijke telefoon maakt grote stappen</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13524/fairphone-gen-6-eerlijke-telefoon-maakt-grote-stappen.html</link>
            <description>Fairphone zegt niet langer alleen groene, maar ook goede producten te maken. De Fairphone Gen 6 is het eerste toestel van de fabrikant dat daaraan moet voldoen.</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13524/fairphone-gen-6-eerlijke-telefoon-maakt-grote-stappen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13524</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>AMD-Linux-kerneldriver voor gpu&#039;s krijgt ondersteuning voor oudere videokaarten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237504/amd-linux-kerneldriver-voor-gpus-krijgt-ondersteuning-voor-oudere-videokaarten.html</link>
            <description>Een Valve-medewerker van het Linux-gpu-driverteam werkt aan de verbeterde ondersteuning van oude AMD-videokaarten in de opensource kerneldriver Amdgpu. Hij richt zich specifiek aan de ondersteuning van analoge video-outputs van AMD-gpu&#039;s.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237504/amd-linux-kerneldriver-voor-gpus-krijgt-ondersteuning-voor-oudere-videokaarten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237504</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 21:21:03 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Intel is gestopt met ontwikkeling opensource llm-software PlaidML</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237502/intel-is-gestopt-met-ontwikkeling-opensource-llm-software-plaidml.html</link>
            <description>Intel lijkt eerder dit jaar te zijn gestopt met de ontwikkeling van de opensource deeplearningsoftware PlaidML. De software werd oorspronkelijk door Vertex.AI gemaakt, een bedrijf dat in 2018 door Intel werd overgenomen.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237502/intel-is-gestopt-met-ontwikkeling-opensource-llm-software-plaidml.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237502</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:08:53 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Samsung maakt Galaxy Z Fold7, Z Flip7 en Watch8 vandaag beschikbaar</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237500/samsung-maakt-galaxy-z-fold7-z-flip7-en-watch8-vandaag-beschikbaar.html</link>
            <description>Samsung maakt vrijdag de Galaxy Z Fold7, Z Flip7 en Watch8 beschikbaar. De dunste foldable van Samsung, de Z Fold7, is vanaf 2099 euro verkrijgbaar. De Z Flip7 kost minimaal 1199 euro. Voor de Galaxy Watch8 heeft Samsung een adviesprijs van 380 euro.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237500/samsung-maakt-galaxy-z-fold7-z-flip7-en-watch8-vandaag-beschikbaar.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237500</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 19:36:06 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>ID-bewijzen gebruikers anonieme datingveiligheidsapp Tea App verschijnen online</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237496/id-bewijzen-gebruikers-anonieme-datingveiligheidsapp-tea-app-verschijnen-online.html</link>
            <description>De identiteitsbewijzen van een onbekend aantal gebruikers van de datingveiligheidsapp Tea App waren openbaar toegankelijk. Tea App is een dienst voor vrouwen om anoniem te controleren of de man waarmee zij daten betrouwbaar is.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237496/id-bewijzen-gebruikers-anonieme-datingveiligheidsapp-tea-app-verschijnen-online.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237496</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 18:15:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Vader van The Elder Scrolls&#039; Julian LeFay is overleden</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237498/vader-van-the-elder-scrolls-julian-lefay-is-overleden.html</link>
            <description>De Deense gamemaker en muzikant Julian LeFay is op 59-jarige leeftijd overleden aan de gevolgen van kanker. LeFay wordt gezien als de &#039;vader van The Elder Scrolls&#039; vanwege zijn belangrijke rol in de begindagen van Bethesda&#039;s iconische rpg-franchise.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237498/vader-van-the-elder-scrolls-julian-lefay-is-overleden.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237498</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:45:25 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Redactieblog #15: een siliconen 3d-print van een gefaalde bureaustoel</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/237484/redactieblog-15-een-siliconen-3d-print-van-een-gefaalde-bureaustoel.html</link>
            <description>Een kort blogje: veel collega&#039;s zijn op vakantie geweest of gaan juist nog, waardoor er minder tijd is om uitgebreid aan een project te prutsen. Ondergetekende is nog niet weg geweest en was dus aan de bureaustoel gekluisterd. Dat was geen pretje.</description>
            <author>Willem de Moor</author>
            <category>.Geek / Computers / 3D Printers</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/237484/redactieblog-15-een-siliconen-3d-print-van-een-gefaalde-bureaustoel.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/237484</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 17:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Zalman brengt ronde cpu-luchtkoeler met 120mm-fans uit voor 72 euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/237494/zalman-brengt-ronde-cpu-luchtkoeler-met-120mm-fans-uit-voor-72-euro.html</link>
            <description>Zalman heeft de Zet 5-luchtkoeler uitgebracht. Het is een ronde koeler met een twee 120mm-fans die met pogopins kunnen worden opgezet en zo ook makkelijk kunnen worden verwijderd.  De koeler heeft een tdp van 200W.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processorkoeling</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/237494/zalman-brengt-ronde-cpu-luchtkoeler-met-120mm-fans-uit-voor-72-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/237494</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 15:53:42 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
