<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:00 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 10 Feb 2025 12:41:00 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Frankrijk gaat 109 miljard euro investeren in AI-projecten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231690/frankrijk-gaat-109-miljard-euro-investeren-in-ai-projecten.html</link><description>De Franse president Emmanuel Macron wil de komende jaren 109 miljard euro investeren in Franse AI-projecten. Het geld komt van internationale investeringsmaatschappijen en bedrijven. Volgens Macron moet Europa meer investeren in kunstmatige intelligentie.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231690/frankrijk-gaat-109-miljard-euro-investeren-in-ai-projecten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231690</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:29:50 GMT</pubDate></item><item><title>Proximus-ceo Guillaume Boutin wordt ceo bij afdeling Vodafone</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231688/proximus-ceo-guillaume-boutin-wordt-ceo-bij-afdeling-vodafone.html</link><description>Guillaume Boutin, de ceo van de Belgische Proximus Groep, wordt midden mei ceo van Vodafone Investments &amp; Strategy. Hij wordt ook lid van het directiecomité van Vodafone Group. De raad van bestuur van Proximus gaat nu op zoek naar een opvolger.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231688/proximus-ceo-guillaume-boutin-wordt-ceo-bij-afdeling-vodafone.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231688</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:27:59 GMT</pubDate></item><item><title>OPPO introduceert vouwbare Find N5 op 20 februari; plant wereldwijde release</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231686/oppo-introduceert-vouwbare-find-n5-op-20-februari-plant-wereldwijde-release.html</link><description>OPPO houdt op 20 februari een evenement in Singapore. Het bedrijf kondigt dan de wereldwijde release van de OPPO Find N5 aan. De fabrikant deelde ook enkele nieuwe beelden van de dunne vouwbare smartphone.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231686/oppo-introduceert-vouwbare-find-n5-op-20-februari-plant-wereldwijde-release.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231686</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:09:12 GMT</pubDate></item><item><title>AMD komt met Radeon RX 7650 Golden Rabbit Edition voor Chinese markt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231684/amd-komt-met-radeon-rx-7650-golden-rabbit-edition-voor-chinese-markt.html</link><description>AMD heeft de Radeon RX 7650 Golden Rabbit Edition geïntroduceerd voor de Chinese markt. Het betreft een RDNA 3-videokaart met 8GB aan vram. De Radeon RX 7650 GRE kost omgerekend ongeveer 278 euro. Het is niet duidelijk of de gpu ook in andere werelddelen te koop zal zijn.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231684/amd-komt-met-radeon-rx-7650-golden-rabbit-edition-voor-chinese-markt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231684</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:43:42 GMT</pubDate></item><item><title>Valve verbiedt games met in-game ads als bedrijfsmodel op Steam</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231680/valve-verbiedt-games-met-in-game-ads-als-bedrijfsmodel-op-steam.html</link><description>Website GamingOnLinux schrijft dat Valve onlangs de richtlijnen voor ontwikkelaars heeft geüpdatet. Ontwikkelaars die hun games via Steam willen verkopen, mogen geen betaalde in-game advertenties meer gebruiken als bedrijfsmodel.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231680/valve-verbiedt-games-met-in-game-ads-als-bedrijfsmodel-op-steam.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231680</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:31:32 GMT</pubDate></item><item><title>Testversie Android 16 kan gebruikers over tijdzonewissels informeren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231678/testversie-android-16-kan-gebruikers-over-tijdzonewissels-informeren.html</link><description>Er is een nieuwe functie in een testversie van Android 16 ontdekt waardoor gebruikers een melding kunnen ontvangen zodra hun toestel een nieuwe tijdzone binnentreedt. Het is niet duidelijk of de feature ook in de definitieve versie van Android 16 zal worden verwerkt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231678/testversie-android-16-kan-gebruikers-over-tijdzonewissels-informeren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231678</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:36:52 GMT</pubDate></item><item><title>Vaultwarden 1.33.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71548/vaultwarden-1332.html</link><description>Bitwarden is een wachtwoordmanager die regelmatig op Tweakers voorbijkomt. Het is opensource en heeft ook de mogelijkheid om het op een eigen server te draaien. Ontwikkelaar Daniel García heeft een onofficiële in Rust ontwikkelde implementatie van Bitwarden gemaakt, in eerste instantie onder de naam Bitwarden_rs maar sinds een paar jaar als Vaultwarden. Het gaat alleen om de serverkant van de wachtwoordmanager; voor de clients kan de officiële software van Bitwarden worden gebruikt. Vaultwarden is lichter in gebruik en heeft ook functionaliteit waarvoor bij Bitwarden moet worden betaald, waaronder functionaliteit voor het beheer van wachtwoorden op organisatieniveau. Versie 1.33.2 van Vaultwarden is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: What&#039;s Changed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71548/vaultwarden-1332.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71548</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>ASUS NUC 14 Pro AI - Intel Lunar Lake in een doosje</title><link>https://tweakers.net/reviews/12892/asus-nuc-14-pro-ai-intel-lunar-lake-in-een-doosje.html</link><description>De ASUS NUC 14 Pro AI is de eerste mini-pc op basis van een Intel Lunar Lake-processor. Wat voor mini-pc levert de keuze voor zo&#039;n eigenzinnige processor op?</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Review / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12892/6/asus-nuc-14-pro-ai-intel-lunar-lake-in-een-doosje-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12892</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wine 10.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71546/wine-101.html</link><description>Er is met versienummer 10.1 een nieuwe ontwikkelbuild van Wine verschenen. Wine is een opensource implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. De database met hoe goed of slecht applicaties onder Wine werken, al dan niet met behulp van enkele aanpassingen, bevat op het moment van schrijven 29.465 titels, wat er 28 minder zijn dan twee weken geleden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in this release:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71546/wine-101.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71546</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 20:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firefly III 6.2.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71544/firefly-iii-625.html</link><description>Firefly III is een in PHP geschreven webapplicatie waarmee een overzicht van je financiën kan worden bijgehouden. Het kan de data importeren vanuit csv-bestanden, de bunq-api of de Spectre-api. Voor meer informatie over dit programma verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaar loopt ook op Tweakers rond en bespreekt zijn applicatie in het grote &#039;Firefly III&#039;-topic. Sinds versie 6.2.1 zijn er diverse updates verschenen met voornamelijk bugfixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71544/firefly-iii-625.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71544</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 18:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>MKVToolNix 90.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71542/mkvtoolnix-900.html</link><description>Moritz Bunkus heeft versie 90 van MKVToolNix uitgebracht. Met dit programma kunnen matroskabestanden worden bekeken, bewerkt en geconverteerd. Zo kunnen geluidssporen en ondertiteling worden toegevoegd, verwijderd of juist als standaard worden ingesteld. MKVToolNix is een verzameling afzonderlijke commandlinetools, maar er wordt ook een grafische gebruikersinterface meegeleverd. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, macOS en diverse Linux-distributies. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features and enhancements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71542/mkvtoolnix-900.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71542</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>HWMonitor 1.56</title><link>https://tweakers.net/downloads/71540/hwmonitor-156.html</link><description>CPUID, bekend van onder andere CPU-Z, heeft versie 1.56 van HWMonitor uitgebracht. Dit programma is in staat om de waardes uit te lezen van een groot aantal sensors van onder andere moederborden, videokaarten en harde schijven. Informatie zoals temperaturen, spanningen en snelheden van ventilators kunnen dan in een overzichtelijk scherm worden weergegeven. Er is ook een betaalde Pro-versie, die het onder meer mogelijk maakt om andere pc&#039;s in het netwerk in de gaten te houden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Changes in version 1.56:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71540/hwmonitor-156.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71540</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CPU-Z 2.14</title><link>https://tweakers.net/downloads/71538/cpu-z-214.html</link><description>CPUID heeft versie 2.14 van CPU-Z uitgebracht voor Windows. Dit kleine programma geeft uitgebreide informatie over de processor, het moederbord en het geheugen in de computer. Daarnaast kan het programma informatie over de grafische kaart in de computer geven, zij het beperkt. Hiervoor kan beter GPU-Z worden gebruikt, dat ondanks een vergelijkbare naam niet van dezelfde makers is. De download bevat aparte versies voor 32bit- en 64bit-omgevingen. Ook zijn er downloads beschikbaar met een thema van een specifieke fabrikant, zoals ASUS, MSI en Asrock. In deze uitgave is herkenning voor de volgende hardware toegevoegd: Changes in CPU-Z version 2.14:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71538/cpu-z-214.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71538</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firaxis kondigt VR-versie van Civilization VII aan voor Meta Quest 3 en 3S</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231672/firaxis-kondigt-vr-versie-van-civilization-vii-aan-voor-meta-quest-3-en-3s.html</link><description>Ontwikkelaar Firaxis heeft een VR-versie van Civilization VII aangekondigd. De turn-based strategygame zal in de lente van 2025 exclusief beschikbaar komen voor Meta Quest 3 en Meta Quest 3S-VR-headsets. Het is niet duidelijk hoeveel de game moet kosten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231672/firaxis-kondigt-vr-versie-van-civilization-vii-aan-voor-meta-quest-3-en-3s.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231672</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rusland: Russische datakabel in Oostzee werd beschadigd</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231674/rusland-russische-datakabel-in-oostzee-werd-beschadigd.html</link><description>Rusland meldt dat er een onderzeese datakabel van de Russische telecomprovider Rostelecom in de Oostzee werd beschadigd. Er was volgens het Russische staatspersbureau sprake van &#039;externe invloed&#039;. Het is niet duidelijk of er sprake is van kwade opzet.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231674/rusland-russische-datakabel-in-oostzee-werd-beschadigd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231674</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:07:29 GMT</pubDate></item><item><title>Paint.NET 5.1.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71536/paint-punt-net-513.html</link><description>Versie 5.1.3 van Paint.NET is uitgekomen. Dit teken- en beeldbewerkingsprogramma slaat een brug tussen het met Windows meegeleverde Paint en dure maar zeer uitgebreide programma&#039;s als Adobe Photoshop en Corel Photo Paint. Het programma is via de website van de maker op te halen, maar kan voor een kleine vergoeding ook via de Windows Store worden verkregen. Versie 5.1 heeft onder meer compleet kleurbeheer, ondersteuning voor hdr- en widecolorgamutschermen, en alle effecten worden nu door de grafische kaart aangestuurd en niet door de processor. In versie 5.1.3 zijn verder nog de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71536/paint-punt-net-513.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71536</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>TikTok biedt Android-app aan via eigen website in de VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231670/tiktok-biedt-android-app-aan-via-eigen-website-in-de-vs.html</link><description>TikTok zal het .apk-bestand van zijn app voortaan rechtstreeks aanbieden aan Amerikaanse gebruikers. Zij kunnen de app downloaden via de officiële website van het platform. TikTok is sinds 19 januari niet meer beschikbaar via de Amerikaanse Google Play Store en Apple App Store.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231670/tiktok-biedt-android-app-aan-via-eigen-website-in-de-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231670</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:59:04 GMT</pubDate></item><item><title>PlayStation Network opnieuw online na storing van 24 uur</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231666/playstation-network-opnieuw-online-na-storing-van-24-uur.html</link><description>PlayStation zegt dat PlayStation Network weer operationeel is. Klanten kunnen weer zonder problemen gebruikmaken van alle online functies. PlayStation Plus-abonnees krijgen bovendien vijf dagen extra toegang tot de dienst. Het is niet duidelijk wat de storing bij PSN heeft veroorzaakt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231666/playstation-network-opnieuw-online-na-storing-van-24-uur.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231666</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:03:02 GMT</pubDate></item><item><title>Roundcube Webmail 1.6.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/71532/roundcube-webmail-1610.html</link><description>Versie 1.6.10 van Roundcube Webmail is uitgekomen. Roundcube Webmail heeft onder andere ondersteuning voor gedeelde mappen en namespaces, internationalized domain names en SMTP-afleverstatusnotificaties. Daarnaast is de gebruikersinterface voor IMAP-mappen aangepast om zo meer ruimte te bieden voor extensies en plug-ins. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Roundcube Webmail 1.6.10</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71532/roundcube-webmail-1610.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71532</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;AMD Ryzen 9 9900X3D kost ongeveer 750 euro, 9950X3D kost 820 euro&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231664/amd-ryzen-9-9900x3d-kost-ongeveer-750-euro-9950x3d-kost-820-euro.html</link><description>De AMD Ryzen 9 9900X3D zou een verkoopprijs van ongeveer 748,69 euro meekrijgen. Dat blijkt uit een listing van een webwinkel die via een prijsvergelijkingstool zijn gelekt. De AMD Ryzen 9950X3D krijgt een vermoedelijke prijs van ongeveer 818 euro mee.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231664/amd-ryzen-9-9900x3d-kost-ongeveer-750-euro-9950x3d-kost-820-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231664</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 08:34:18 GMT</pubDate></item><item><title>Media Player Classic - Home Cinema 2.4.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71534/media-player-classic-home-cinema-240.html</link><description>In juli 2017 is versie 1.7.13 van Media Player Classic - Home Cinema uitgekomen en gaven de ontwikkelaars aan dat zij verder geen nieuwe versies meer uit zouden brengen. De broncode is echter opensource en een ontwikkelaar die onder de naam clsid bij de website Doom9 bekendstaat en zelf lange tijd bij mpc-hc betrokken was, brengt nu af en toe nieuwe, &#039;onofficiële&#039; versies uit. Deze bevatten voornamelijk kleine verbeteringen en ook worden altijd de laatste versies van de LAV Filters en MediaInfo meegeleverd. Versie 2.4.0 is uitgekomen en de opvallendste verandering is dat de afspeel- en pauzeknop zijn samengevoegd tot een enkele knop. Updates:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71534/media-player-classic-home-cinema-240.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71534</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hator Gravity TKL-review: mechanisch keyboard op budget</title><link>https://tweakers.net/reviews/12816/hator-gravity-tkl-review-mechanisch-keyboard-op-budget.html</link><description>De Gravity TKL en de Gravity X TKL zijn beide tkl-keyboards. We hebben de gewone Gravity met de hotswappable switches getest, waar de X vaste switches heeft.</description><author>Willem de Moor</author><category>Review / Computers / Toetsenborden</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12816/5/hator-gravity-tkl-review-mechanisch-keyboard-op-budget-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12816</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 128.7.0esr</title><link>https://tweakers.net/downloads/71498/mozilla-thunderbird-12870esr.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 128.7 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste is nieuwer, wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als Release-versie aangeboden; de andere, die van extra lange ondersteuning wordt voorzien, wordt voornamelijk van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In versie 128, die van Mozilla de naam Nebula heeft meegekregen, heeft de gebruikersinterface een opfrisbeurt gekregen. Verder kunnen folders en accounts van een accentkleur worden voorzien, worden notificaties in Windows in het Windows-notificatiescherm getoond en zijn delen van Thunderbird in Rust geschreven, wat de veiligheid ten goede moet komen. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71498/mozilla-thunderbird-12870esr.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71498</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PuTTY 0.83</title><link>https://tweakers.net/downloads/71530/putty-083.html</link><description>Versie 0.83 van PuTTY is beschikbaar gekomen. PuTTY is een van de populairste telnet- en SSH-clients, waarmee het mogelijk is om een computer over een beveiligde verbinding op afstand te beheren. Oorspronkelijk was het programma alleen beschikbaar voor Windows, maar er zijn tegenwoordig ook clients voor de diverse Unix-platforms. Wegens een probleem wordt Windows-gebruikers aangeraden eerst de oude versie te verwijderen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Changes in version 0.83:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71530/putty-083.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71530</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>dBpoweramp Music Converter 2025.02.07</title><link>https://tweakers.net/downloads/71528/dbpoweramp-music-converter-20250207.html</link><description>Illustrate heeft een nieuwe versie van dBpoweramp Music Converter uitgebracht. Met dit audiobewerkingsprogramma kunnen audio-cd&#039;s worden geript en kunnen muziekbestanden van en naar onder andere mp3, m4a, wma, Ogg Vorbis, aac, Monkey&#039;s Audio, flac en alac worden geconverteerd, met behoud van tags. Verder kunnen de mp3-tags worden aangepast en kan het programma volledig in Windows Explorer worden geïntegreerd, waardoor het gemakkelijk aan te roepen is. De basisversie voor het rippen van cd&#039;s en het converteren van bestanden is gratis. Voor extra functionaliteit moet worden betaald. Het programma is beschikbaar voor Windows en macOS. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Release 2025-02-07</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71528/dbpoweramp-music-converter-20250207.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71528</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tor Browser 14.0.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71526/tor-browser-1406.html</link><description>Versie 14.0.6 van Tor Browser is uitgekomen. Tor staat voor &#039;The Onion Router&#039; en is een netwerk dat gebruikt kan worden om redelijk anoniem over internet te surfen. Al het TCP-verkeer van gebruikers wordt langs verschillende Tor-routers geleid, waarna het voor de ontvanger vrijwel niet meer mogelijk is om te achterhalen wie de oorspronkelijke verzender was. Binnen het Tor-netwerk is die informatie nog wel aanwezig, zodat antwoorden, uiteraard ook weer via het stelsel van routers, uiteindelijk weer op de juiste plek aankomen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Tor Browser 14.0.6</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71526/tor-browser-1406.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71526</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google Maps werd twintig jaar geleden uitgebracht</title><link>https://tweakers.net/geek/231662/google-maps-werd-twintig-jaar-geleden-uitgebracht.html</link><description>Precies twintig jaar geleden bracht Google zijn Maps-dienst uit. In Nederland kwam de kaartenapp pas een jaar later beschikbaar. Ook populaire functies als Street View waren eerst nog niet aanwezig. Maps wordt nu op maandelijkse basis door meer dan 2 miljard mensen gebruikt.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>.Geek / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/geek/231662/google-maps-werd-twintig-jaar-geleden-uitgebracht.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/231662</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 12:37:33 GMT</pubDate></item><item><title>Pale Moon 33.6.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71524/pale-moon-3360.html</link><description>Versie 33.6.0 van Pale Moon is uitgekomen. Deze webbrowser is ooit begonnen als een fork van Mozilla Firefox. Door optimalisaties voor moderne hardware en het weglaten van Accessibility-features en Parental Controls presteerde hij toen een stuk beter. Ook was er een 64bit-versie beschikbaar, ruim voordat Mozilla deze zelf aanbood. Intern werkt het op Goanna, een van Mozilla&#039;s Gecko afgeleide browserengine. De browser is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, en als bèta ook voor FreeBSD. Vanaf versie 30 identificeert de browser zich naar buiten toe weer als een Firefox-browser, wat het eenvoudiger moet maken om oudere browserextensies te gebruiken. De download van Pale Moon is alleen in het Engels; een apart Nederlands taalbestand is beschikbaar. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Pale Moon 33.6.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71524/pale-moon-3360.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71524</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hi-Rez Studios stopt met actieve ontwikkeling van Smite en Paladins</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231658/hi-rez-studios-stopt-met-actieve-ontwikkeling-van-smite-en-paladins.html</link><description>Hi-Rez Studios gaat zijn online games Smite, Paladins en Rogue Company niet langer voorzien van contentupdates. De games blijven vooralsnog wel online. De ontwikkelaar wil zich nu volledig richten op Smite 2.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231658/hi-rez-studios-stopt-met-actieve-ontwikkeling-van-smite-en-paladins.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231658</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 10:14:34 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Intel Nova Lake heeft 52 cores en Arrow Lake-refresh komt toch uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231656/gerucht-intel-nova-lake-heeft-52-cores-en-arrow-lake-refresh-komt-toch-uit.html</link><description>Intels aankomende Nova Lake-desktopprocessors krijgen naar verluidt in totaal maximaal 52 cores mee, meer dan het dubbele van de vorige generatie. Daarnaast zou Intel weer werken aan een Arrow Lake-refresh, nadat deze cpu afgelopen september werd geannuleerd.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231656/gerucht-intel-nova-lake-heeft-52-cores-en-arrow-lake-refresh-komt-toch-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231656</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 09:28:59 GMT</pubDate></item><item><title>Notepad++ 8.7.7</title><link>https://tweakers.net/downloads/71522/notepad++-877.html</link><description>Versie 8.7.7 van Notepad++ is uitgekomen. Deze uitgebreide teksteditor heeft diverse mogelijkheden die vooral voor programmeurs handig zijn, zoals syntaxhighlighting voor onder andere C, C++, Java, HTML, XML en PHP. Ook biedt het programma de mogelijkheid om meer dan één document tegelijk te bewerken of één document op twee verschillende plaatsen te onderhouden. Wie de nieuwste versie wil gebruiken, moet deze zelf downloaden. De ingebouwde updater van Notepad++ biedt updates namelijk pas een week na hun verschijnen aan om eventuele ernstige bugs nog te kunnen oplossen. In versie 8.7.6 is Scintilla bijgewerkt naar versie 5.3.1 en dat kon bij bepaalde plug-ins problemen veroorzaken. In versie 8.7.7 is dat verholpen. Notepad++ v8.7.7 regression-fix:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71522/notepad++-877.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71522</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PlayStation Network kampt sinds middernacht met storing - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231654/playstation-network-kampt-sinds-middernacht-met-storing.html</link><description>PlayStation Network kampt sinds middernacht met een storing. Gebruikers melden dat ze niet kunnen inloggen bij hun PSN-account, geen toegang hebben tot de PlayStation Store en niet online kunnen gamen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231654/playstation-network-kampt-sinds-middernacht-met-storing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231654</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 08:10:34 GMT</pubDate></item><item><title>UCheck 6.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71518/ucheck-601.html</link><description>Adlice Software heeft versie 6.0.1 van UCheck uitgebracht. Met dit programma kan de software op de computer up-to-date worden gehouden. Met de gratis uitvoering moet een scan handmatig uitgevoerd worden. De betaalde uitvoering kan dat periodiek automatisch doen en deze kan de ondersteunde programma&#039;s ook installeren als die nog niet op de computer aanwezig zijn. Het programma zelf heeft ondersteuning voor 264 programma&#039;s en via zogenaamde communityupdates zijn dat er vele duizenden meer. Sinds versie 5.7.1.0 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 6.0.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71518/ucheck-601.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71518</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>De beste high-end smartphones</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-high-end-smartphone</link><description>Als geld geen beperking vormt, zijn er veel mooie smartphones die je kunt overwegen. Wij kiezen de beste toestellen voor je uit.</description><author>Friso Weijers</author><category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-high-end-smartphone#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones</guid><pubDate>Sat, 08 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bitwarden 2025.1.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71520/bitwarden-202512.html</link><description>Bitwarden is een crossplatform en opensource wachtwoordbeheerdienst die persoonlijke gegevens in een versleutelde digitale kluis opslaat. Het is in de basis gratis te gebruiken en voor een klein bedrag per jaar is er toegang tot diverse extra&#039;s zoals het kunnen opslaan van totp-codes, inloggen met een YubiKey en opslagcapaciteit voor bijlagen. Bitwarden is beschikbaar online, als desktopclient, als mobiele app en als plug-in voor diverse webbrowsers. In versie 2025.1.2 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Password Manager</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71520/bitwarden-202512.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71520</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 20:53:55 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia maakt sdk voor Neural Rendering beschikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231652/nvidia-maakt-sdk-voor-neural-rendering-beschikbaar.html</link><description>Nvidia maakt de onlangs aangekondigde Neural Rendering-tools voor ontwikkelaars beschikbaar. De software development kit bestaat uit verschillende technieken om neurale netwerken te betrekken bij het renderen van beelden.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231652/nvidia-maakt-sdk-voor-neural-rendering-beschikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231652</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 20:12:45 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Meta gebruikte ruim 80TB aan illegaal verkregen data om AI te trainen&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231648/meta-gebruikte-ruim-80tb-aan-illegaal-verkregen-data-om-ai-te-trainen.html</link><description>Meta gebruikte naar verluidt ruim 80TB aan illegaal verkregen data om het Llama-llm te trainen. Werknemers van het bedrijf zouden onder meer ruim 35TB aan documenten uit Z-Library en LibGen hebben gedownload aan de hand van torrents.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231648/meta-gebruikte-ruim-80tb-aan-illegaal-verkregen-data-om-ai-te-trainen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231648</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 19:15:41 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Foundation maakt Desktop Release-versie standaard voor Thunderbird</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231646/mozilla-foundation-maakt-desktop-release-versie-standaard-voor-thunderbird.html</link><description>De Mozilla Foundation maakt vanaf maart 2025 de Desktop Release-versie de standaard voor de mailclient Thunderbird. Tot dusver wordt Extended Support Release als standaarddownload aangeboden. De nieuwe versie moet gebruikers vaker functie-updates bieden.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231646/mozilla-foundation-maakt-desktop-release-versie-standaard-voor-thunderbird.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231646</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 17:52:05 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia onderzoekt eventuele problemen met RTX 50-serie videokaarten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231644/nvidia-onderzoekt-eventuele-problemen-met-rtx-50-serie-videokaarten.html</link><description>Nvidia zegt dat er onderzoek gedaan wordt naar de &#039;gemelde problemen met de RTX 50-serie&#039;. Zo claimen enkele gebruikers dat zij een zwart scherm te zien krijgen onder verschillende omstandigheden. Het is voor het eerst dat Nvidia erkent dat probleemclaims onderzocht worden.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231644/nvidia-onderzoekt-eventuele-problemen-met-rtx-50-serie-videokaarten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231644</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 17:31:10 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft Edge 133.0.3065.51</title><link>https://tweakers.net/downloads/71516/microsoft-edge-1330306551.html</link><description>Microsoft heeft versie 133 van Edge uitgebracht. Deze op Chromium gebaseerde browser is beschikbaar voor Windows 10 en hoger, Linux en macOS. Ook zijn er versies voor Android en iOS. In deze uitgave heeft Microsoft onder meer een optionele en vooralsnog experimentele optie toegevoegd om scareware te blokkeren. De complete changelog voor deze uitgave, die verspreid over verscheidene dagen wordt uitgerold, ziet er als volgt uit: Fixes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71516/microsoft-edge-1330306551.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71516</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>