<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:31:03 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 14:31:03 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Total Commander 11.51 RC 4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71480/total-commander-1151-rc-4.html</link><description>De vierde releasecandidate van Total Commander versie 11.51 is verschenen. Dit programma kan als vervanging voor Windows Verkenner worden gebruikt. Doordat het beeld in tweeën is gesplitst, is het eenvoudig om bestanden te kopiëren, maar het programma kan veel meer. Zo zijn er diverse manieren om bestanden aan te passen, zijn een ingebouwde FTP-client en een multirenametool aanwezig en is er ondersteuning voor een groot aantal compressieformaten. Verder kan de functionaliteit met plug-ins worden uitgebreid. De complete changelog voor de 11.51-serie is op deze pagina in te zien. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: Fixed:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71480/total-commander-1151-rc-4.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71480</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Age of Mythology: Retold en Age of Empires II: Definitive Edition komen naar PS5</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231544/age-of-mythology-retold-en-age-of-empires-ii-definitive-edition-komen-naar-ps5.html</link><description>Microsoft maakt Age of Mythology: Retold vanaf 4 maart beschikbaar voor de PlayStation 5 van Sony. De game is al speelbaar op de pc en Xbox. Ook de aankomende Immortal Pillars-uitbreiding verschijnt die dag. Age of Empires II: Definitive Edition komt in de lente eveneens naar de PS5.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231544/age-of-mythology-retold-en-age-of-empires-ii-definitive-edition-komen-naar-ps5.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231544</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 13:12:39 GMT</pubDate></item><item><title>ACM gaat waterstofmarkt en gepersonaliseerde online prijzen onderzoeken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231540/acm-gaat-waterstofmarkt-en-gepersonaliseerde-online-prijzen-onderzoeken.html</link><description>De ACM gaat dit jaar vijf brede marktonderzoeken uitvoeren, waaronder naar de waterstofmarkt, computergestuurde consumentenprijzen en digitale leermiddelen. Met het onderzoek wil de toezichthouder erachter komen of de markten goed functioneren.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231540/acm-gaat-waterstofmarkt-en-gepersonaliseerde-online-prijzen-onderzoeken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231540</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:58:10 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse Rijksoverheid: minder verkeersboetes voor telefoongebruik in 2024</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231542/nederlandse-rijksoverheid-minder-verkeersboetes-voor-telefoongebruik-in-2024.html</link><description>In 2024 werden er in Nederland ruim 33.000 minder boetes uitgedeeld voor telefoongebruik in het verkeer dan een jaar eerder. Dat meldt de Rijksoverheid. Ook het totale aantal verkeersboetes is met meer dan een half miljoen gedaald vergeleken met 2023.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231542/nederlandse-rijksoverheid-minder-verkeersboetes-voor-telefoongebruik-in-2024.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231542</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:32:10 GMT</pubDate></item><item><title>Framework start publieke verkoop van RISC-V-moederbord voor Laptop 13</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231534/framework-start-publieke-verkoop-van-risc-v-moederbord-voor-laptop-13.html</link><description>Framework maakt zijn laptopmoederbord met RISC-V-processor nu ook beschikbaar voor consumenten. Het moederbord kost 199 euro exclusief btw en is bedoeld voor de modulaire 13&quot;-laptop van het bedrijf. Tot nu toe was het enkel beschikbaar voor de zakelijke markt.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231534/framework-start-publieke-verkoop-van-risc-v-moederbord-voor-laptop-13.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231534</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:31:56 GMT</pubDate></item><item><title>MusicBrainz Picard 2.13.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71478/musicbrainz-picard-2131.html</link><description>Versie 2.13.1 van MusicBrainz Picard is uitgekomen. MusicBrainz is een open content-muziekdatabase, die kan worden aangesproken om muzieknummers van de juiste tags te voorzien. Picard is het officiële programma om tags op te vragen, te bewerken en in te sturen. MusicBrainz Picard is open source en wordt ontwikkeld voor Linux, macOS en Windows. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Bugfixes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71478/musicbrainz-picard-2131.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71478</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>VeraCrypt 1.26.20</title><link>https://tweakers.net/downloads/71470/veracrypt-12620.html</link><description>Versie 1.26.20 van VeraCrypt is uitgekomen. VeraCrypt is ontstaan als een fork van TrueCrypt en is een opensource encryptieprogramma waarmee een harde schijf, partitie of een virtueel volume kan worden versleuteld. VeraCrypt gebruikt de originele broncode van TrueCrypt, maar bevat diverse verbeteringen met betrekking tot de beveiliging. Volumes die met TrueCrypt zijn aangemaakt, konden voorheen geopend en geconverteerd worden, maar versie 1.25.9 is de laatste versie die dit nog kon. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: All OSes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71470/veracrypt-12620.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71470</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft verwijdert info over TPM 2.0-bypass en markeert Flyby11 als risicovol</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231532/microsoft-verwijdert-info-over-tpm-20-bypass-en-markeert-flyby11-als-risicovol.html</link><description>Microsoft onderneemt opnieuw stappen om Windows 11-installaties op niet-ondersteunde hardware te voorkomen. Zo heeft het bedrijf officiële informatie verwijderd om de TPM 2.0-vereisten te omzeilen en wordt de Flyby11-bypasstool nu als risicovol gemarkeerd.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231532/microsoft-verwijdert-info-over-tpm-20-bypass-en-markeert-flyby11-als-risicovol.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231532</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 10:35:19 GMT</pubDate></item><item><title>Rainmeter 4.5.21</title><link>https://tweakers.net/downloads/71476/rainmeter-4521.html</link><description>Versie 4.5.21 van Rainmeter is uitgekomen. Met dit programma kan in real time allerlei zinvolle, maar ook minder zinnige informatie op de desktop worden weergegeven, zoals vrije ruimte op de harde schijf, netwerkactiviteit en of er nieuwe e-mail is. Ook kunnen functionele applets worden gebruikt om bijvoorbeeld notities te maken of om tweets mee te versturen. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71476/rainmeter-4521.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71476</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Algemene Rekenkamer: stop met warmtepompsubsidies in wijken met warmtenet</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231530/algemene-rekenkamer-stop-met-warmtepompsubsidies-in-wijken-met-warmtenet.html</link><description>De Algemene Rekenkamer adviseert de Nederlandse overheid te stoppen met subsidies voor warmtepompen in wijken waar een warmtenet komt. Dit zou de deelname aan warmtenetten kunnen verhogen, terwijl huishoudens nu vaak kiezen voor een goedkopere warmtepomp.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231530/algemene-rekenkamer-stop-met-warmtepompsubsidies-in-wijken-met-warmtenet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231530</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 09:12:27 GMT</pubDate></item><item><title>Tor Browser 14.0.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71474/tor-browser-1405.html</link><description>Versie 14.0.5 van Tor Browser is uitgekomen. Tor staat voor The Onion Router en is een netwerk dat gebruikt kan worden om redelijk anoniem over internet te surfen. Al het TCP-verkeer van gebruikers wordt langs verschillende Tor-routers geleid, waarna het voor de ontvanger vrijwel niet meer mogelijk is om te achterhalen wie de oorspronkelijke verzender was. Binnen het Tor-netwerk is die informatie nog wel aanwezig, zodat antwoorden, uiteraard ook weer via het stelsel van routers, uiteindelijk weer op de juiste plek aankomen. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. All Platforms</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71474/tor-browser-1405.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71474</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Aankomende settopbox van Sonos kost tussen de 200 en 400 dollar&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231526/aankomende-settopbox-van-sonos-kost-tussen-de-200-en-400-dollar.html</link><description>Sonos werkt naar verluidt aan een settopbox met een adviesprijs tussen de 200 en 400 dollar. Een universele streaminginterface moet toegang bieden tot content van Netflix, HBO Max en Disney+. De mediastreamer zou het geluid draadloos naar Sonos-speakers te kunnen sturen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Mediaspelers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231526/aankomende-settopbox-van-sonos-kost-tussen-de-200-en-400-dollar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231526</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 07:43:42 GMT</pubDate></item><item><title>Apple brengt Invites-app uit voor versturen van uitnodigingen voor activiteiten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231524/apple-brengt-invites-app-uit-voor-versturen-van-uitnodigingen-voor-activiteiten.html</link><description>Apple introduceert Invites, een app waarmee gebruikers uitnodigingen kunnen versturen voor activiteiten en evenementen. Gebruikers kunnen gezamenlijke fotoalbums en afspeellijsten toevoegen aan een uitnodiging. Het maken van uitnodigingen kan alleen met iCloud+.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231524/apple-brengt-invites-app-uit-voor-versturen-van-uitnodigingen-voor-activiteiten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231524</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 06:47:38 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 135.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71472/mozilla-thunderbird-1350.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 135.0 van Thunderbird uitgebracht, die als testversie wordt aangeboden. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. In versie 128, die van Mozilla de naam Nebula heeft meegekregen, heeft de gebruikersinterface een opfrisbeurt gekregen. Verder kunnen folders en accounts van een accentkleur worden voorzien, worden notificaties in Windows in het Windows-notificatiescherm getoond en zijn delen van Thunderbird in Rust geschreven, wat de veiligheid ten goede moet komen. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s New</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71472/mozilla-thunderbird-1350.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71472</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Final Cut Pro 11.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71468/final-cut-pro-1101.html</link><description>Apple heeft versie 11.0.1 van zijn videobewerkingsprogramma Final Cut Pro uitgebracht. In versie 11 treffen we onder meer een nieuwe functie aan met de naam Magnetic Mask, waarmee objecten kunnen worden geselecteerd. Verder is er Transcribe to Captions, voor het automatisch genereren van ondertiteling en kunnen er ook projecten met ruimtelijke video van bijvoorbeeld de Apple Vision Pro worden geïmporteerd en bewerkt. In versie 11.0.1 treffen we verder de volgende verbeteringen aan: Final Cut Pro 11.0.1 includes these fixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71468/final-cut-pro-1101.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71468</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 20:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>China gaat mogelijk antitrustonderzoek openen naar Intel</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231520/china-gaat-mogelijk-antitrustonderzoek-openen-naar-intel.html</link><description>De Chinese regering gaat mogelijk een antitrustonderzoek openen naar de Amerikaanse chipfabrikant Intel. Dat zou het land een betere onderhandelingspositie geven als de handelsstrijd met de Verenigde Staten erger wordt.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231520/china-gaat-mogelijk-antitrustonderzoek-openen-naar-intel.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231520</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 19:47:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jabra komt met videobar met beeld van 180 graden voor kleine vergaderruimtes</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231512/jabra-komt-met-videobar-met-beeld-van-180-graden-voor-kleine-vergaderruimtes.html</link><description>Jabra heeft op techbeurs ISE 2025 de PanaCast 40 VBS aangekondigd. Het betreft een op Android gebaseerde videobar met beeld van 180 graden, die specifiek voor kleine vergaderruimtes is ontwikkeld. Het systeem is vanaf juni verkrijgbaar.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Videocamera&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231512/jabra-komt-met-videobar-met-beeld-van-180-graden-voor-kleine-vergaderruimtes.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231512</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 19:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>XnView MP 1.8.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71466/xnview-mp-184.html</link><description>Versie 1.8.4 van XnView MP is uitgekomen. Met dit programma kunnen afbeeldingen worden bekeken en bewerkt. Het is gratis voor persoonlijk gebruik; voor gebruik in een commerciële omgeving wordt wel een vergoeding gevraagd. MP staat voor Multi Platform, wat betekent dat er versies zijn voor Windows, Linux en macOS, met elk aparte downloads voor 32bit- en 64bit-omgevingen. XnView MP gebruikt dezelfde broncode voor Windows, Linux en macOS; functionaliteit en uiterlijk van de afzonderlijke versies zijn dan ook nagenoeg gelijk. Zo is er onder andere ondersteuning voor unicode, afbeeldingen met full bit depth, een eenvoudigere manier voor vertalingen en een betere database. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71466/xnview-mp-184.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71466</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chipmaker NXP wil banen schrappen, &#039;niet meer dan vijf procent van personeel&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231522/chipmaker-nxp-wil-banen-schrappen-niet-meer-dan-vijf-procent-van-personeel.html</link><description>NXP is van plan om banen te schrappen. Het gaat volgens het bedrijf om &#039;niet meer dan vijf procent&#039; van het personeel. De Nederlandse chipfabrikant zegt zich aan de &#039;economisch grillige tijden&#039; te moeten aanpassen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231522/chipmaker-nxp-wil-banen-schrappen-niet-meer-dan-vijf-procent-van-personeel.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231522</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:58:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 135.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71458/mozilla-firefox-1350.html</link><description>Mozilla heeft versie 135 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave zijn onder meer verbeteringen aangebracht in hoe Firefox met certificaten omgaat en vragen de Linux- en macOS versie bij het indrukken van de afsluitensnelkoppeling op het toetsenbord of het de browser of alleen de huidige tab moet sluiten. De complete changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71458/mozilla-firefox-1350.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71458</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:32:27 GMT</pubDate></item><item><title>Nintendo verkocht ruim 30 procent minder Switches in 2024</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231508/nintendo-verkocht-ruim-30-procent-minder-switches-in-2024.html</link><description>Nintendo heeft van 1 april tot en met 31 december 2024 in totaal 9,54 miljoen Switch-consoles verkocht. Het gamebedrijf merkt een afname in de verkoop: in 2024 werden 30,6 procent minder Switches verkocht vergeleken met dezelfde periode in 2023.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231508/nintendo-verkocht-ruim-30-procent-minder-switches-in-2024.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231508</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Nieuwe&#039; Seagate-hdd&#039;s blijken tienduizenden uren gebruikt te zijn, hoe kan dat?</title><link>https://tweakers.net/reviews/12916/nieuwe-seagate-hdds-blijken-tienduizenden-uren-gebruikt-te-zijn-hoe-kan-dat.html</link><description>&#039;Nieuwe&#039; Seagate-hdd&#039;s blijken al jaren in gebruik te zijn. Tweakers sprak webshops en Seagate om te achterhalen of er fraude plaatsvindt en door wie.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Achtergrond / Computers / Interne harde schijven</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12916/nieuwe-seagate-hdds-blijken-tienduizenden-uren-gebruikt-te-zijn-hoe-kan-dat.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12916</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Spotify maakt voor het eerst in 19 jaar een heel jaar winst</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231514/spotify-maakt-voor-het-eerst-in-19-jaar-een-heel-jaar-winst.html</link><description>Spotify heeft in elk kwartaal van 2024 winst gedraaid. Dat is voor het eerst in de geschiedenis van de muziekstreamingdienst. De jaarwinst kwam uit op 1,4 miljard euro. Daarmee is het ook voor het eerst sinds 2021 dat het bedrijf in een jaar tijd winst maakt.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231514/spotify-maakt-voor-het-eerst-in-19-jaar-een-heel-jaar-winst.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231514</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cloudflare implementeert Adobe&#039;s authenticatiesysteem voor afbeeldingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231510/cloudflare-implementeert-adobes-authenticatiesysteem-voor-afbeeldingen.html</link><description>Cloudflare heeft ondersteuning toegevoegd voor Adobe&#039;s Content Credentials-systeem, waarmee de authenticiteit van online afbeeldingen kan worden geverifieerd. De functie is per direct beschikbaar voor alle gebruikers van het Cloudflare-netwerk.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231510/cloudflare-implementeert-adobes-authenticatiesysteem-voor-afbeeldingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231510</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:07:00 GMT</pubDate></item><item><title>Elgato brengt versie 2.0 uit van audiosoftware Wave Link</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231506/elgato-brengt-versie-20-uit-van-audiosoftware-wave-link.html</link><description>Elgato heeft versie 2.0 van zijn Wave Link-audiosoftware uitgebracht. De belangrijkste toevoeging is Voice Focus, een AI-gedreven tool die stemgeluid verbetert. Deze technologie verwijdert automatisch achtergrondgeluiden, galm en echo.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231506/elgato-brengt-versie-20-uit-van-audiosoftware-wave-link.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231506</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel ontvangt 515 miljoen euro rente over nietig verklaarde EU-boete</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231502/intel-ontvangt-515-miljoen-euro-rente-over-nietig-verklaarde-eu-boete.html</link><description>De Europese Commissie heeft Intel een rentevergoeding van 515,5 miljoen euro uitgekeerd over een in 2009 opgelegde mededingingsboete. Deze vergoeding volgt nadat het Europese Hof de oorspronkelijke boete van 1,06 miljard euro grotendeels nietig verklaarde.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231502/intel-ontvangt-515-miljoen-euro-rente-over-nietig-verklaarde-eu-boete.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231502</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:19:11 GMT</pubDate></item><item><title>TP-Link Deco X60 - Meer snelheid, meer energiegebruik</title><link>https://tweakers.net/reviews/12908/tp-link-deco-x60-meer-snelheid-meer-energiegebruik.html</link><description>In dit artikel bekijken we de TP-Link Deco X60. Biedt deze set voldoende meerwaarde ten opzichte van de Deco X50?</description><author>Olaf Weijers</author><category>Review / Computers / Modems en routers</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12908/tp-link-deco-x60-meer-snelheid-meer-energiegebruik.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12908</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Synology DSM 7.2.2 build 72806 Update 3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71464/synology-dsm-722-build-72806.html</link><description>Synology heeft een nieuwe versie van Disk Station Manager uitgebracht. Synology DSM is de beheersoftware die op diverse nasproducten van het bedrijf draait. De Disk en Rack Stations bieden meer dan alleen extra opslagruimte. Zo kunnen er extra pakketten worden geïnstalleerd om het apparaat bijvoorbeeld ook als mediaserver, home-automationserver, webserver, printserver of back-upserver te laten functioneren. De mogelijkheden zijn eindeloos. Om versie 7.2 te kunnen installeren zal minimaal versie 7.1 aanwezig moeten zijn. Verder is het uitsluitend geschikt voor de nasmodellen waarvan het typenummer eindigt op 16 of hoger. Versie 7.1 is de laatste update voor modellen die eindigen op 13, 14 of 15. Kijk voor de overige voorwaarden en de verschillende downloads op deze pagina. Belangrijk om te weten is dat in versie 7.2.2 het transcoderen van videobestanden is verwijderd. Dat betekent onder meer dat de app Video Station is niet meer aanwezig is en dat Plex een aparte update nodig heeft voordat dit weer werkt. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Important notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71464/synology-dsm-722-build-72806.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71464</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>KPN geeft klanten Netflix, 1Password of andere streamingdienst bij combipakket</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231504/kpn-geeft-klanten-netflix-1password-of-andere-streamingdienst-bij-combipakket.html</link><description>KPN geeft voortaan een gratis abonnement voor onder meer 1Password, Netflix, ESPN of andere streamingdiensten aan klanten die zowel een mobiel abonnement als een internetabonnement afnemen. Klanten kunnen het abonnement activeren via hun MijnKPN-app.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231504/kpn-geeft-klanten-netflix-1password-of-andere-streamingdienst-bij-combipakket.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231504</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:55:23 GMT</pubDate></item><item><title>Sandboxie Plus 5.70.6 / 1.15.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71462/sandboxie-plus-5706-1156.html</link><description>Sandboxie is een programma waarmee het mogelijk is om Windows-programma&#039;s in een afgeschermde omgeving te draaien. Op die manier zijn wijzigingen die door de programma&#039;s of webbrowsers worden aangebracht, eenvoudig ongedaan te maken en is er bovendien geen risico dat belangrijke onderdelen van het besturingssysteem worden aangetast. Sandboxie kan worden gebruikt op Windows 7 of hoger en is verkrijgbaar in een classic- en een plus-uitvoering. Naast de gratis versie zijn enkele functies alleen beschikbaar voor mensen die het project financieel steunen. Op deze pagina is te vinden welke extra&#039;s de plus-versie biedt. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Added</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71462/sandboxie-plus-5706-1156.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71462</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:49:29 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse banken willen live inzicht in telefoongegevens van klanten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231498/nederlandse-banken-willen-live-inzicht-in-telefoongegevens-van-klanten.html</link><description>Nederlandse banken en telecombedrijven pleiten voor een wijziging van de Telecommunicatiewet om bankhelpdeskfraude tegen te gaan. Banken willen bij de providers nagaan of iemand telefonisch in gesprek is tijdens het online overboeken van geld.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231498/nederlandse-banken-willen-live-inzicht-in-telefoongegevens-van-klanten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231498</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 10:05:16 GMT</pubDate></item><item><title>Internetstoring treft dienstverlening gemeente Rotterdam - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231500/internetstoring-treft-dienstverlening-gemeente-rotterdam.html</link><description>Een internetstoring bij Vodafone/Ziggo heeft dinsdagochtend de gemeentelijke dienstverlening in Rotterdam lamgelegd. Het gemeentelijke contactnummer 14010 was onbereikbaar en systemen voor het aanvragen van onder meer paspoorten en rijbewijzen functioneerden niet.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231500/internetstoring-treft-dienstverlening-gemeente-rotterdam.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231500</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:42:56 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung brengt e-paperposters met laag stroomgebruik in maart uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231496/samsung-brengt-e-paperposters-met-laag-stroomgebruik-in-maart-uit.html</link><description>Samsung heeft op techbeurs ISE 2025 de beschikbaarheid en specificaties bekendgemaakt van zijn nieuwe Color E-Paper-displays. Het eerste model, met een 32”-scherm en qhd-resolutie van 2560x1440 pixels, komt in mei beschikbaar.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / E-readers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231496/samsung-brengt-e-paperposters-met-laag-stroomgebruik-in-maart-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231496</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:41:16 GMT</pubDate></item><item><title>China gaat antitrustonderzoek doen naar Google als reactie op importheffingen VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231494/china-gaat-antitrustonderzoek-doen-naar-google-als-reactie-op-importheffingen-vs.html</link><description>China heeft een antitrustonderzoek naar Google geopend, dat verdacht wordt van &#039;monopolistische praktijken&#039;. Het onderzoek is een reactie op de Amerikaanse importheffingen van tien procent op Chinese goederen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231494/china-gaat-antitrustonderzoek-doen-naar-google-als-reactie-op-importheffingen-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231494</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 09:15:41 GMT</pubDate></item><item><title>Provincie Ontario herroept annulering Starlink-contract na tijdelijk akkoord VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231492/provincie-ontario-herroept-annulering-starlink-contract-na-tijdelijk-akkoord-vs.html</link><description>De Canadese provincie Ontario heeft besloten om een eerder opgezegd contract met Starlink ter waarde van 100 miljoen dollar voorlopig te behouden. Deze ommezwaai volgt op een tijdelijke overeenkomst in het handelsconflict tussen Canada en de Verenigde Staten.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231492/provincie-ontario-herroept-annulering-starlink-contract-na-tijdelijk-akkoord-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231492</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:44:29 GMT</pubDate></item><item><title>WhatsApp werkt aan afspraakplanningstool in een-op-eengesprekken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231490/whatsapp-werkt-aan-afspraakplanningstool-in-een-op-eengesprekken.html</link><description>WhatsApp werkt aan de mogelijkheid om onder andere afspraken te plannen in een-op-eenchats. De functie is al beschikbaar voor groepchats, maar nog niet voor privégesprekken. Het is nog niet bekend wanneer deze wordt uitgerold naar alle gebruikers.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231490/whatsapp-werkt-aan-afspraakplanningstool-in-een-op-eengesprekken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231490</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:01:41 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung Wallet is vanaf 7 februari beschikbaar in de Benelux</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231488/samsung-wallet-is-vanaf-7-februari-beschikbaar-in-de-benelux.html</link><description>Samsung Wallet komt op 7 februari beschikbaar in de Benelux. Gebruikers kunnen onder andere hun vervoersbewijzen en digitale sleutels bewaren in de Wallet. De app werkt alleen op Galaxy-smartphones met One UI 7.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231488/samsung-wallet-is-vanaf-7-februari-beschikbaar-in-de-benelux.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231488</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>EA kondigt testplatform Battlefield Labs aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231484/ea-kondigt-testplatform-battlefield-labs-aan.html</link><description>Electronic Arts heeft het testplatform Battlefield Labs aangekondigd. Hiermee willen EA en de Battlefield-studio&#039;s spelers meer betrekken bij de ontwikkeling van nieuwe games in de serie. De eerste testsessies van Labs worden in de komende weken beschikbaar gemaakt.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231484/ea-kondigt-testplatform-battlefield-labs-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231484</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 07:12:41 GMT</pubDate></item><item><title>Universiteiten en bedrijven in EU werken samen aan opensource llm&#039;s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231486/universiteiten-en-bedrijven-in-eu-werken-samen-aan-opensource-llms.html</link><description>Een aantal Europese universiteiten en bedrijven, waaronder de Technische Universiteit Eindhoven en ict-coöperatie SURF, heeft het Open Euro LLM-project gestart. Hierin werken de instellingen aan opensource large language models die aan Europese wetgeving voldoen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231486/universiteiten-en-bedrijven-in-eu-werken-samen-aan-opensource-llms.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231486</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:44:43 GMT</pubDate></item><item><title>ShanaEncoder 7.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71460/shanaencoder-73.html</link><description>ShanaEncoder is een opensource video-encoder voor Windows. Het kan bestanden naar een ander formaat converteren, maar bijvoorbeeld ook het beeld roteren, ondertiteling toevoegen, het geluid aanpassen en een watermerk toevoegen. Het programma is van Zuid-Koreaanse bodem en wordt actief ontwikkeld. Het heeft voldoende opties om ervaren gebruikers tevreden te stellen, maar is eenvoudig genoeg om ook door beginners te worden gebruikt. Versie 7.3 is uitgekomen en hierin zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Library Update</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71460/shanaencoder-73.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71460</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>