<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 09:31:03 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 09:31:03 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Linux Kernel 6.13</title><link>https://tweakers.net/downloads/71298/linux-kernel-613.html</link><description>Linus Torvalds heeft versie 6.13 van de Linux Kernel vrijgegeven. De kernel is het hart van het besturingssysteem en zit, simpel gezegd, als laag tussen de hardware en de applicaties in. De nieuwe uitgave bevat de gebruikelijke hoeveelheid aan verbeteringen. Meer informatie kan bij 9to5Linux en OMG Ubuntu worden gevonden. Linux 6.13 Released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71298/linux-kernel-613.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71298</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>EA stopt in april met Origin-launcher, verwijst gebruikers naar EA-launcher</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230976/ea-stopt-in-april-met-origin-launcher-verwijst-gebruikers-naar-ea-launcher.html</link><description>Electronic Arts stopt op 17 april met de ondersteuning voor EA Origin. Deze launcher is enkel in een 32-bitversie beschikbaar. Het bedrijf raadt klanten aan om de EA-launcher te downloaden, die in een 64-bitversie te downloaden is.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230976/ea-stopt-in-april-met-origin-launcher-verwijst-gebruikers-naar-ea-launcher.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230976</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:57:34 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: MacBook Air krijgt in 2029 oledscherm</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230972/gerucht-macbook-air-krijgt-in-2029-oledscherm.html</link><description>Apple wil in 2029 een MacBook Air met oledscherm op de markt brengen en niet in 2027 zoals aanvankelijk gepland. Het Amerikaanse bedrijf zou intussen werken aan oxide-tft-lcd-panelen met verbeterde beeldkwaliteit voor de MacBook Air-productlijn die in 2027 op de markt komt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230972/gerucht-macbook-air-krijgt-in-2029-oledscherm.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230972</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:16:38 GMT</pubDate></item><item><title>DBeaver 24.3.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71296/dbeaver-2433.html</link><description>Versie 24.3.3 van DBeaver is uitgekomen. Met dit programma kunnen databases worden beheerd. Het kan onder andere query&#039;s uitvoeren en data tonen, filteren en bewerken. Er is ondersteuning aanwezig voor de bekende databases, zoals MySQL, Oracle, DB2, SQL Server, PostgreSQL, Firebird en SQLite. Het is verkrijgbaar in een opensource CE-uitvoering en drie verschillende commerciële uitvoeringen. Deze voegen onder meer ondersteuning voor verschillende nosql-databases toe, zoals MongoDB, Apache Cassandra en Apache Hive, en bevatten verder extra plug-ins en jdbc-drivers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in DBeaver version 24.3.3:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71296/dbeaver-2433.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71296</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>TikTok hervat dienstverlening in de Verenigde Staten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230970/tiktok-hervat-dienstverlening-in-de-verenigde-staten.html</link><description>TikTok hervat zijn diensten in de Verenigde Staten. Het socialemediaplatform zegt dat president Donald Trump &#039;inspanningen&#039; heeft geleverd en &#039;duidelijkheid&#039; heeft geschapen. Trump bereidt een executive order voor en wil een joint venture met een Amerikaans belang van 50 procent.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230970/tiktok-hervat-dienstverlening-in-de-verenigde-staten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230970</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:08:21 GMT</pubDate></item><item><title>LyX 2.4.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71294/lyx-243.html</link><description>LyX is een opensource- en crossplatform-systeem waarmee documenten kunnen worden opgemaakt. Kort door de bocht is het een grafische gebruikersinterface voor TeX en LaTeX. Het wordt vooral in de academische wereld gebruikt, omdat het eenvoudig formules kan samenstellen en een overzicht van de documentstructuur toont. In tegenstelling tot reguliere tekstverwerkers die het wysiwyg-principe gebruiken, maakt LyX gebruik van wysiwym. Meer informatie over LyX kan op deze pagina worden gevonden. Versie 2.4.3 is uitgekomen en de releasenotes voor deze uitgave zien er als volgt uit: Third Maintenance Release in 2.4.x Series: LyX 2.4.3 released.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71294/lyx-243.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71294</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ontwikkelingen voor brilloze 3d-schermen - Wordt dit het jaar van de 3d-monitor?</title><link>https://tweakers.net/reviews/12874/ontwikkelingen-voor-brilloze-3d-schermen-wordt-dit-het-jaar-van-de-3d-monitor.html</link><description>3d-monitors zonder bril zijn op beurzen zoals de CES al jaren te zien. Breed doorgebroken is de techniek nog steeds niet. Wordt 2025 wél het jaar van 3d?</description><author>Friso Weijers</author><category>Preview / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12874/ontwikkelingen-voor-brilloze-3d-schermen-wordt-dit-het-jaar-van-de-3d-monitor.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12874</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MobaXterm 25.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71292/mobaxterm-250.html</link><description>Versie 25.0 van MobaXterm is uitgekomen. Dit veelzijdige programma heeft alles aan boord om een verbinding naar een andere computer op te zetten. Het kan overweg met onder meer SSH, Telnet, RDP, VNC en FTP. Het kan meerdere sessies in tabbladen weergeven en het kan ook als portable app worden gebruikt. MobaXterm is gratis voor thuisgebruik met slechts lichte beperkingen; een licentie voor in een commerciële omgeving kost 49 euro. Daarvoor mag het programma voor altijd worden gebruikt, en krijg je ook ondersteuning en updates voor een jaar. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Improvement:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71292/mobaxterm-250.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71292</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OBS Studio 31.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71284/obs-studio-3101.html</link><description>Versie 31.0.1 van OBS Studio is uitgekomen. Open Broadcaster Software Studio is opensource- en crossplatformsoftware bedoeld voor het opnemen en streamen van videobeelden van een of meer bronnen, zoals een webcam, microfoon, mediabestanden en de desktop. De software is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Versie 31.0.1 is een zogenaamde bugfixrelease waarin de volgende veranderingen en verbeteringen zijn aangebracht: 31.0.1 Hotfix Changes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71284/obs-studio-3101.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71284</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>XYplorer 26.80</title><link>https://tweakers.net/downloads/71288/xyplorer-2680.html</link><description>Versie 26.80 van XYplorer is uitgekomen. Dit bestandsbeheerprogramma voor Windows heeft tabbladen, een uitgebreide zoekfunctie en een veelzijdige preview. Het is klein en hoeft niet te worden geïnstalleerd om zijn werk te kunnen doen. De gebruikersinterface is geheel naar eigen smaak in te stellen en er zijn diverse mogelijkheden om taken die vaak voorkomen, te automatiseren. Een standaardlicentie kost 35 dollar. Daarvoor mag het programma voor altijd worden gebruikt, maar word je slechts een jaar voorzien van updates. Voor het dubbele ontvang je de updates voor altijd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What’s New in 26.80?</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71288/xyplorer-2680.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71288</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: PlayStation 6-soc bereikt eind 2025 tape-out, duidt op release in 2027</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230968/gerucht-playstation-6-soc-bereikt-eind-2025-tape-out-duidt-op-release-in-2027.html</link><description>De soc van de PlayStation 6 zou naar verwachting eind dit jaar de tape-out bereiken. Dat is de laatste stap van het ontwerpproces, waarna de eerste testchips worden ontwikkeld. Naar verluidt duurt het na de tape-out doorgaans zo&#039;n twee jaar voordat Sony de console uitbrengt.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230968/gerucht-playstation-6-soc-bereikt-eind-2025-tape-out-duidt-op-release-in-2027.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230968</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 12:17:02 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft hernoemt Microsoft 365 naar 365 Copilot voor alle gebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230966/microsoft-hernoemt-microsoft-365-naar-365-copilot-voor-alle-gebruikers.html</link><description>Microsoft heeft Microsoft 365 hernoemd naar Microsoft 365 Copilot voor alle Windows 11-gebruikers. Het bedrijf kondigde de verandering vorige maand al aan. Eerder deze week werd de Copilot-functie al toegevoegd aan 365-apps.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Officesoftware en suites</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230966/microsoft-hernoemt-microsoft-365-naar-365-copilot-voor-alle-gebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230966</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:09:17 GMT</pubDate></item><item><title>Ocenaudio 3.14.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/71286/ocenaudio-3149.html</link><description>Versie 3.14.9 van Ocenaudio is uitgekomen. Dit gratis geluidsbewerkingsprogramma is van Braziliaanse bodem en heeft versies voor Windows, Linux en macOS. Het heeft uitgebreide mogelijkheden, zoals ondersteuning voor vst-plug-ins en het uitvoeren van een bewerking op verschillende plekken in een bestand tegelijk. Het openen en opslaan van bestanden gebeurt op de achtergrond, zodat het programma beschikbaar blijft. Verder is er een spectrumanalyzer aanwezig en het programma gaat zeer efficiënt om met geheugen. Het vergelijkbare Audacity heeft nog meer mogelijkheden en daardoor is Ocenaudio, zeker voor de beginnende gebruiker, net wat makkelijker te gebruiken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 3.14.9</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71286/ocenaudio-3149.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71286</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Call of Duty Warzone en Black Ops 6 krijgen console-only play</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230964/call-of-duty-warzone-en-black-ops-6-krijgen-console-only-play.html</link><description>Consolespelers kunnen in het volgende seizoen van Call of Duty Warzone en Black Ops 6 crossplay met pc-spelers uitschakelen in de Ranked Play-modus. Activision zegt ook het anticheatsysteem Ricochet te hebben verbeterd.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230964/call-of-duty-warzone-en-black-ops-6-krijgen-console-only-play.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230964</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 10:19:13 GMT</pubDate></item><item><title>ByteDance haalt TikTok offline in VS na ingang verbod</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230962/bytedance-haalt-tiktok-offline-in-vs-na-ingang-verbod.html</link><description>ByteDance heeft TikTok offline gehaald in de VS. Amerikaanse gebruikers krijgen bij het opstarten een pop-up te zien met informatie over het verbod. Daarin geeft het bedrijf ook aan dat de aankomende president Trump zal werken aan een oplossing om TikTok weer beschikbaar te maken.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230962/bytedance-haalt-tiktok-offline-in-vs-na-ingang-verbod.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230962</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 09:15:31 GMT</pubDate></item><item><title>Kodi 21.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71290/kodi-212.html</link><description>Versie 21.2 van Kodi is uitgekomen. Deze crossplatform mediacentersoftware wordt ontwikkeld voor Windows, macOS, Linux, Android en iOS. In versie 21.0, die de codenaam Omega draagt, wordt nu van de upstream-ffmpeg 6.0 gebruikgemaakt, wat het bijwerken van ffmpeg in de toekomst eenvoudiger maakt. Verder is er ondersteuning voor NFS versie 4 en zijn in bijna alle onderdelen verbeteringen aangebracht. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Library/Sources and Management</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71290/kodi-212.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71290</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>TikTok op zwart in VS - Dus allemaal naar RedNote?</title><link>https://tweakers.net/reviews/12870/tiktok-op-zwart-in-vs-dus-allemaal-naar-rednote.html</link><description>TikTok heeft zijn app op zwart gezet in de VS. Waarom, en wat nu? En een blik op het onverwachte alternatief: het Chinese RedNote.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Achtergrond / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12870/4/tiktok-op-zwart-in-vs-dus-allemaal-naar-rednote-tot-slot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12870</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 08:15:06 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAudible 4.5.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71282/openaudible-451.html</link><description>Versie 4.5.1 van OpenAudible is uitgekomen. Met dit programma kunnen audioboeken worden beheerd. Het is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, kan audioboeken direct downloaden van audible.com en kan bestanden opslaan en converteren naar m4b- en mp3-formaat. Het programma is daarmee in zekere zin vergelijkbaar met Calibre, dat hetzelfde doet, maar dan voor e-boeken. In tegenstelling tot Calibre is het echter niet opensource. Het programma kan dertig dagen worden getest, maar voor de toegang tot alle functionaliteit is een eenmalige aanschaf van een licentie noodzakelijk. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Changes in OpenAudible version 4.5.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71282/openaudible-451.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71282</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nubia Z70 Ultra - Cameraphone die zo mooi had kunnen zijn</title><link>https://tweakers.net/reviews/12880/nubia-z70-ultra-cameraphone-die-zo-mooi-had-kunnen-zijn.html</link><description>De Nubia Z70 Ultra is een smartphone met opvallende camerafuncties. Is het een unieke subtopper of slechts een &#039;Chinaphone&#039; met gebreken? Wij zoeken het voor je uit.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12880/6/nubia-z70-ultra-cameraphone-die-zo-mooi-had-kunnen-zijn-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12880</guid><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Double Commander 1.1.22</title><link>https://tweakers.net/downloads/71280/double-commander-1122.html</link><description>Double Commander is een opensource en crossplatform bestandsbeheerprogramma. Voor zowel het uiterlijk als de functionaliteit is het welbekende Total Commander als inspiratiebron gebruikt. Dat gaat zelfs zover dat de plug-ins van Total Commander ook voor Double Commander werken. Er zijn ook enkele verschillen, waaronder een ingebakken teksteditor met ondersteuning voor syntaxhighlighting. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux, macOS en FreeBSD. Versie 1.1.20 is uitgekomen en de changelog voor die uitgave ziet er als volgt uit: Backward incompatible changes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71280/double-commander-1122.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71280</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft Edge 132.0.2957.115</title><link>https://tweakers.net/downloads/71278/microsoft-edge-13202957115.html</link><description>Microsoft heeft versie 132 van Edge uitgebracht. Deze op Chromium gebaseerde browser is beschikbaar voor Windows 10 en hoger, Linux en macOS. Ook zijn er versies voor Android en iOS. In deze uitgave heeft Microsoft onder meer een product tracker toegevoegd, waarmee prijzen van een artikel in de gaten kunnen worden gehouden. De complete changelog voor deze uitgave, die verspreid over verscheidene dagen wordt uitgerold, ziet er als volgt uit: Fixes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71278/microsoft-edge-13202957115.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71278</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google maakt JavaScript verplicht in Google Search</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230960/google-maakt-javascript-verplicht-in-google-search.html</link><description>Google maakt JavaScript verplicht bij het gebruik van Google Search. De Amerikaanse techgigant wil met de verplichting de zoekfunctie beter beschermen tegen bots en spam en de algemene gebruikerservaring van de zoekfunctionaliteit helpen bewaken.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230960/google-maakt-javascript-verplicht-in-google-search.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230960</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:56:13 GMT</pubDate></item><item><title>Instagram Reels krijgt verwijzing naar nieuwe &#039;Vrienden&#039;-feed</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230958/instagram-reels-krijgt-verwijzing-naar-nieuwe-vrienden-feed.html</link><description>Instagram begint met de uitrol van twee nieuwe functies voor Reels. Gebruikers krijgen voortaan een verwijzing naar een feed te zien met daarin enkel filmpjes die vrienden en volgers leuk vinden. Het wordt ook eenvoudiger om in contact te treden met elkaar.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230958/instagram-reels-krijgt-verwijzing-naar-nieuwe-vrienden-feed.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230958</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:40:15 GMT</pubDate></item><item><title>Fan Control 212</title><link>https://tweakers.net/downloads/71276/fan-control-212.html</link><description>Versie 212 van Fan Control is uitgekomen. Met dit programma, dat van het opensource Libre Hardware Monitor-project gebruikmaakt, kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changelog for version 212:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71276/fan-control-212.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71276</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bluesky had eind 2024 25,9 miljoen gebruikers; mod-team telt 100 medewerkers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230952/bluesky-had-eind-2024-25-komma-9-miljoen-gebruikers-mod-team-telt-100-medewerkers.html</link><description>Het aantal Bluesky-gebruikers is in 2024 van 2,89 miljoen naar 25,94 miljoen gegroeid. Meer dan 4000 gebruikers maken gebruik van eigen apparatuur om content te hosten. Het moderatieteam van Bluesky ontving in 2024 ongeveer 6,48 miljoen meldingen en telt nu 100 medewerkers.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230952/bluesky-had-eind-2024-25-komma-9-miljoen-gebruikers-mod-team-telt-100-medewerkers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230952</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 10:33:44 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI: o3-mini is over enkele weken beschikbaar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230956/openai-o3-mini-is-over-enkele-weken-beschikbaar.html</link><description>OpenAI heeft een afgewerkte versie van o3-mini ontwikkeld. Het AI-onderzoeksbedrijf verwacht deze versie van het o3-taalmodel binnen enkele weken te kunnen uitbrengen. Er komt ook een api voor het taalmodel en ChatGPT-integratie. Het is niet duidelijk wanneer o3-mini precies uitkomt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230956/openai-o3-mini-is-over-enkele-weken-beschikbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230956</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 09:21:18 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft werkt aan accupercentage-indicator voor taakbalk Windows 11</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230954/microsoft-werkt-aan-accupercentage-indicator-voor-taakbalk-windows-11.html</link><description>Microsoft werkt aan een accupercentage-indicator voor in de taakbalk van Windows 11. Deze functie is in testversie 26120.2992 van Windows 11 ontdekt. Het is niet duidelijk wanneer de functie naar de stabiele versies van het besturingssysteem komt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230954/microsoft-werkt-aan-accupercentage-indicator-voor-taakbalk-windows-11.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230954</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 09:07:55 GMT</pubDate></item><item><title>ShanaEncoder 7.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71274/shanaencoder-71.html</link><description>ShanaEncoder is een opensource video-encoder voor Windows. Het kan bestanden naar een ander formaat converteren, maar bijvoorbeeld ook het beeld roteren, ondertiteling toevoegen, het geluid aanpassen en een watermerk toevoegen. Het programma is van Zuid-Koreaanse bodem en wordt actief ontwikkeld. Het heeft voldoende opties om ervaren gebruikers tevreden te stellen, maar is eenvoudig genoeg om ook door beginners te worden gebruikt. Versie 7.1 is uitgekomen en hierin zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Version 7.1 Improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71274/shanaencoder-71.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71274</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Total Commander 11.51 RC 1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71272/total-commander-1151-rc-1.html</link><description>De eerste releasecandidate van Total Commander versie 11.51 is verschenen. Dit programma kan als vervanging voor Windows Verkenner worden gebruikt. Doordat het beeld in tweeën is gesplitst, is het eenvoudig om bestanden te kopiëren, maar het programma kan veel meer. Zo zijn er diverse manieren om bestanden aan te passen, zijn een ingebouwde FTP-client en een multirenametool aanwezig, en is er ondersteuning voor een groot aantal compressieformaten. Verder kan de functionaliteit met plug-ins worden uitgebreid. De complete changelog voor de 11.51-serie is op deze pagina in te zien. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden: New functions:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71272/total-commander-1151-rc-1.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71272</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ZenWiFi XD4 Plus vs. Deco X20 - Draadloze accesspoints die kabels willen</title><link>https://tweakers.net/reviews/12876/zenwifi-xd4-plus-vs-deco-x20-draadloze-accesspoints-die-kabels-willen.html</link><description>In deze review bekijken we de TP-Link Deco X20 en de ASUS ZenWiFi XD4 Plus, meshsets die niet al te veel kosten. Wat doet dat met de functionaliteit en prestaties?</description><author>Olaf Weijers</author><category>Review / Computers / Modems en routers</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12876/7/zenwifi-xd4-plus-vs-deco-x20-draadloze-accesspoints-die-kabels-willen-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12876</guid><pubDate>Sat, 18 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hooggerechtshof VS houdt wet in stand die TikTok-verbod mogelijk maakt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230948/hooggerechtshof-vs-houdt-wet-in-stand-die-tiktok-verbod-mogelijk-maakt.html</link><description>Het Amerikaanse Hooggerechtshof houdt de wet in stand waardoor TikTok kan worden verboden in de VS. Die wet stelt dat TikTok zijn activiteiten in de VS voor zondag 19 januari moet verkopen of een ban in het land riskeert.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230948/hooggerechtshof-vs-houdt-wet-in-stand-die-tiktok-verbod-mogelijk-maakt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230948</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 20:17:29 GMT</pubDate></item><item><title>FreeFileSync 14.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71270/freefilesync-140.html</link><description>Versie 14.0 van FreeFileSync is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma kan een back-up worden gemaakt of de inhoud van twee verschillende locaties worden gesynchroniseerd. Het is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, is niet afhankelijk van zaken als Java of een .NET Framework en is bovendien licht in gebruik. De Windows-download bevat aparte 32bit- en 64bit-versies, en biedt ook de mogelijkheid om het te gebruiken zonder het te eerst installeren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in FreeFileSync version 14.0:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71270/freefilesync-140.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71270</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 19:47:21 GMT</pubDate></item><item><title>FTC beveelt hostingdienst GoDaddy om gebrekkige cybersecurity te verbeteren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230946/ftc-beveelt-hostingdienst-godaddy-om-gebrekkige-cybersecurity-te-verbeteren.html</link><description>De Amerikaanse Federal Trade Commission dwingt hostingbedrijf GoDaddy om betere cybersecuritymaatregelen toe te passen. Volgens de markttoezichthouder heeft de ondermaatse beveiliging van GoDaddy meerdere grote beveiligingsinbreuken mogelijk gemaakt tussen 2019 en 2022.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230946/ftc-beveelt-hostingdienst-godaddy-om-gebrekkige-cybersecurity-te-verbeteren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230946</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 19:40:30 GMT</pubDate></item><item><title>SIDN mag domeinregistratiesysteem in beperkte mate verplaatsen naar Amazon-cloud</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230944/sidn-mag-domeinregistratiesysteem-in-beperkte-mate-verplaatsen-naar-amazon-cloud.html</link><description>De Stichting Internet Domeinregistratie Nederland mag onder strikte voorwaarden een deel van het .nl-domeinregistratiesysteem verplaatsen naar Amazon Web Services. Dat heeft het kabinet besloten. De SIDN wilde aanvankelijk het volledige systeem verplaatsen naar de &#039;public cloud&#039;.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230944/sidn-mag-domeinregistratiesysteem-in-beperkte-mate-verplaatsen-naar-amazon-cloud.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230944</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:51:44 GMT</pubDate></item><item><title>Eerste benchmarkresultaten van Nvidia RTX 5090 verschijnen in database Geekbench</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230942/eerste-benchmarkresultaten-van-nvidia-rtx-5090-verschijnen-in-database-geekbench.html</link><description>Nvidia&#039;s aankomende RTX 5090 is verschenen in de database van Geekbench. Het gaat om verschillende OpenCL- en Vulkan-tests. Afhankelijk van de precieze benchmark is het Blackwell-vlaggenschip tot iets meer dan een derde sneller dan zijn voorganger.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230942/eerste-benchmarkresultaten-van-nvidia-rtx-5090-verschijnen-in-database-geekbench.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230942</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 17:02:24 GMT</pubDate></item><item><title>IntelliJ IDEA 2024.3.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71264/intellij-idea-202432.html</link><description>JetBrains brengt verschillende ontwikkelomgevingen uit, zoals CLion gericht op C en C++, DataGrip gericht op sql, PhpStorm gericht op PHP en IntelliJ IDEA gericht op Java. IntelliJ IDEA biedt slimme codecompletion, deep static analysis, intelligent refactorings, een debugger en een testrunner, en kan ook overweg met Kotlin, Groovy, Coffee- en ActionScript. Voor een overzicht van de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. IntelliJ IDEA is beschikbaar in twee smaken: een gelicentieerde Ultimate-smaak met meer functionaliteit en een gratis opensource Community-smaak. Voor de Ultimate-smaak zal voor zakelijk en thuisgebruik betaald moeten worden, maar als de software wordt gebruikt voor onderwijs of niet-commerciële opensourceprojecten, is de licentie gratis. Sinds versie IntelliJ IDEA 2024.3 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: IntelliJ IDEA 2024.3.2 includes the following improvements:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71264/intellij-idea-202432.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71264</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:32:37 GMT</pubDate></item><item><title>Bambu Lab beperkt functionaliteit third-partysoftware op 3d-printers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230940/bambu-lab-beperkt-functionaliteit-third-partysoftware-op-3d-printers.html</link><description>Bambu Lab brengt een beveiligingsupdate uit voor zijn 3d-printers die de functionaliteit van software van derden beperkt. Het bedrijf doet dat naar eigen zeggen uit veiligheidsoverwegingen. De update komt eerst naar de X-serie en later naar de P- en A-printers.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230940/bambu-lab-beperkt-functionaliteit-third-partysoftware-op-3d-printers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230940</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:16:06 GMT</pubDate></item><item><title>Hackers voeren phishingaanvallen uit op adverteerders via neppe Google Ads</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230938/hackers-voeren-phishingaanvallen-uit-op-adverteerders-via-neppe-google-ads.html</link><description>Cybercriminelen richten zich volgens Malwarebytes op Google Ads-adverteerders door middel van valse Google Ads. Na zo&#039;n account te hebben bemachtigd kunnen de hackers ervoor kiezen om de gegevens te verkopen of zelf te gebruiken om meer reclames te posten.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230938/hackers-voeren-phishingaanvallen-uit-op-adverteerders-via-neppe-google-ads.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230938</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:02:42 GMT</pubDate></item><item><title>Reuters: Nederland maakte ASML-exports naar China niet bekend, ondanks plichten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230936/reuters-nederland-maakte-asml-exports-naar-china-niet-bekend-ondanks-plichten.html</link><description>De Nederlandse overheid heeft orders voor miljarden euro&#039;s van ASML naar China niet publiek bekendgemaakt. Het gaat om de export van duv-machines, waarvan bij het bekendmaken volgens het ministerie &#039;gevoelige bedrijfsinformatie&#039; zou uitlekken.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230936/reuters-nederland-maakte-asml-exports-naar-china-niet-bekend-ondanks-plichten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230936</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:26:42 GMT</pubDate></item><item><title>Mistral AI&#039;s chatbot Le Chat krijgt toegang tot nieuwsberichten persbureau AFP</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230934/mistral-ais-chatbot-le-chat-krijgt-toegang-tot-nieuwsberichten-persbureau-afp.html</link><description>Mistral AI heeft een overeenkomst bereikt met Agence France-Presse om de AI-assistent Le Chat nieuwsberichten te laten inkijken van het Franse persbureau. Op die manier kan de chatbot reageren op vragen van gebruikers met informatie uit nieuwsberichten van AFP.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230934/mistral-ais-chatbot-le-chat-krijgt-toegang-tot-nieuwsberichten-persbureau-afp.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230934</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 14:00:47 GMT</pubDate></item></channel></rss>