<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:41:02 GMT</pubDate><lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 12:41:02 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Foto’s van vermeende RTX 5060 Ti-videokaarten bevestigen PCIe 5.0 x8-interface</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233848/fotos-van-vermeende-rtx-5060-ti-videokaarten-bevestigen-pcie-50-x8-interface.html</link><description>Nvidia’s aankomende RTX 5060 Ti lijkt een PCIe 5.0 x8-interface te gebruiken. Dat blijkt uit beeldmateriaal waarop verschillende videokaarten van MSI zijn te zien. De RTX 4060 Ti beschikt eveneens over een x8-interface, maar met de langzamere PCIe 4.0-standaard.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233848/fotos-van-vermeende-rtx-5060-ti-videokaarten-bevestigen-pcie-50-x8-interface.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233848</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 12:29:02 GMT</pubDate></item><item><title>Rijksoverheidsambtenaren moeten verplicht cursus Digitale Weerbaarheid volgen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233844/rijksoverheidsambtenaren-moeten-verplicht-cursus-digitale-weerbaarheid-volgen.html</link><description>Nederlandse Rijksambtenaren moeten verplicht een opleiding gaan volgen waarin zij leren correct met gevoelige informatie om te gaan. De opleiding Digitale Weerbaarheid richt zich onder andere op veilig werken in verschillende omstandigheden en het omgaan met persoonsgegevens.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233844/rijksoverheidsambtenaren-moeten-verplicht-cursus-digitale-weerbaarheid-volgen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233844</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:40:49 GMT</pubDate></item><item><title>SABnzbd 4.5.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72300/sabnzbd-451.html</link><description>Versie 4.5.1 van SABnzbd is uitgekomen. Met SABnzbd kunnen bestanden van usenet worden gedownload. Dit opensourceprogramma is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, en biedt de mogelijkheid om nzb-bestanden te laden, waarna de juiste bestanden van usenet worden geplukt. Met de ingebouwde webinterface is het mogelijk om het programma via een webbrowser te bedienen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Bug fixes and changes in 4.5.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72300/sabnzbd-451.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72300</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Groot datalek&#039; bij ministeries blijkt uit namen van ambtenaren te bestaan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233842/groot-datalek-bij-ministeries-blijkt-uit-namen-van-ambtenaren-te-bestaan.html</link><description>De data die op donderdag bij meerdere Nederlandse ministeries uitlekte, betreft enkel de namen van Rijksoverheidsambtenaren. Die metadata werd niet goed verwijderd uit documenten bij het uploaden naar websites van de ministeries, schrijft een journalist van de NOS.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233842/groot-datalek-bij-ministeries-blijkt-uit-namen-van-ambtenaren-te-bestaan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233842</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:20:48 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio Code 1.99.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72298/visual-studio-code-1992.html</link><description>Visual Studio Code is een opensource code-editor met ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Uitgebreide informatie over versie 1.99 is op deze pagina te vinden. Inmiddels is versie 1.99.2 verschenen en hierin zijn de volgende problemen verholpen: Update 1.99.2 addresses these issues:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72298/visual-studio-code-1992.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72298</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AMD toont Ryzen 8000HX-laptop-cpu&#039;s met dezelfde specificaties als 7000HX-lijn</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233838/amd-toont-ryzen-8000hx-laptop-cpus-met-dezelfde-specificaties-als-7000hx-lijn.html</link><description>AMD heeft een nieuwe serie mobiele laptop-cpu&#039;s aangekondigd. De Ryzen 8000HX-lijn bestaat uit vier modellen die samen de Dragon Range Refresh-serie vormen. Het zijn opvolgers van de 7000HX-lijn, maar de specificaties zijn exact dezelfde als die van het eerdere model.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233838/amd-toont-ryzen-8000hx-laptop-cpus-met-dezelfde-specificaties-als-7000hx-lijn.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233838</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 09:46:36 GMT</pubDate></item><item><title>Patch My PC 5.1.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72296/patch-my-pc-5130.html</link><description>Versie 5.1.3.0 van Patch My PC is uitgekomen. Dit programma kan controleren of de laatste versies van ruim 500 populaire programma&#039;s zijn geïnstalleerd. Daarnaast kan het deze programma&#039;s ook installeren als ze nog niet aanwezig zijn en uiteraard ook weer verwijderen. In versie 5.0 heeft de gebruikersinterface een opfrisbeurt gekregen en moet het programma nu geïnstalleerd worden, waar het voorheen als portable applicatie gebruikt kon worden. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. What’s new in 5.1.3.0:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72296/patch-my-pc-5130.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72296</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>AMD kondigt op 12 juni Instinct-gpu aan met mogelijk tdp van 1000W</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233836/amd-kondigt-op-12-juni-instinct-gpu-aan-met-mogelijk-tdp-van-1000w.html</link><description>AMD organiseert in juni een Advancing AI-evenement waar het nieuwe gpu&#039;s gaat tonen. Dat zijn gpu&#039;s voor datacenters, zoals de Instinct-lijn. Een van de gpu&#039;s krijgt mogelijk een tdp van tot wel 1000W.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233836/amd-kondigt-op-12-juni-instinct-gpu-aan-met-mogelijk-tdp-van-1000w.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233836</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 08:00:06 GMT</pubDate></item><item><title>FreeDOS 1.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72294/freedos-14.html</link><description>FreeDOS is, zoals de naam al laat vermoeden, een omgeving die compatibel is met MS-DOS en die onder de GPL wordt uitgebracht. Hoewel de gewone thuisgebruiker al jaren geleden is overgeschakeld naar een grafisch besturingssysteem, bestaat er toch een redelijk grote markt voor dit besturingssysteem. Veel embedded systemen maken nog gebruik van MS-DOS, zoals kassa&#039;s en draagbare barcode-lezers, maar moeten daarvoor nog steeds licentiegelden afdragen. Daarnaast kan het ook worden gebruikt in bedrijfsomgevingen voor applicaties die alleen correct werken in een DOS-omgeving. Voor meer informatie verwijzen we jullie door naar deze pagina. De ontwikkelaars hebben FreeDOS 1.4 uitgebracht met de volgende aankondiging: FreeDOS 1.4</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72294/freedos-14.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72294</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mafia: The Old Country lijkt 8 augustus uit te komen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233834/mafia-the-old-country-lijkt-8-augustus-uit-te-komen.html</link><description>Mafia: The Old Country komt hoogstwaarschijnlijk op 8 augustus uit. De releasedatum van de game lijkt per ongeluk te zijn uitgelekt door een vertaling op Steam. Aanvankelijk was alleen bekend dat de game dit jaar uit zou komen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233834/mafia-the-old-country-lijkt-8-augustus-uit-te-komen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233834</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:02:29 GMT</pubDate></item><item><title>.Adv - Zo zet Rijk Zwaan IT, data en AI in bij de veredeling van onze groenten</title><link>https://tweakers.net/plan/4384/zo-zet-rijk-zwaan-it-data-en-ai-in-bij-de-veredeling-van-onze-groenten.html</link><description>Deze keer iets totaal anders op Tweakers. We duiken in een onderwerp dat niet heel technisch lijkt, maar het uiteindelijk wel degelijk is. Het bedrijf Rijk Zwaan, een van de grootste zaadveredelingsbedrijven ter wereld, voert heel bijzondere werkzaamheden uit en is op zoek naar kundige IT&#039;ers. In dit uitgebreide achtergrondartikel kun je lezen hoe Rijk Zwaan tech toepast bij het veredelingsproces van zaden.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.adv</category><comments>https://tweakers.net/plan/4384/zo-zet-rijk-zwaan-it-data-en-ai-in-bij-de-veredeling-van-onze-groenten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4384</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft maakt omstreden Recall-functie beschikbaar voor testers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233832/microsoft-maakt-omstreden-recall-functie-beschikbaar-voor-testers.html</link><description>Microsoft maakt de omstreden Recall-functie als preview beschikbaar in het Windows Insider Channel. De functie was sinds november al te gebruiken voor ontwikkelaars, maar lijkt nu ook klaar te worden gemaakt voor algemene gebruikers.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233832/microsoft-maakt-omstreden-recall-functie-beschikbaar-voor-testers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233832</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:56:34 GMT</pubDate></item><item><title>PowerToys 0.90.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72292/powertoys-0901.html</link><description>Microsoft heeft versie 0.90.1 van PowerToys uitgebracht. De PowerToys zijn een verzameling kleine programma&#039;s voor powerusers. Er waren PowerToys voor Windows 95 en Windows XP, en sinds halverwege 2019 is Microsoft ook bezig met de ontwikkeling van een versie voor Windows 10 en hoger. De PowerToys bestaan onder meer uit Awake, Color Picker, FancyZones, File Explorer Add-ons, Image Resizer, Keyboard Manager, PowerRename, PowerToys Run, Shortcut Guide en de Video Conference Mute. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Highlights</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72292/powertoys-0901.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72292</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Star Citizen haalt 800 miljoen dollar aan crowdfunding op</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233830/star-citizen-haalt-800-miljoen-dollar-aan-crowdfunding-op.html</link><description>Ruimtegame Star Citizen heeft de grens van 800 miljoen dollar aan crowdfunding opgehaald. De game, die in 2012 werd aangekondigd, is nog steeds niet af. Inmiddels heeft de game wel 5,5 miljoen donateurs.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233830/star-citizen-haalt-800-miljoen-dollar-aan-crowdfunding-op.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233830</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 05:11:25 GMT</pubDate></item><item><title>Xiaomi 15 en 15 Ultra - Kleine krachtpatser en ultracameraphone</title><link>https://tweakers.net/reviews/13098/xiaomi-15-en-15-ultra-kleine-krachtpatser-en-ultracameraphone.html</link><description>Xiaomi brengt met de 15-serie een interessant duo uit: een relatief compact topmodel én een ultracameraphone.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13098/8/xiaomi-15-en-15-ultra-kleine-krachtpatser-en-ultracameraphone-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13098</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Flipper Zero-makers brengen gadget uit om aan te geven dat je het druk hebt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233826/flipper-zero-makers-brengen-gadget-uit-om-aan-te-geven-dat-je-het-druk-hebt.html</link><description>De makers van multitool Flipper Zero, Flipper Devices, hebben de Busy Bar gepresenteerd. Dat is een apparaatje met ESP32-bordje erin en die kan op een scherm van 76x12 pixels weergeven of je wel of niet gestoord kan worden, bijvoorbeeld op werk.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Gadgets</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233826/flipper-zero-makers-brengen-gadget-uit-om-aan-te-geven-dat-je-het-druk-hebt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233826</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 19:00:54 GMT</pubDate></item><item><title>phpBB 3.3.15</title><link>https://tweakers.net/downloads/72290/phpbb-3315.html</link><description>Versie 3.3.15 van phpBB is uitgekomen. Met dit programma is het mogelijk om een webforum op te zetten. PhpBB wordt onder de GPL-licentie beschikbaar gesteld en maakt gebruik van PHP en een databaseprogramma om berichten op te slaan. Naast MySQL worden ook PostgreSQL, Oracle Database, Microsoft SQL Server en SQLite als databasesoftware ondersteund. Meer informatie over deze uitgave kan op deze pagina worden gevonden. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. phpBB 3.3.15 Release</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72290/phpbb-3315.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72290</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AI-chatbot in WhatsApp voldoet mogelijk niet aan EU-regels, denkt parlementariër</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233828/ai-chatbot-in-whatsapp-voldoet-mogelijk-niet-aan-eu-regels-denkt-parlementarier.html</link><description>De Europese Commissie gaat kijken of Meta AI-chatbot in WhatsApp voldoet aan EU-regels. Daarom heeft een Europarlementariër gevraagd. De chatbot is niet uit te schakelen of uit de interface te verwijderen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233828/ai-chatbot-in-whatsapp-voldoet-mogelijk-niet-aan-eu-regels-denkt-parlementarier.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233828</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:46:02 GMT</pubDate></item><item><title>EV&#039;s gaan mogelijk thuis trager laden op piektijden om stroomnet te ontlasten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233824/evs-gaan-mogelijk-thuis-trager-laden-op-piektijden-om-stroomnet-te-ontlasten.html</link><description>Elektrische auto&#039;s gaan bij een thuislader mogelijk op piektijden trager laden om het stroomnet te ontlasten. Dat moet de norm worden op plekken in Nederland waar het druk is op het stroomnet, schrijven Nederlandse stroombedrijven.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233824/evs-gaan-mogelijk-thuis-trager-laden-op-piektijden-om-stroomnet-te-ontlasten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233824</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:25:46 GMT</pubDate></item><item><title>Europese landen en bedrijven kunnen plannen indienen voor AI-gigafabrieken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233820/europese-landen-en-bedrijven-kunnen-plannen-indienen-voor-ai-gigafabrieken.html</link><description>Europese landen en bedrijven kunnen plannen indienen voor AI-gigafabrieken. Die fabrieken, met elk minstens 100.000 gpu&#039;s voor het trainen van AI-modellen, moeten Europa minder afhankelijk maken van de VS en China voor kunstmatige intelligentie.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233820/europese-landen-en-bedrijven-kunnen-plannen-indienen-voor-ai-gigafabrieken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233820</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 17:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>PrusaSlicer 2.9.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72288/prusaslicer-292.html</link><description>Prusa Research heeft versie 2.9.2 van PrusaSlicer uitgebracht. Dit programma zorgt ervoor, simpel gezegd, dat een 3d-ontwerp zo goed mogelijk uit een 3d-printer komt. PrusaSlicer is opensource en beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Het wordt primair ontwikkeld voor Prusa&#039;s eigen printers, maar bevat een groot aantal profielen voor printers van andere merken. In versie 2.9.2 is onder meer het importeren van step-bestanden verbeterd.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72288/prusaslicer-292.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72288</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft 365 Family-accounts werken niet door storing</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233818/microsoft-365-family-accounts-werken-niet-door-storing.html</link><description>Microsoft meldt al urenlang een storing voor klanten met een Microsoft 365 Family-abonnement. De storing loopt sinds donderdagmiddag een uur Nederlandse tijd. Vermoedelijk komt het doordat Microsoft de abonnementen wilde omzetten.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Officesoftware en suites</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233818/microsoft-365-family-accounts-werken-niet-door-storing.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233818</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 17:16:45 GMT</pubDate></item><item><title>OPPO kondigt Find X8 Ultra aan met zelfde knoppen als iPhones</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233816/oppo-kondigt-find-x8-ultra-aan-met-zelfde-knoppen-als-iphones.html</link><description>OPPO heeft de Find X8 Ultra aangekondigd, de duurste telefoon uit zijn Find X-serie van smartphones. De Ultra heeft vier 50-megapixelcamera&#039;s aan de achterkant, waaronder een hoofdcamera met 1&quot;-sensor. De knoppen lijken op die van iPhone 16&#039;s.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233816/oppo-kondigt-find-x8-ultra-aan-met-zelfde-knoppen-als-iphones.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233816</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 16:35:00 GMT</pubDate></item><item><title>OPNsense 25.1.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/72286/opnsense-2515.html</link><description>Het pakket OPNsense is een firewall met uitgebreide mogelijkheden. Het is gebaseerd op het besturingssysteem FreeBSD en is oorspronkelijk een fork van m0n0wall en pfSense. Het pakket kan volledig via een webinterface worden ingesteld en heeft onder andere ondersteuning voor mfa, OpenVPN, IPsec, CARP en captive portal. Daarnaast kan het packetfiltering toepassen en beschikt het over een traffic shaper. De ontwikkelaars achter OPNsense hebben de vijfde update voor versie 25.1 uitgebracht en de releasenotes voor die uitgave kunnen hieronder worden gevonden. OPNsense 25.1.5 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72286/opnsense-2515.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72286</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 16:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OnePlus brengt Watch 3 uit in Nederland en België na uitstel door typfout</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233796/oneplus-brengt-watch-3-uit-in-nederland-en-belgie-na-uitstel-door-typfout.html</link><description>OnePlus heeft de Watch 3 uitgebracht in Nederland en België. De smartwatch had in februari uit moeten komen, maar de fabrikant besloot de release uit te stellen vanwege een typfout op de behuizing, waardoor er &#039;meda in China&#039; op stond, in plaats van &#039;made in China&#039;.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233796/oneplus-brengt-watch-3-uit-in-nederland-en-belgie-na-uitstel-door-typfout.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233796</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 15:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft dicht actief misbruikte zeroday in Windows</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233800/microsoft-dicht-actief-misbruikte-zeroday-in-windows.html</link><description>Microsoft heeft een actief misbruikte zeroday gedicht met zijn Patch Tuesday-beveiligingsupdate van april. Het probleem zorgt ervoor dat lokale aanvallers system-privileges krijgen op het getroffen apparaat.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233800/microsoft-dicht-actief-misbruikte-zeroday-in-windows.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233800</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 15:09:32 GMT</pubDate></item><item><title>Meerdere Nederlandse ministeries getroffen door &#039;groot datalek&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233810/meerdere-nederlandse-ministeries-getroffen-door-groot-datalek.html</link><description>Meerdere Nederlandse ministeries bevestigen tegenover BNR dat ze slachtoffer zijn van een &#039;groot datalek&#039;. Het gaat om het ministerie van Binnenlandse Zaken, het ministerie van Economische Zaken en het ministerie van Klimaat en Groene Groei.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233810/meerdere-nederlandse-ministeries-getroffen-door-groot-datalek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233810</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:57:41 GMT</pubDate></item><item><title>Gamenieuwssite Gamer stopt en fuseert met Power Unlimited</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233806/gamenieuwssite-gamer-stopt-en-fuseert-met-power-unlimited.html</link><description>De Nederlandse gamenieuwssite Gamer.nl stopt. De site fuseert met die van Power Unlimited. De artikelen blijven wel bestaan, maar dan onder de vlag van dat merk. Onlangs werden de werknemers van de redacties van die twee titels al grotendeels ontslagen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233806/gamenieuwssite-gamer-stopt-en-fuseert-met-power-unlimited.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233806</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:33:23 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI doet tegenaanklacht tegen Elon Musk vanwege &#039;aanhoudende acties&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233804/openai-doet-tegenaanklacht-tegen-elon-musk-vanwege-aanhoudende-acties.html</link><description>OpenAI klaagt Elon Musk aan omdat de miljardair het bedrijf achter ChatGPT veelvuldig zou hebben aangevallen. OpenAI wil Musk aansprakelijk stellen voor de schade die hij hiermee aangericht zou hebben. Eerder klaagde Musk het bedrijf aan voor contractbreuk.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233804/openai-doet-tegenaanklacht-tegen-elon-musk-vanwege-aanhoudende-acties.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233804</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:29:45 GMT</pubDate></item><item><title>FileZilla Server 1.10.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72284/filezilla-server-1102.html</link><description>Versie 1.10.2 van de opensource FTP-server FileZilla Server is uitgekomen. FileZilla Server is een kleine en krachtige FTP-server met onder andere ondersteuning voor FXP (het versturen van bestanden van de ene naar de andere FTP-server), beveiligde verbindingen (SSL en TLS), GSS-authenticatie en Kerberos-encryptie. Het programma was lange tijd alleen beschikbaar voor Windows, maar sinds versie 1.2.0 ook voor Linux en macOS. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Bugfixes and minor changes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72284/filezilla-server-1102.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72284</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>.Deals - De beste elektronicadeals van week 15 2025</title><link>https://tweakers.net/plan/4392/de-beste-elektronicadeals-van-week-15-2025.html</link><description>De interessante prijsdalingen, cashbackacties, kortingscodes en comboaanbiedingen van week 15 van 2025, geselecteerd door het Pricewatch-team.</description><author>Tweakers Pricewatch</author><category>.deals</category><comments>https://tweakers.net/plan/4392/de-beste-elektronicadeals-van-week-15-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4392</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;AI verdubbelt stroomverbruik datacenters, maar kan uitstoot verlagen&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233798/ai-verdubbelt-stroomverbruik-datacenters-maar-kan-uitstoot-verlagen.html</link><description>Datacenters gebruiken volgens berekeningen van het Internationaal Energie Agentschap tegen 2030 dubbel zoveel stroom. Deze stijging zou voornamelijk door datacenters komen die specifiek voor AI bedoeld zijn, die tegen 2030 zelfs vier keer zoveel stroom vereisen.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233798/ai-verdubbelt-stroomverbruik-datacenters-maar-kan-uitstoot-verlagen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233798</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 13:24:59 GMT</pubDate></item><item><title>Pegasus-spyware trof elf Nederlanders en vier Belgen in 2019</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233794/pegasus-spyware-trof-elf-nederlanders-en-vier-belgen-in-2019.html</link><description>Elf mensen in Nederland en vier mensen in België werden in 2019 het slachtoffer van de Pegasus-spyware. Dat blijkt uit een lijst van het aantal slachtoffers per land, die als bewijsmateriaal is ingediend bij een rechtszaak in de Verenigde Staten.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233794/pegasus-spyware-trof-elf-nederlanders-en-vier-belgen-in-2019.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233794</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:51:58 GMT</pubDate></item><item><title>Apple-toeleverancier overweegt meer productie buiten China door VS-sancties</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233792/apple-toeleverancier-overweegt-meer-productie-buiten-china-door-vs-sancties.html</link><description>Het Chinese elektronicabedrijf Luxshare overweegt meer te investeren in faciliteiten buiten China. Dit doet het bedrijf in reactie op de recente importheffingen die de Amerikaanse overheid instelde. Luxshare assembleert onder meer iPhones, AirPods en de Vision Pro voor Apple.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233792/apple-toeleverancier-overweegt-meer-productie-buiten-china-door-vs-sancties.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233792</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:37:34 GMT</pubDate></item><item><title>Bot verspreidt 80.000 unieke spamberichten via OpenAI-api</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233790/bot-verspreidt-80000-unieke-spamberichten-via-openai-api.html</link><description>Spammers hebben een bot gemaakt die met behulp van api&#039;s van OpenAI 80.000 unieke spamberichten verspreidde. De bot is al sinds september actief, zeggen beveiligingsonderzoekers van SentinelOne, die de bot ontdekte.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233790/bot-verspreidt-80000-unieke-spamberichten-via-openai-api.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233790</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 12:14:45 GMT</pubDate></item><item><title>Belgische regering investeert miljoenen in overstap leger naar clouddiensten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233788/belgische-regering-investeert-miljoenen-in-overstap-leger-naar-clouddiensten.html</link><description>De Belgische minister van Defensie Theo Francken maakt 61 miljoen euro beschikbaar om de cyberbeveiliging van het land te verbeteren. Het geld wordt onder meer geïnvesteerd in de overstap naar clouddiensten. Hier zijn geen verdere technische details over bekendgemaakt.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233788/belgische-regering-investeert-miljoenen-in-overstap-leger-naar-clouddiensten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233788</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:57:28 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Amazon, Microsoft en Google bouwen datacenters in droogste gebieden ter wereld&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233786/amazon-microsoft-en-google-bouwen-datacenters-in-droogste-gebieden-ter-wereld.html</link><description>Amazon, Microsoft en Google bouwen op grote schaal datacenters in een aantal van de droogste gebieden ter wereld. Dat concluderen The Guardian en de non-profit onderzoeksorganisatie SourceMaterial na eigen onderzoek.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Marktontwikkelingen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233786/amazon-microsoft-en-google-bouwen-datacenters-in-droogste-gebieden-ter-wereld.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233786</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 11:26:51 GMT</pubDate></item><item><title>Roemeense politie rolt nepbeleggingssite voor Nederlanders en Belgen op</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233784/roemeense-politie-rolt-nepbeleggingssite-voor-nederlanders-en-belgen-op.html</link><description>De Roemeense politie heeft een bende opgerold die fraude pleegde via een nepbeleggingssite. De bende heeft onder meer Nederlandse en Belgische slachtoffers gemaakt. Hoe groot de schade is, is niet bekendgemaakt.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233784/roemeense-politie-rolt-nepbeleggingssite-voor-nederlanders-en-belgen-op.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233784</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 10:37:37 GMT</pubDate></item><item><title>Samsung brengt balvormig huisrobotje deze zomer in de VS en Zuid-Korea uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233782/samsung-brengt-balvormig-huisrobotje-deze-zomer-in-de-vs-en-zuid-korea-uit.html</link><description>Samsung brengt het huisrobotje Ballie deze zomer uit in Zuid-Korea en in de VS. De robot wordt voorzien van Googles generatieve AI-model Gemini en taalmodellen van Samsung zelf. Op basis daarvan kan de robot omgaan met onder meer audio, visuele gegevens en sensordata.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Smarthome</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233782/samsung-brengt-balvormig-huisrobotje-deze-zomer-in-de-vs-en-zuid-korea-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233782</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:43:04 GMT</pubDate></item><item><title>Adobe werkt aan AI-agents voor Photoshop en Premiere Pro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/233778/adobe-werkt-aan-ai-agents-voor-photoshop-en-premiere-pro.html</link><description>Adobe werkt aan AI-agents speciaal voor Photoshop en Premiere Pro. Deze agents kunnen slimme aanpassingen suggereren binnen een bepaalde context en bepaalde taken uitvoeren. Ook komt er een AI-agent naar Adobe Express, die kan helpen bij het maken van ontwerpen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Design en multimedia</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/233778/adobe-werkt-aan-ai-agents-voor-photoshop-en-premiere-pro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/233778</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 09:39:16 GMT</pubDate></item></channel></rss>