<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 16:31:09 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Thu, 03 Jul 2025 16:31:09 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Software-update - Q-Dir 12.25</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73206/q-dir-1225.html</link>
            <description>Software OK heeft versie 12.25 van de gratis filemanager Q-Dir uitgebracht. Het ziet er een beetje uit als Windows Verkenner, maar dan met vier schermen, waardoor het eenvoudig is om bestanden te verplaatsen, beheren of bekijken. Dit verklaart ook meteen de naam: de Q staat voor quad. De download is ongeveer een megabyte groot en het programma is in verschillende talen te gebruiken, waaronder in het Nederlands. De changelog sinds versie 12.18 ziet er als volgt uit: New in version 12.25</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73206/q-dir-1225.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73206</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 16:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Beelden van dubbel opvouwbare Samsung-telefoon verschijnen in One UI 8-bestanden</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236858/beelden-van-dubbel-opvouwbare-samsung-telefoon-verschijnen-in-one-ui-8-bestanden.html</link>
            <description>Er zijn voor het eerst beelden van verschenen van de eerste Samsung-telefoon met een dubbel opvouwbaar scherm. Daaruit blijkt onder meer dat het camera-eiland overeenkomt met dat van de reguliere Fold-telefoons en dat opvouwen hetzelfde werkt als bij het Flex G-prototype.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236858/beelden-van-dubbel-opvouwbare-samsung-telefoon-verschijnen-in-one-ui-8-bestanden.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236858</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 15:43:27 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Vivaldi 7.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73204/vivaldi-75.html</link>
            <description>Versie 7.5 van de webbrowser Vivaldi is uitgekomen. Vivaldi is een webbrowser die wordt ontwikkeld door voormalige werknemers van Opera. Hij richt zich voornamelijk op powerusers en gebruikers van Opera vóór de overstap op Chromium, hoewel ook deze browser daarop is gebaseerd. Vivaldi heeft uitgebreide mogelijkheden, zoals mousegestures, stapelen van tabbladen, uitgebreide keyboardshortcuts en het maken van aantekeningen op webpagina&#039;s. De browser is gratis en wordt voor Windows, Linux, macOS en Android ontwikkeld, en tegenwoordig ook voor iOS. Hieronder is te vinden wat er in deze uitgave allemaal veranderd is. Tab Stacks that pop with color</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73204/vivaldi-75.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73204</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Zabbix 7.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73202/zabbix-74.html</link>
            <description>Versie 7.4 van Zabbix is uitgekomen. Met dit programma kan de status van netwerkservices, servers en andere netwerkapparatuur in de gaten worden gehouden. Hoewel het programma alleen simpele informatie kan weergeven, kan door het installeren van een zogeheten agent op de server ook gedetailleerdere info worden verkregen. Meer informatie over Zabbix kan op deze pagina worden gevonden en hier staan enkele screenshots. Uitgebreide informatie over de veranderingen in deze uitgave staan hier, dit zijn in het kort de belangrijkste: Discover hierarchical environments using nested low-level discovery</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73202/zabbix-74.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73202</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Neil Druckmann is niet betrokken bij seizoen 3 van The Last of Us-serie</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/236856/neil-druckmann-is-niet-betrokken-bij-seizoen-3-van-the-last-of-us-serie.html</link>
            <description>Neil Druckmann, het hoofd van The Last of Us-ontwikkelaar Naughty Dog, is niet langer betrokken bij de productie van de televisieserie. Hij wil zich meer focussen op de aankomende games van de studio.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>.Geek / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/236856/neil-druckmann-is-niet-betrokken-bij-seizoen-3-van-the-last-of-us-serie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/236856</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:14:05 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nvidia-boardpartners brengen eerste RTX 5050-kaarten uit</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236854/nvidia-boardpartners-brengen-eerste-rtx-5050-kaarten-uit.html</link>
            <description>Nvidia&#039;s boardpartners hebben hun eerste RTX 5050-modellen uitgebracht. Het gaat onder meer om Gigabyte, INNO3D, ASUS en MSI. Eerder zei Nvidia nog dat de gpu&#039;s pas in de tweede helft van juli beschikbaar zouden komen.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236854/nvidia-boardpartners-brengen-eerste-rtx-5050-kaarten-uit.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236854</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 12:08:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Mozilla Thunderbird 140.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73200/mozilla-thunderbird-1400.html</link>
            <description>De Mozilla Foundation heeft versie 140.0 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als Release-versie aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What’s New</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73200/mozilla-thunderbird-1400.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73200</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Plan - Welke toffe zomergadgets raad jij je medetweakers aan?</title>
            <link>https://tweakers.net/plan/4460/welke-toffe-zomergadgets-raad-jij-je-medetweakers-aan.html</link>
            <description>Het is weer zomer: de eerste hittegolf van het jaar is alweer achter de rug en de vakanties staan op het punt te beginnen. Daarom maken we bij Tweakers weer een Zomer Gift Guide.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>.plan</category>
            <comments>https://tweakers.net/plan/4460/welke-toffe-zomergadgets-raad-jij-je-medetweakers-aan.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4460</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:14:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Europese signalementendatabase SIS II had duizenden beveiligingskwetsbaarheden&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236848/europese-signalementendatabase-sis-ii-had-duizenden-beveiligingskwetsbaarheden.html</link>
            <description>Het Europese Schengeninformatiesysteem II bevatte &#039;duizenden&#039; cybersecuritykwetsbaarheden, die volgens de European Data Protection Supervisor kritiek waren. Dat schrijft Bloomberg op basis van een onderzoek in samenwerking met productiebureau Lighthouse Reports.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236848/europese-signalementendatabase-sis-ii-had-duizenden-beveiligingskwetsbaarheden.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236848</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 11:10:57 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Plan - Tweakers zoekt een freelance test automation engineer</title>
            <link>https://tweakers.net/plan/4458/tweakers-zoekt-een-freelance-test-automation-engineer.html</link>
            <description>De afgelopen jaren hebben we in het Tweakers Testlab steeds complexere testopstellingen ontwikkeld, waarvan een groot deel geautomatiseerd is. De software die dit aanstuurt, ontwikkelen we zelf. Voor een nieuw project zijn we op zoek naar een freelance test automation engineer om ons te ondersteunen.</description>
            <author>Marc van Lom</author>
            <category>.plan</category>
            <comments>https://tweakers.net/plan/4458/tweakers-zoekt-een-freelance-test-automation-engineer.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4458</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 10:51:39 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - CudaText 1.225.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73198/cudatext-12250.html</link>
            <description>Versie 1.225.0 van CudaText is uitgekomen. Deze opensource en crossplatform teksteditor is beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, BSD en Solaris. Het programma heeft uitgebreide mogelijkheden die met name voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Het is ontwikkeld in Object Pascal, start snel en door middel van Python-add-ons kan de functionaliteit verder worden uitgebreid. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Added:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73198/cudatext-12250.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73198</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google brengt videomaker Veo 3 uit in Nederland en België</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236852/google-brengt-videomaker-veo-3-uit-in-nederland-en-belgie.html</link>
            <description>Google heeft zijn videomaker Veo 3 in Europese landen uitgebracht, waaronder Nederland en België. Om de tool te kunnen gebruiken is een Google AI Pro-abonnement vereist, dat 22 euro per maand kost.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Fotografie en video</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236852/google-brengt-videomaker-veo-3-uit-in-nederland-en-belgie.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236852</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 09:50:35 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Blizzard brengt geen nieuwe content meer uit voor mobiele game Warcraft Rumble</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236846/blizzard-brengt-geen-nieuwe-content-meer-uit-voor-mobiele-game-warcraft-rumble.html</link>
            <description>Blizzard gaat geen nieuwe content meer uitbrengen voor Warcraft Rumble. De mobiele game blijft wel speelbaar en de reguliere in-game evenementen blijven ook terugkeren. Het spel werd bijna twee jaar geleden uitgebracht.</description>
            <author>Kevin Krikhaar</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236846/blizzard-brengt-geen-nieuwe-content-meer-uit-voor-mobiele-game-warcraft-rumble.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236846</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 09:03:02 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Shutter Encoder 19.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73196/shutter-encoder-192.html</link>
            <description>Shutter Encoder is een gratis programma waarmee videobestanden kunnen worden bewerkt en geconverteerd. Het heeft een uitgebreide lijst met mogelijkheden, te lang om hier op te noemen. De video onder dit artikel laat in het kort de belangrijkste zien. Het programma is beschikbaar voor Windows, macOS en Linux, en wordt actief ontwikkeld. Het toont geen advertenties, voegt geen watermerk toe en is ook in het Nederlands te gebruiken. De auteur leeft geheel van donaties. Versie 19.2 is beschikbaar gekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 19.2:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73196/shutter-encoder-192.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73196</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Actie - Test en win de nieuwe Samsung 9100 PRO 2TB-ssd</title>
            <link>https://tweakers.net/plan/4440/test-en-win-de-nieuwe-samsung-9100-pro-2tb-ssd.html</link>
            <description>Samsung introduceert met de 9100 PRO een high-end NVMe-ssd die is ontworpen om maximale prestaties in veeleisende omgevingen te leveren. Dankzij extreem hoge leessnelheden, lage latentie en ondersteuning van de nieuwste PCIe-standaarden, vormt deze drive een toekomstbestendige opslagoplossing voor pc-gamers die hun systeem willen optimaliseren voor next-gen gameperformance en snelle laadtijden.</description>
            <author>Tweakers Partners</author>
            <category>.actie</category>
            <comments>https://tweakers.net/plan/4440/test-en-win-de-nieuwe-samsung-9100-pro-2tb-ssd.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4440</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 08:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - MailStore Home 25.3.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73192/mailstore-home-2530.html</link>
            <description>Versie 25.3.0 van MailStore Home is uitgekomen. Met dit programma, dat gratis is voor thuisgebruik, kan een back-up worden gemaakt van alle e-mails. Ondersteuning is aanwezig voor pop3- en imap-accounts, de Microsoft-programma&#039;s Outlook Express tot en met Outlook 2019, Mozilla Thunderbird, accounts op Exchange, Kerio Connect of MDaemon, online accounts zoals Gmail, en mailboxbestanden, die bijvoorbeeld door Eudora worden gebruikt. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Note</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73192/mailstore-home-2530.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73192</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>AP: datadiefstal bij ransomware verdubbelde bijna in 2024</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236834/ap-datadiefstal-bij-ransomware-verdubbelde-bijna-in-2024.html</link>
            <description>Het aantal ransomwareaanvallen in Nederland waarbij data werd gestolen, was vorig jaar bijna twee keer zo groot als in 2023. Volgens de Autoriteit Persoonsgegevens moeten organisaties niet alleen beleid opstellen, maar dit ook volgen.</description>
            <author>Jasper Bakker</author>
            <category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236834/ap-datadiefstal-bij-ransomware-verdubbelde-bijna-in-2024.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236834</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Video - RTL-overnames, Siri-upgrades en gebrickte consoles - Tweakers Podcast #380</title>
            <link>https://tweakers.net/video/19984/rtl-overnames-siri-upgrades-en-gebrickte-consoles-tweakers-podcast-380.html</link>
            <description>Deze week praten Wout Funnekotter, Jurian Ubachs, Arnoud Wokke en Kevin Krikhaar over de overname van RTL door DPG, Vlaamse sites met AI-auteurs, verkopen van onzin aan taalmodellen, uitstel van Apples Siri-upgrade en bricken van consoles als je voorwaarden breekt.</description>
            <author>Redactie Tweakers</author>
            <category>Video / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/19984/rtl-overnames-siri-upgrades-en-gebrickte-consoles-tweakers-podcast-380.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/19984</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Review - Scythe Big Shuriken 4 - Hoge prestaties van een lage koeler</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13284/scythe-big-shuriken-4-hoge-prestaties-van-een-lage-koeler.html</link>
            <description>Scythes nieuwe lowprofilekoeler Big Shuriken 4 gaat de concurrentie aan met onder andere de uitstekend presterende DeepCool AN600: flinke verwachtingen om waar te maken.</description>
            <author>Reinoud Dik</author>
            <category>Review / Computers / Processorkoeling</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13284/scythe-big-shuriken-4-hoge-prestaties-van-een-lage-koeler.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13284</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Tweakers Podcast #380 - RTL-overnames, Siri-upgrades en gebrickte consoles</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/236832/tweakers-podcast-380-rtl-overnames-siri-upgrades-en-gebrickte-consoles.html</link>
            <description>Deze week praten Wout Funnekotter, Jurian Ubachs, Arnoud Wokke en Kevin Krikhaar over de overname van RTL door DPG, Vlaamse sites met AI-auteurs, verkopen van onzin aan taalmodellen, uitstel van Apples Siri-upgrade en bricken van consoles als je voorwaarden breekt.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/236832/tweakers-podcast-380-rtl-overnames-siri-upgrades-en-gebrickte-consoles.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/236832</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Looking Glass start levering van 27&quot;-scherm voor 3d-beelden zonder bril</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236844/looking-glass-start-levering-van-27-inch-scherm-voor-3d-beelden-zonder-bril.html</link>
            <description>Looking Glass start met de levering van reeds bestelde 27&quot; Light Field Display-apparaten. Het holografische scherm zorgt voor een 3d-effect, waarvoor geen speciale bril nodig is. Het scherm is voor een adviesprijs van grofweg 8610 euro verkrijgbaar.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / Monitors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236844/looking-glass-start-levering-van-27-inch-scherm-voor-3d-beelden-zonder-bril.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236844</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 20:31:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Home Assistant Core 2025.7.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73194/home-assistant-core-202570.html</link>
            <description>Versie 2025.7.0 van Home Assistant Core is uitgebracht. Home Assistant Core is een opensourceplatform voor home-automation gemaakt in Python 3. Het ondersteunt het detecteren van apparaten zoals Philips Hue, Belkin WeMo-schakelaars, Mr. Coffee-koffiezetapparaten, de slimme schakelaars van IKEA en het MQTT-protocol. Daarnaast kan het waar mogelijk deze apparaten aansturen en automatisering toepassen. Voor meer informatie over Home Assistant verwijzen we naar deze pagina en ons eigen forum. De volledige releasenotes voor deze uitgave zijn hier te vinden. Dit is de aankondiging daaruit: 2025.7: That&#039;s the question</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73194/home-assistant-core-202570.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73194</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 20:08:24 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Europese intranetleveranciers LumApps en Beekeeper gaan fuseren</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236842/europese-intranetleveranciers-lumapps-en-beekeeper-gaan-fuseren.html</link>
            <description>De intranetleveranciers LumApps en Beekeeper gaan fuseren. De bedrijven uit respectievelijk Frankrijk en Zwitserland zijn naar schatting ruim een miljard dollar waard. Het nieuwe hoofdkwartier is in Lyon, Frankrijk gevestigd. De fusie moet nog goedgekeurd worden.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236842/europese-intranetleveranciers-lumapps-en-beekeeper-gaan-fuseren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236842</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 20:00:57 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google komt sommige Pixel 6a-gebruikers tegemoet na mogelijke problemen accu</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236840/google-komt-sommige-pixel-6a-gebruikers-tegemoet-na-mogelijke-problemen-accu.html</link>
            <description>Google compenseert gebruikers van bepaalde Pixel 6a-smartphones als er een potentieel probleem met de accu is vastgesteld. Vanaf 8 juli worden getroffen toestellen voorzien van een verplichte update en komen klanten mogelijk in aanmerking voor een vervangende accu.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236840/google-komt-sommige-pixel-6a-gebruikers-tegemoet-na-mogelijke-problemen-accu.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236840</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 19:17:54 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>DJI brengt grote Power 2000-accu van 2kWh uit voor bijna 2200 euro</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236838/dji-brengt-grote-power-2000-accu-van-2kwh-uit-voor-bijna-2200-euro.html</link>
            <description>DJI brengt de Power 2000-accu met een capaciteit van ruim 2kWh uit. De accu kan maximaal 3000W leveren en weegt 22 kilogram. Volgens DJI is de Power 2000 bedoeld als back-upsysteem of voor bijvoorbeeld kamperen. De accu heeft een adviesprijs van 2199 euro.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / Computers / UPS en stekkerdozen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236838/dji-brengt-grote-power-2000-accu-van-2kwh-uit-voor-bijna-2200-euro.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236838</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:52:26 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Opera 120.0.5543.38</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73190/opera-1200554338.html</link>
            <description>Opera heeft versie 120 van zijn gelijknamige webbrowser uitgebracht. Opera maakt gebruik van de Blink-engine. Deze maakt deel uit van Chromium, dat onder meer ook door Google Chrome gebruikt wordt. Opera is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Daarnaast zijn er ook versies voor Android en iOS. In versie 120 is Chromium bijgewerkt naar versie 135 en zijn verder de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Opera 12</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73190/opera-1200554338.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73190</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft ontslaat ruim 9000 werknemers waarvan veel in Gaming-afdeling - update</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236836/microsoft-ontslaat-ruim-9000-werknemers-waarvan-veel-in-gaming-afdeling.html</link>
            <description>Microsoft ontslaat ruim 9000 werknemers, ofwel vier procent van het personeel, waarvan een groot deel onder de Gaming-afdeling werkt. Volgens Xbox-baas Phil Spencer is de ontslagronde bedoeld om &#039;lagen van management&#039; te verwijderen om de gamingtak wendbaarder te maken.</description>
            <author>Yannick Spinner</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236836/microsoft-ontslaat-ruim-9000-werknemers-waarvan-veel-in-gaming-afdeling.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236836</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 17:42:39 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Canonical ondersteunt elf jaar oude OpenJDK 8 op Ubuntu Pro tot 2034</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236824/canonical-ondersteunt-elf-jaar-oude-openjdk-8-op-ubuntu-pro-tot-2034.html</link>
            <description>Ubuntu-maker Canonical ondersteunt OpenJDK 8 tot 2034 op Ubuntu Pro. Daarmee loopt de ondersteuning voor de opensourcevariant van Java liefst twintig jaar op het besturingssysteem.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Software development</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236824/canonical-ondersteunt-elf-jaar-oude-openjdk-8-op-ubuntu-pro-tot-2034.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236824</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 16:33:01 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - qBittorrent 5.1.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73188/qbittorrent-512.html</link>
            <description>Versie 5.1.2 van qBittorrent is verschenen. Deze opensource torrentclient heeft versies voor Windows, Linux en macOS. Het programma wordt met Qt ontwikkeld en is gebaseerd op libtorrent (rasterbar) en Boost. Het programma is het geesteskind van de Fransman Christophe Dumez, die er sinds begin 2006 aan werkt. Tegenwoordig wordt het door de community onderhouden. Er zijn twee downloads beschikbaar. De ene bevat libtorrent 1.2, de andere versie 2.0. Voor de gebruikersinterface wordt van Qt6 gebruikgemaakt, wat betekent dat minimaal Windows 10 vereist is. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Bugfix:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73188/qbittorrent-512.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73188</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 16:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - WizTree 4.26</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73186/wiztree-426.html</link>
            <description>WizTree is een programma dat razendsnel een harde schijf kan analyseren om zo bestanden en mappen te vinden die de meeste ruimte innemen. Het is daarmee een prima hulpmiddel om de harde schijf op te ruimen wanneer er ruimtegebrek is. Het programma kan ook op bepaalde bestandstypes zoeken en het resultaat van een scan exporteren. WizTree mag gratis in privéomgevingen worden gebruikt en kan zijn werk ook doen zonder eerst te worden geïnstalleerd. In versie 4.26 zijn de volgende veranderingen aangebracht: Changes in WizTree version 4.26:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73186/wiztree-426.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73186</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Club 3D introduceert USB-C-dock met ondersteuning voor vier 4k60-schermen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236830/club-3d-introduceert-usb-c-dock-met-ondersteuning-voor-vier-4k60-schermen.html</link>
            <description>Club 3D heeft het CSV-2540-USB-C-dock aangekondigd. Het dock ondersteunt onder meer vier 4k-schermen met een verversingssnelheid van 60Hz via één USB-C-verbinding. Club 3D claimt dat het het eerste dock op de markt is dat hiervoor native ondersteuning heeft.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Dockingstations</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236830/club-3d-introduceert-usb-c-dock-met-ondersteuning-voor-vier-4k60-schermen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236830</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 14:16:45 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Community - In juni kwam 42 procent van ons nieuws van jullie tips</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13448/in-juni-kwam-42-procent-van-ons-nieuws-van-jullie-tips.html</link>
            <description>In juni kwam zo&#039;n 42 procent van ons nieuws voort uit tips van gebruikers. In dit artikel geven we daar meer informatie over.</description>
            <author>Tijs Hofmans</author>
            <category>.Community / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13448/in-juni-kwam-42-procent-van-ons-nieuws-van-jullie-tips.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13448</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 13:37:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - GnuCash 5.12</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73184/gnucash-512.html</link>
            <description>Versie 5.12 van GnuCash is uitgekomen. GnuCash is een crossplatform en opensource boekhoudprogramma voor particulieren en kleine bedrijven. Het maakt gebruik van het dubbelboekhoudsysteem en is in staat om eenvoudig bijvoorbeeld bankrekeningen, beleggingen, inkomsten en uitgaven, budgetten, hypotheken en leningen bij te houden en kan natuurlijk rapportages en grafieken maken. De changelog voor deze uitgave maakt melding van de volgende veranderingen en verbeteringen: Between 5.11 and 5.12, the following bugfixes were accomplished:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73184/gnucash-512.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73184</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 13:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google moet 267 miljoen euro betalen in VS voor datagebruik Android-apparaten</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236828/google-moet-267-miljoen-euro-betalen-in-vs-voor-datagebruik-android-apparaten.html</link>
            <description>Google moet een schadevergoeding van 314,6 miljoen dollar, omgerekend 267 miljoen euro, betalen aan Android-gebruikers in de staat Californië. Google heeft zich volgens de jury schuldig gemaakt aan het verzenden en ontvangen van informatie van apparaten die niet in gebruik waren.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236828/google-moet-267-miljoen-euro-betalen-in-vs-voor-datagebruik-android-apparaten.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236828</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 13:19:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>&#039;Intel gaat mogelijk toch geen 1,8nm-chips maken voor andere bedrijven&#039;</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236822/intel-gaat-mogelijk-toch-geen-1-komma-8nm-chips-maken-voor-andere-bedrijven.html</link>
            <description>Intel-ceo Lip-Bu Tan overweegt zijn 18A-procedé toch alleen voor interne producten te gaan gebruiken, meldt Reuters. Daarmee vervallen plannen om deze &#039;1,8nm&#039;-node breed beschikbaar te stellen aan andere bedrijven. De focus zou dan komen te liggen op de opvolger, Intel 14A.</description>
            <author>Daan van Monsjou</author>
            <category>Nieuws / Computers / Processors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236822/intel-gaat-mogelijk-toch-geen-1-komma-8nm-chips-maken-voor-andere-bedrijven.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236822</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 13:10:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Bulk Crap Uninstaller 5.9</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73182/bulk-crap-uninstaller-59.html</link>
            <description>Klocman Software heeft versie 5.9 van Bulk Crap Uninstaller uitgebracht. Met dit programma, dat onder een opensourcelicentie wordt uitgebracht, kunnen in een keer diverse programma&#039;s en Windows Store-apps van de computer worden verwijderd. Het voert eerst de standaard verwijderprocedure uit en scant vervolgens de computer op overgebleven snelkoppelingen en registersleutels om die ook nog te verwijderen. Na afloop kunnen eventueel ook nog externe programma&#039;s zoals CCleaner worden gestart. Ten slotte bevat het een start-upmanager, waarmee programma&#039;s die met Windows meestarten uitgeschakeld kunnen worden. Deze uitgave bevat een verzameling van voornamelijk kleine veranderingen en verbeteringen. Bulk Crap Uninstaller v5.9</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73182/bulk-crap-uninstaller-59.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73182</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>X test communitynotes die gemaakt zijn door AI</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236826/x-test-communitynotes-die-gemaakt-zijn-door-ai.html</link>
            <description>X test vanaf juli communitynotes die zijn gemaakt door AI-chatbots, zo maakt het bedrijf bekend. Op die manier wil het platform de schaalbaarheid van de functie vergroten. X heeft geen specifieke doelen gesteld voor de groei van communitynotes door AI-gegenereerde content.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236826/x-test-communitynotes-die-gemaakt-zijn-door-ai.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236826</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:56:05 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Pale Moon 33.8.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73180/pale-moon-3380.html</link>
            <description>Versie 33.8.0 van Pale Moon is uitgekomen. Deze webbrowser is ooit begonnen als een fork van Mozilla Firefox. Door optimalisaties voor moderne hardware en het weglaten van Accessibility-features en Parental Controls presteerde hij toen een stuk beter. Ook was er een 64bit-versie beschikbaar, ruim voordat Mozilla deze zelf aanbood. Intern werkt het op Goanna, een van Mozilla&#039;s Gecko afgeleide browserengine. De browser is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, en als bèta ook voor FreeBSD. De download van Pale Moon is alleen in het Engels; een apart Nederlands taalbestand is beschikbaar. Tegenwoordig is het ook vanuit de Microsoft Store te installeren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Pale Moon 33.8.0</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73180/pale-moon-3380.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73180</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google patcht actief misbruikte zeroday in op Chromium gebaseerde browsers</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236820/google-patcht-actief-misbruikte-zeroday-in-op-chromium-gebaseerde-browsers.html</link>
            <description>Google heeft een patch uitgebracht voor een actief misbruikte zerodaykwetsbaarheid die alle op Chromium gebaseerde browsers treft. Naast Google Chrome maken ook onder meer Microsoft Edge, Brave, Vivaldi en Opera gebruik van het Chromium-project.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236820/google-patcht-actief-misbruikte-zeroday-in-op-chromium-gebaseerde-browsers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236820</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:50:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - PowerToys 0.92.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/73178/powertoys-0920.html</link>
            <description>Microsoft heeft versie 0.92.0 van PowerToys uitgebracht. De PowerToys zijn een verzameling kleine programma&#039;s voor powerusers. Er waren PowerToys voor Windows 95 en Windows XP, en sinds halverwege 2019 is Microsoft ook bezig met de ontwikkeling van een versie voor Windows 10 en hoger. De PowerToys bestaan onder meer uit Awake, Color Picker, FancyZones, File Explorer Add-ons, Image Resizer, Keyboard Manager, PowerRename, PowerToys Run, Shortcut Guide en de Video Conference Mute. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Highlights</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/73178/powertoys-0920.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/73178</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
