<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 12:46:00 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 17 Mar 2025 12:46:00 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>EU-landen dienen klacht in tegen Rusland wegens verstoring satellieten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232938/eu-landen-dienen-klacht-in-tegen-rusland-wegens-verstoring-satellieten.html</link><description>Acht Europese landen, waaronder Nederland, hebben een klacht ingediend bij de Verenigde Naties over ‘aanhoudende’ Russische verstoringen van Europese satellietcommunicatie. Nog eens zeventien EU-landen en het Verenigd Koninkrijk ondersteunen de klacht.</description><author>Redactie Tweakers</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232938/eu-landen-dienen-klacht-in-tegen-rusland-wegens-verstoring-satellieten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232938</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:47:52 GMT</pubDate></item><item><title>Home Assistant OS 15.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71984/home-assistant-os-150.html</link><description>Versie 15.0 van Home Assistant OS is uitgekomen. Home Assistant OS is een minimaal, op Buildroot gebaseerd besturingssysteem dat het mogelijk maakt om op een fysieke of virtuele machine Home Assistant te draaien. Versie 15.0 gebruikt versie 2024.02.11 van Buildroot als basis en de Linux-kernel voor de meeste ondersteunde platforms is bijgewerkt naar versie 6.6.74 of 6.12.18. De complete changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Home Assistant Operating System</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71984/home-assistant-os-150.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71984</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 11:47:08 GMT</pubDate></item><item><title>Google moet 76 miljoen euro betalen aan Belgisch advertentiebedrijf</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232936/google-moet-76-miljoen-euro-betalen-aan-belgisch-advertentiebedrijf.html</link><description>Een Belgische rechtbank heeft Google veroordeeld tot het betalen van een dwangsom van 76 miljoen euro aan het Waalse bedrijf Proxistore. Google zou enkele advertentiecampagnes van het bedrijf op basis van geolocatie hebben geblokkeerd. Google kan nog in beroep gaan.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232936/google-moet-76-miljoen-euro-betalen-aan-belgisch-advertentiebedrijf.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232936</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 10:15:40 GMT</pubDate></item><item><title>MusicBee 3.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71982/musicbee-36.html</link><description>Versie 3.6 van MusicBee is uitgekomen. MusicBee is een uitgebreid en gratis programma voor het beheren en afspelen van muziek. In een overzichtelijke interface kunnen tags worden aangepast, cover art en songteksten worden gedownload, bestanden worden geconverteerd en audio-cd&#039;s geript, en kan met diverse mp3-spelers worden gesynchroniseerd. Verder is het uiterlijk aanpasbaar, kan de functionaliteit met bass-plug-ins worden uitgebreid en is het programma ook in het Nederlands te gebruiken. Changes in version 3.6</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71982/musicbee-36.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71982</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>SwitchBot Hub 3 met fysieke draaiknop en Matter-ondersteuning verschijnt online</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232930/switchbot-hub-3-met-fysieke-draaiknop-en-matter-ondersteuning-verschijnt-online.html</link><description>Er is een nieuw product van SwitchBot op de website van de Connectivity Standards Alliance verschenen: de SwitchBot Hub 3. Het betreft een smarthomehub met ondersteuning voor Matter. Het is niet duidelijk wanneer het apparaat op de markt verschijnt en hoeveel het moet kosten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Smarthome</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232930/switchbot-hub-3-met-fysieke-draaiknop-en-matter-ondersteuning-verschijnt-online.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232930</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:58:37 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Aantal mbo-vacatures in ict-sector gaat dalen&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232928/aantal-mbo-vacatures-in-ict-sector-gaat-dalen.html</link><description>Het aantal vacatures voor mbo-banen in de Nederlandse ict-sector zal de komende jaren dalen. Er komt volgens het UWV en de SBB meer vraag naar ict’ers op hbo-niveau. Taken op mbo-niveau zouden door AI kunnen worden overgenomen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232928/aantal-mbo-vacatures-in-ict-sector-gaat-dalen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232928</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:05:38 GMT</pubDate></item><item><title>MKVToolnix 91.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71980/mkvtoolnix-910.html</link><description>Moritz Bunkus heeft versie 91 van MKVToolNix uitgebracht. Met dit programma kunnen matroskabestanden worden bekeken, bewerkt en geconverteerd. Zo kunnen geluidssporen en ondertiteling worden toegevoegd, verwijderd of juist als standaard worden ingesteld. MKVToolNix is een verzameling afzonderlijke commandlinetools, maar er wordt ook een grafische gebruikersinterface meegeleverd. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, macOS en diverse Linux-distributies. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Important notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71980/mkvtoolnix-910.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71980</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>.Actie - Maak 3 maal kans op de nieuwe Sony LinkBuds Fit in-ears</title><link>https://tweakers.net/plan/4366/maak-3-maal-kans-op-de-nieuwe-sony-linkbuds-fit-in-ears.html</link><description>Met de nieuwe Sony LinkBuds Fit introduceert Sony naar eigen zeggen comfortabele in-ears die niet alleen ideaal zijn om te dragen tijdens het sporten, maar ook bij uiteenlopende dagelijkse bezigheden zoals werken, reizen en ontspanning. De LinkBuds Fit zijn bovendien voorzien van noisecanceling. Wil jij kans maken op een setje? Vul dan snel de vragenlijst in, onderaan dit artikel.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.actie</category><comments>https://tweakers.net/plan/4366/maak-3-maal-kans-op-de-nieuwe-sony-linkbuds-fit-in-ears.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4366</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Apple werkt aan twee nieuwe externe monitors</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232924/gerucht-apple-werkt-aan-twee-nieuwe-externe-monitors.html</link><description>Apple werkt momenteel aan twee nieuwe externe beeldschermen. Dat schrijft Mark Gurman. De Bloomberg-journalist had eerder al gewag gemaakt van de ontwikkeling van een nieuw extern beeldscherm, maar daar komt dus een tweede bij.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232924/gerucht-apple-werkt-aan-twee-nieuwe-externe-monitors.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232924</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:46:11 GMT</pubDate></item><item><title>ScreenToGif 2.41.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71978/screentogif-2412.html</link><description>Versie 2.41.2 van ScreenToGif is uitgekomen. Met deze opensourceapplicatie kunnen de handelingen op het scherm of de beelden van de webcam worden opgenomen. Het resultaat kan eventueel worden bewerkt met de ingebakken editor en vervolgens worden opgeslagen als gif, apng, video, afbeeldingen, ScreenToGif-projectbestanden of psd. Daarrmee kan het programma bijvoorbeeld goed worden gebruikt voor het maken van korte instructievideo&#039;s. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. What&#039;s new?</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71978/screentogif-2412.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71978</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nothing Phone 3a en 3a Pro - Eén schot in de roos en één net ernaast</title><link>https://tweakers.net/reviews/13038/nothing-phone-3a-en-3a-pro-een-schot-in-de-roos-en-een-net-ernaast.html</link><description>Nothing maakt pas drie jaar smartphones, maar het is net of ze dat al veel langer doen. Zijn derde generatie trapt de fabrikant af met de Phone (3a) en (3a) Pro.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13038/8/nothing-phone-3a-en-3a-pro-een-schot-in-de-roos-en-een-net-ernaast-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13038</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zotero 7.0.15</title><link>https://tweakers.net/downloads/71976/zotero-7015.html</link><description>Versie 7.0.15 van Zotero is uitgekomen. Dit programma is bedoeld voor het beheren van bibliografische gegevens en gerelateerde onderzoeksmaterialen. De functies omvatten webbrowserintegratie, online synchronisatie, het genereren van citaten in de tekst, voetnoten en bibliografieën, geïntegreerde PDF-, ePUB- en HTML-lezers met annotatiemogelijkheden, een notitie-editor en integratie met de tekstverwerkers Microsoft Word, LibreOffice Writer en Google Docs. Zotero is beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, Android en iOS. De gratis versie heeft 300MB opslag en voor meer opslag of toegang voor teams wordt een kleine vergoeding gevraagd. De changelog sinds versie 7.0.13 kan hieronder worden gevonden.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71976/zotero-7015.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71976</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>FreeBSD 13.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71974/freebsd-135.html</link><description>De leden van het FreeBSD Release Engineering Team hebben kort geleden versie 13.5 van FreeBSD uitgebracht, de laatste uitgave die we uit de 13.x-series zullen zien. FreeBSD is in 1993 ontstaan en wordt als één geheel ontwikkeld, in tegenstelling tot bijvoorbeeld Linux, waarvan de kernel door de ene groep ontwikkelaars wordt onderhouden en bepaalde applicaties weer door anderen. Hierdoor wordt FreeBSD over het algemeen als stabieler en robuuster beschouwd dan diverse andere besturingssystemen. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. FreeBSD 13.5-RELEASE Announcement</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71974/freebsd-135.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71974</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Git 2.49</title><link>https://tweakers.net/downloads/71972/git-249.html</link><description>De ontwikkelaars achter Git hebben versie 2.49.0 van hun software uitgebracht. Met Git kunnen onder andere software- en projectontwikkelaars beheer en versiecontrole over data en broncode uitvoeren. Het programma kan worden gezien als een concurrent voor Subversion of Mercurial. Het heeft onder andere complete branching- en mergingfuncties en wordt onder de GPLv2 uitgegeven. Voor een overzicht van vergelijkingen tussen Git en andere versiebeheersystemen verwijzen we naar deze pagina. De complete changelog is hier te vinden; dit zijn de belangrijkste veranderingen en verbeteringen: UI, Workflows &amp; Features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71972/git-249.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71972</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apple brengt Surveyor-app uit in VS om gegevens voor Kaarten te verzamelen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232922/apple-brengt-surveyor-app-uit-in-vs-om-gegevens-voor-kaarten-te-verzamelen.html</link><description>Apple heeft in de Verenigde Staten de app Maps Surveyor uitgebracht. De app is nog niet functioneel, maar is bedoeld om gebruikers gegevens voor zijn kaartenapp te laten verzamelen. Gebruikers kunnen bijvoorbeeld beloningen krijgen als ze foto&#039;s maken van een bepaalde route.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232922/apple-brengt-surveyor-app-uit-in-vs-om-gegevens-voor-kaarten-te-verzamelen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232922</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 12:23:17 GMT</pubDate></item><item><title>Populaire tj-actions-tool op GitHub bevatte code die secrets openbaart</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232920/populaire-tj-actions-tool-op-github-bevatte-code-die-secrets-openbaart.html</link><description>De populaire GitHub Action tj-actions/changed-files, waarmee ontwikkelaars gewijzigde bestanden in een repository kunnen detecteren, is vrijdag gecompromitteerd. Er werd code aan toegevoegd die &#039;secrets&#039; aan openbare logs toevoegde. De schadelijke code is inmiddels uit de tool gehaald.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232920/populaire-tj-actions-tool-op-github-bevatte-code-die-secrets-openbaart.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232920</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 11:49:31 GMT</pubDate></item><item><title>Apple iOS 18.3.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71970/apple-ios-1832.html</link><description>Apple heeft eerder deze week versie 18.3.2 van iOS uitgebracht. In iOS 18, dat geschikt is voor alle modellen waarop ook iOS 17 draait, is het onder meer mogelijk het beginscherm aan te passen, is er ondersteuning voor Rich Communication Services, heeft het bedieningspaneel een opfrisbeurt gekregen en is de fotoapp vernieuwd. Verder is er een wachtwoordmanager en kunnen apps worden verborgen of worden afgeschermd. In deze update zijn diverse kleine verbeteringen aangebracht en een kritiek beveiligingsprobleem in WebKit verholpen. Apple iOS 18.3.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71970/apple-ios-1832.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71970</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Synology kondigt nassystemen aan met 2,5Gbit/s-ethernetaansluitingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232918/synology-kondigt-nassystemen-aan-met-2-komma-5gbit-s-ethernetaansluitingen.html</link><description>Synology heeft acht nieuwe desktopnassystemen aangekondigd: de DS1525+, DS925+, DS725+, DS425+, DS225+, DS625slim, DS1825+ en DS1825xs+. Ze hebben allemaal 2,5Gbit/s-ethernetpoorten, terwijl de meeste systemen van de fabrikant tot nu toe maximaal 1Gbit/s boden.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / NAS</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232918/synology-kondigt-nassystemen-aan-met-2-komma-5gbit-s-ethernetaansluitingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232918</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 10:25:27 GMT</pubDate></item><item><title>China gaat labelen van AI-gegenereerde content verplichten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232916/china-gaat-labelen-van-ai-gegenereerde-content-verplichten.html</link><description>China gaat online platforms verplichten om AI-gegenereerde content als zodanig te labelen. Volgens het land moet dat desinformatie tegengaan. Alle AI-content die online wordt gedeeld, moet vanaf september van een zichtbaar en onzichtbaar watermerk zijn voorzien.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232916/china-gaat-labelen-van-ai-gegenereerde-content-verplichten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232916</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:17:44 GMT</pubDate></item><item><title>Debian GNU/Linux 12.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/71968/debian-gnu-linux-1210.html</link><description>Versie 12.10 van Debian is uitgekomen. Debian is een opensource besturingssysteem, dat zowel voor desktops als servers gebruikt kan worden en waarbij de nadruk op stabiliteit en veiligheid ligt. Het wordt dan ook als basis voor diverse Linux-distributies gebruikt, waaronder Ubuntu en Linux Mint. Versie 12, die als codenaam &#039;Bookworm&#039; meegekregen heeft, zal de komende vijf jaar van updates worden voorzien. Sinds oktober 2022 is het Social Contract van Debian gewijzigd, waardoor de installer nu ook software bevat die niet volledig vrij en opensource is, zoals drivers en firmware-images. De releasenotes voor deze uitgave zijn hieronder te vinden: Updated Debian 12: 12.10 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71968/debian-gnu-linux-1210.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71968</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>digiKam 8.6.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71966/digikam-860.html</link><description>Versie 8.6.0 van digiKam is uitgekomen. Deze fotobeheer- en beeldbewerkingsapplicatie heeft downloads voor Linux, BSD, macOS en Windows. DigiKam bevat ondersteuning voor uiteenlopende bestandsformaten en kan daarnaast via plug-ins van meer mogelijkheden worden voorzien, zoals het exporteren van een album naar Facebook of Flickr. Meer over de mogelijkheden van dit programma is op deze pagina te vinden. De complete releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Face Management Updates and Improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71966/digikam-860.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71966</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Slimme deurbel voor 15 euro - Maak je deurbel zelf slim met ESPHome</title><link>https://tweakers.net/reviews/12992/slimme-deurbel-voor-15-euro-maak-je-deurbel-zelf-slim-met-esphome.html</link><description>In dit artikel bouwen we een goedkope variant van een slimme deurbel. Geen camera, speaker of microfoon, maar wel voorzien van andere slimme functies</description><author>Olaf Weijers</author><category>How-to / Beeld en geluid / Smarthome</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12992/slimme-deurbel-voor-15-euro-maak-je-deurbel-zelf-slim-met-esphome.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12992</guid><pubDate>Sun, 16 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MobaXterm 25.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71964/mobaxterm-251.html</link><description>Versie 25.1 van MobaXterm is uitgekomen. Dit veelzijdige programma heeft alles aan boord om een verbinding naar een andere computer op te zetten. Het kan overweg met onder meer SSH, Telnet, RDP, VNC en FTP. Het kan meerdere sessies in tabbladen weergeven en het kan ook als portable app worden gebruikt. MobaXterm is gratis voor thuisgebruik met slechts lichte beperkingen; een licentie voor in een commerciële omgeving kost 49 euro. Daarvoor mag het programma voor altijd worden gebruikt en krijg je ook ondersteuning en updates voor een jaar. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: New feature:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71964/mobaxterm-251.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71964</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 21:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>SystemRescue 12.00</title><link>https://tweakers.net/downloads/71962/systemrescue-1200.html</link><description>Versie 12.00 van SystemRescue is uitgekomen. SystemRescue is een zelfstartende Linux-omgeving voor het beheren of repareren van een systeem en gegevens na een crash. Het is bedoeld om op een eenvoudige manier admintaken uit te voeren, zoals het maken en bewerken van de hardeschijfpartities. Het wordt geleverd met diverse programma&#039;s zoals GParted, fsarchiver, bestandssysteemtools, editors, Midnight Commander en netwerktools. Het kan worden gebruikt voor zowel Linux- als Windows-computers en vereist geen installatie, maar dit is wel mogelijk. De kernel ondersteunt alle belangrijke bestandssystemen zoals ext3/ext4, xfs, btrfs, reiserfs, jfs, vfat, ntfs, en netwerkbestandssystemen zoals SMB en NFS. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in version 12.00:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71962/systemrescue-1200.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71962</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>XYplorer 27.00</title><link>https://tweakers.net/downloads/71960/xyplorer-2700.html</link><description>Versie 27.00 van XYplorer is uitgekomen. Dit bestandsbeheerprogramma voor Windows heeft tabbladen, een uitgebreide zoekfunctie en een veelzijdige preview. Het is klein en hoeft niet te worden geïnstalleerd om zijn werk te kunnen doen. De gebruikersinterface is geheel naar eigen smaak in te stellen en er zijn diverse mogelijkheden om taken die vaak voorkomen, te automatiseren. Een standaardlicentie kost 35 dollar. Daarvoor mag het programma voor altijd worden gebruikt, maar word je slechts een jaar voorzien van updates. Voor het dubbele bedrag ontvang je de updates voor altijd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What’s New in 27.00?</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71960/xyplorer-2700.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71960</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 17:01:40 GMT</pubDate></item><item><title>Android-gebruikers kunnen via &#039;Vind mijn apparaat&#039;-app locatie delen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232914/android-gebruikers-kunnen-via-vind-mijn-apparaat-app-locatie-delen.html</link><description>Android-gebruikers kunnen voortaan hun locatie delen via de Vind mijn apparaat-app van Google. Voorheen was dat alleen mogelijk via Maps. Daarnaast worden alle verbonden apparaten nu meteen na het opstarten op de kaart getoond.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232914/android-gebruikers-kunnen-via-vind-mijn-apparaat-app-locatie-delen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232914</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:42:11 GMT</pubDate></item><item><title>Amazon verwijdert optie om Echo-spraakopnames niet naar de cloud te sturen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232912/amazon-verwijdert-optie-om-echo-spraakopnames-niet-naar-de-cloud-te-sturen.html</link><description>Amazon verwijdert de opt-outoptie voor gebruikers die niet willen dat de spraakopnames van hun Echo-smartspeaker of -smarthomehub naar de cloud worden gestuurd. Vanaf 28 maart is het niet langer mogelijk om de verwerking van vragen lokaal op het apparaat te laten plaatsvinden.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Speakers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232912/amazon-verwijdert-optie-om-echo-spraakopnames-niet-naar-de-cloud-te-sturen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232912</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:06:05 GMT</pubDate></item><item><title>Synology Router Management 1.3.1 build 9346 update 13</title><link>https://tweakers.net/downloads/71958/synology-router-management-131-build-9346.html</link><description>Synology heeft een update voor versie 1.3.1 van Router Management uitgebracht. SRM is de firmware die op de routers van Synology draait en daarmee vergelijkbaar met Disk Station Manager, de firmware voor de nas-apparaten van hetzelfde bedrijf. Deze apparaten weten uitstekende prestaties neer te zetten, hebben uitgebreide mogelijkheden en zijn via een overzichtelijke webinterface eenvoudig te bedienen. In de afgelopen paar versies zijn de volgende verbeteringen aangebracht:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71958/synology-router-management-131-build-9346.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71958</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 12:04:26 GMT</pubDate></item><item><title>Israël levert vermeende LockBit-ontwikkelaar uit aan Verenigde Staten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232910/israel-levert-vermeende-lockbit-ontwikkelaar-uit-aan-verenigde-staten.html</link><description>Een 51-jarige man met een Russische en Israëlische nationaliteit die ervan verdacht wordt een belangrijke ontwikkelaar te zijn van de LockBit-ransomware, is uitgeleverd aan de Verenigde Staten. Hij zou in totaal 230.000 dollar hebben ontvangen voor zijn werkzaamheden.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232910/israel-levert-vermeende-lockbit-ontwikkelaar-uit-aan-verenigde-staten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232910</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 10:48:08 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI en Google vragen regering VS om copyright niet te laten gelden voor AI</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232908/openai-en-google-vragen-regering-vs-om-copyright-niet-te-laten-gelden-voor-ai.html</link><description>OpenAI en Google hebben de Amerikaanse regering gevraagd om het trainen van AI-modellen op auteursrechtelijk beschermd materiaal toe te staan. Volgens de bedrijven moet AI-training onder fair use vallen, zodat Amerika marktleider op het gebied van AI blijft.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232908/openai-en-google-vragen-regering-vs-om-copyright-niet-te-laten-gelden-voor-ai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232908</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 09:37:28 GMT</pubDate></item><item><title>WinSSHTerm 2.39.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71956/winsshterm-2390.html</link><description>WinSSHTerm is een gratis programma voor Windows dat PuTTY, WinSCP en VcXsrv combineert in een applicatie. Het gebruikt snelkoppelingen om nieuwe ssh-sessies te starten of tussen de verschillende sessies te wisselen, werkt met meerdere tabs of schermen en kan eenvoudig gegevens van programma&#039;s als PuTTY, PuTTY Session Manager, MobaXterm, SuperPuTTY, mRemoteNG en MTPuTTY importeren en beschermen met een hoofdwachtwoord. Versie 2.39.0 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen aangebracht: Changelog</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71956/winsshterm-2390.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71956</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 07:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Navidrome 0.5.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71954/navidrome-055.html</link><description>Versie 0.55 van Navidrome is uitgekomen. Navidrome is wat ze zelf noemen een personal streaming service, en is een opensource mediaserver die je persoonlijke muziekcollectie van overal benaderbaar kan maken. Het is snel, gebruikt weinig resources, heeft geen moeite met hele grote collecties en elke gebruiker kan zijn eigen playlists en favorieten aanmaken. Navidrome is compatibel met Subsonic, dus je hebt een grote keuze uit mediaspelers om naar de muziek te luisteren. Downloads en installatie-instructies zijn beschikbaar voor Docker, Windows, Linux, macOS en FreeBSD. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Navidrome 0.55.0 - Big Refactor (BFR) Release Notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71954/navidrome-055.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71954</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 06:56:18 GMT</pubDate></item><item><title>De beste smartphones tot 300 euro</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-goedkope-smartphone</link><description>Wil je veel smartphone voor weinig geld, dan is de prijsklasse tot 300 euro een sweetspot. Je koopt voor dit bedrag een prima toestel dat voor veel taken voldoet.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-goedkope-smartphone#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Signal groeit, maar voor hoelang? - WhatsApp-alternatief met meer privacy</title><link>https://tweakers.net/reviews/13056/signal-groeit-maar-voor-hoelang-whatsapp-alternatief-met-meer-privacy.html</link><description>Signal wint aan populariteit nu gebruikers big tech verlaten. Maar kan het die groei vasthouden? Tweakers sprak met Jun Harada van Signal.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Interview / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13056/signal-groeit-maar-voor-hoelang-whatsapp-alternatief-met-meer-privacy.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13056</guid><pubDate>Sat, 15 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ExifToolGui 6.3.8</title><link>https://tweakers.net/downloads/71952/exiftoolgui-638.html</link><description>Versie 6.3.8 van ExifToolGUI is uitgekomen. Dit programma is een voortzetting van de originele ExifToolGUI door Bogdan Hrastnik, waarvan de ontwikkeling stil was komen te liggen. Het is bedoeld om als grafische interface voor ExifTool te dienen, een programma waarmee de metadata van een groot aantal bestandsformaten kan worden beheerd en bewerkt. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Release info.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71952/exiftoolgui-638.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71952</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 20:57:12 GMT</pubDate></item><item><title>Reddit maakt het mogelijk advertenties en adverteerders te verbergen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232906/reddit-maakt-het-mogelijk-advertenties-en-adverteerders-te-verbergen.html</link><description>Reddit gaat het mogelijk maken advertenties te verbergen. Daarmee worden ook alle andere advertenties van een specifieke adverteerder een jaar lang niet meer getoond, zegt het socialemediabedrijf.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232906/reddit-maakt-het-mogelijk-advertenties-en-adverteerders-te-verbergen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232906</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 19:25:53 GMT</pubDate></item><item><title>Google gaat Assistent overal vervangen door Gemini</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232904/google-gaat-assistent-overal-vervangen-door-gemini.html</link><description>Google gaat Assistent overal inruilen voor Gemini. In de komende maanden wordt de bijna tien jaar oude Assistent voor alle gebruikers vervangen door de nieuwe kunstmatige intelligentie. Dat gebeurt op zowel Android als apparaten zoals speakers en televisies.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232904/google-gaat-assistent-overal-vervangen-door-gemini.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232904</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 19:12:09 GMT</pubDate></item><item><title>VodafoneZiggo-klanten kunnen Viaplay als lineair kanaal kijken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232902/vodafoneziggo-klanten-kunnen-viaplay-als-lineair-kanaal-kijken.html</link><description>Klanten van VodafoneZiggo kunnen vanaf vrijdag Viaplay TV direct op tv kijken. Op een later moment komt ook betaaldienst Viaplay TV+, waar onder andere Formule 1-wedstrijden te zien zijn, beschikbaar via lineair kijken.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232902/vodafoneziggo-klanten-kunnen-viaplay-als-lineair-kanaal-kijken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232902</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 18:38:49 GMT</pubDate></item><item><title>Belgische bibliotheken beginnen eigen streamingdienst Cinébib voor leden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232880/belgische-bibliotheken-beginnen-eigen-streamingdienst-cinebib-voor-leden.html</link><description>Bijna veertig bibliotheken uit Vlaanderen en Brussel komen samen met een streamingdienst: Cinébib. Deze biedt momenteel een collectie van ongeveer 1500 films en documentaires. De dienst is gratis te gebruiken door leden van de deelnemende bibliotheken.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232880/belgische-bibliotheken-beginnen-eigen-streamingdienst-cinebib-voor-leden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232880</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 17:58:55 GMT</pubDate></item><item><title>Groot deel van Tweede Kamer wil SIDN-migratie naar AWS tegenhouden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232900/groot-deel-van-tweede-kamer-wil-sidn-migratie-naar-aws-tegenhouden.html</link><description>Een groot deel van de Nederlandse Tweede Kamer wil de verplaatsing van het .nl-domein naar AWS tegenhouden. VVD, Groenlinks-PvdA en NSC hebben daarvoor een motie ingediend tijdens een debat met staatssecretaris Zsolt Szabó, die zegt een eigen clouddienst te willen onderzoeken.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232900/groot-deel-van-tweede-kamer-wil-sidn-migratie-naar-aws-tegenhouden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232900</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 17:00:24 GMT</pubDate></item></channel></rss>