<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 09:31:00 GMT</pubDate><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 09:31:00 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Pale Moon 33.5.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71242/pale-moon-3351.html</link><description>Versie 33.5.1 van Pale Moon is uitgekomen. Deze webbrowser is ooit begonnen als een fork van Mozilla Firefox. Door optimalisaties voor moderne hardware en het weglaten van Accessibility-features en Parental Controls presteerde hij toen een stuk beter. Ook was er een 64bit-versie beschikbaar, ruim voordat Mozilla deze zelf aanbood. Intern werkt het op Goanna, een van Mozilla&#039;s Gecko afgeleide browserengine. De browser is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, en als bèta ook voor FreeBSD. Vanaf versie 30 identificeert de browser zich naar buiten toe weer als een Firefox-browser, wat het eenvoudiger moet maken om oudere browserextensies te gebruiken. De download van Pale Moon is alleen in het Engels; een apart Nederlands taalbestand is beschikbaar. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Pale Moon 33.5.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71242/pale-moon-3351.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71242</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>New Glenn-raket van Blue Origin succesvol gelanceerd</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230878/new-glenn-raket-van-blue-origin-succesvol-gelanceerd.html</link><description>De New Glenn-raket van ruimtevaartbedrijf Blue Origin is succesvol gelanceerd en in een baan rond de aarde gebracht. Het is de eerste testvlucht van de raket van 98 meter, die twee keer uitgesteld werd.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230878/new-glenn-raket-van-blue-origin-succesvol-gelanceerd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230878</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 09:27:42 GMT</pubDate></item><item><title>ACM: Internetabonnement is in Nederland duurder dan in andere EU-landen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230876/acm-internetabonnement-is-in-nederland-duurder-dan-in-andere-eu-landen.html</link><description>De prijzen voor vast internet liggen in Nederland hoger dan in de meeste andere Europese landen. Dat stelt de Autoriteit Consument &amp; Markt in de Marktbeschouwing Nederlandse Telecommarkt. Ook valt op dat voor lagere snelheden gemiddeld meer betaald wordt dan voor hogere.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230876/acm-internetabonnement-is-in-nederland-duurder-dan-in-andere-eu-landen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230876</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:53:11 GMT</pubDate></item><item><title>Hackers lekken configuraties en vpn-inloggegevens van 15.000 FortiGate-apparaten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230874/hackers-lekken-configuraties-en-vpn-inloggegevens-van-15000-fortigate-apparaten.html</link><description>De configuratiebestanden, IP-adressen en vpn-inloggegevens van ruim 15.000 FortiGate-apparaten zijn op het darkweb gelekt. De data werd gelekt door de Belsen Group, een nieuwe hackersgroep. De data lijkt in 2022 te zijn verzameld.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230874/hackers-lekken-configuraties-en-vpn-inloggegevens-van-15000-fortigate-apparaten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230874</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:07:14 GMT</pubDate></item><item><title>120mm-ventilators - Van budgetbriesje tot superstorm</title><link>https://tweakers.net/reviews/12708/120mm-ventilators-van-budgetbriesje-tot-superstorm.html</link><description>Met onze nieuwe testmethode voor ventilators hebben we de afgelopen tijd een selectie van 120mm-modellen getest die we in deze round-up bespreken.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Round-up / Computers / Ventilators</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12708/4/120mm-ventilators-van-budgetbriesje-tot-superstorm-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12708</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Snagit 2024.3.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71240/snagit-202431.html</link><description>TechSmith heeft versie 2024.3.1 van Snagit uitgebracht. Met dit programma, dat voor zowel Windows als macOS beschikbaar is, kunnen plaatjes, tekst, bewegende beelden en webpagina&#039;s worden afgevangen en bewerkt. Zo kunnen er effecten als perspectief, spotlight en magnify op worden losgelaten. Verder kunnen ter verduidelijking teksten, pijlen en cirkels worden aangebracht. De screenshots kunnen als afbeeldingen worden opgeslagen of direct in diverse programma&#039;s zoals Word en PowerPoint worden geïmporteerd. Versie 2024.3.1 is een kleine update waarin de volgende veranderingen zijn doorgevoerd: Feature Updates</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71240/snagit-202431.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71240</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>AI-datacenterconsortium UALink voegt Apple, Alibaba en Synopsys toe aan bestuur</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230872/ai-datacenterconsortium-ualink-voegt-apple-alibaba-en-synopsys-toe-aan-bestuur.html</link><description>Het Ultra Accelerator Link Consortium, of UALink, heeft zijn raad van bestuur uitgebreid met Apple, Alibaba en Synopsys. UALink werkt aan de ontwikkeling van een alternatief voor Nvidia&#039;s NVLink-interconnects.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Servers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230872/ai-datacenterconsortium-ualink-voegt-apple-alibaba-en-synopsys-toe-aan-bestuur.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230872</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 07:31:21 GMT</pubDate></item><item><title>Fortinet waarschuwt voor actief misbruikte zeroday in FortiGate-firewalls</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230870/fortinet-waarschuwt-voor-actief-misbruikte-zeroday-in-fortigate-firewalls.html</link><description>Fortinet waarschuwt voor een kritieke zeroday in FortiOS en FortiProxy. Cybercriminelen misbruiken de kwetsbaarheid volgens beveiligingsbedrijf Arctic Wolf al sinds november om binnen te dringen in FortiGate-firewalls. Fortinet heeft patches uitgebracht.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230870/fortinet-waarschuwt-voor-actief-misbruikte-zeroday-in-fortigate-firewalls.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230870</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 07:04:44 GMT</pubDate></item><item><title>EZ CD Audio Converter 12.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71238/ez-cd-audio-converter-1201.html</link><description>Poikosoft heeft versie 12.0.1 van EZ CD Audio Converter uitgebracht. EZ CD Audio Converter is een alles-in-eenprogramma voor het rippen, bewerken en converteren van audiobestanden en kan daarnaast ook worden gebruikt om cd&#039;s en dvd&#039;s te branden. Ondersteuning is aanwezig voor alle bekende audioformaten, waaronder mp3, aac, he aac, Dolby Pulse, Apple Lossless, flac, Vorbis, Opus en Windows Media Audio. Een licentie kost vier tientjes en het programma kan drie weken worden geprobeerd. Sinds versie 10.5.2 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 12.0.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71238/ez-cd-audio-converter-1201.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71238</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hoe gaan we ventilators reviewen? Testmethode voor 120mm- en 140mm-casefans</title><link>https://tweakers.net/reviews/12488/hoe-gaan-we-ventilators-reviewen-testmethode-voor-120mm-en-140mm-casefans.html</link><description>In dit artikel laten we onze nieuwe testopstelling voor ventilators zien en hoe we daarbij de prestaties van geluidsdruk, luchtverplaatsing en statische druk meten.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Benchmark / Computers / Ventilators</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12488/5/hoe-gaan-we-ventilators-reviewen-testmethode-voor-120mm-en-140mm-casefans-tot-slot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12488</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweakers Podcast #356 - Switch 2-verwachtingen, TikTok-spanningen en CES-video&#039;s</title><link>https://tweakers.net/geek/230852/tweakers-podcast-356-switch-2-verwachtingen-tiktok-spanningen-en-ces-videos.html</link><description>Deze week praten Arnoud Wokke, Jurian Ubachs, Jelle Stuip en Luke van Drie over het maken van video&#039;s op de CES-beurs, hoeveel CO2 laptops uitstoten, de verwachtingen voor de Nintendo Switch 2 en de komende deadline voor TikTok.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/geek/230852/tweakers-podcast-356-switch-2-verwachtingen-tiktok-spanningen-en-ces-videos.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/230852</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Europa krijgt Cybersecurity Support Centre voor ziekenhuizen en zorgverleners</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230866/europa-krijgt-cybersecurity-support-centre-voor-ziekenhuizen-en-zorgverleners.html</link><description>Europa krijgt een Cybersecurity Support Centre voor ziekenhuizen en zorgverleners. Dat moet zorgen dat het aantal succesvolle cyberaanvallen op ziekenhuizen en andere zorginstellingen komende jaren gaat dalen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230866/europa-krijgt-cybersecurity-support-centre-voor-ziekenhuizen-en-zorgverleners.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230866</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenVPN 2.6.13</title><link>https://tweakers.net/downloads/71232/openvpn-2613.html</link><description>OpenVPN is een robuuste en gemakkelijk in te stellen opensource-vpn-daemon waarmee verschillende private netwerken aan elkaar geknoopt kunnen worden via een versleutelde tunnel over internet. Voor de beveiliging wordt gebruikgemaakt van de OpenSSL-library, waarmee alle encryptie, authenticatie en certificatie kunnen worden afgehandeld. De ontwikkelaars hebben versie 2.6.13 uitgebracht en de changelog voor die uitgave kan hieronder worden gevonden. New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71232/openvpn-2613.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71232</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rechtbank: stichtingen mogen voor Nederlandse gebruikers procederen tegen Google</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230864/rechtbank-stichtingen-mogen-voor-nederlandse-gebruikers-procederen-tegen-google.html</link><description>De stichtingen Massaschade &amp; Consument en Stichting Bescherming Privacybelangen mogen namens Nederlandse gebruikers rechtszaken voeren tegen Google. Een rechter heeft beide stichtingen ontvankelijk verklaard, waardoor de rechtszaak er kan komen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230864/rechtbank-stichtingen-mogen-voor-nederlandse-gebruikers-procederen-tegen-google.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230864</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>TU Eindhoven: hackers op heterdaad betrapt, geen data gestolen of vergrendeld</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230862/tu-eindhoven-hackers-op-heterdaad-betrapt-geen-data-gestolen-of-vergrendeld.html</link><description>De Technische Universiteit Eindhoven zegt dat er bij de recente cyberaanval geen data zijn gestolen of vergrendeld. De hackers zouden &#039;op heterdaad&#039; zijn betrapt bij de Nederlandse onderwijsinstelling en ze zouden niet zijn binnengekomen in systemen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230862/tu-eindhoven-hackers-op-heterdaad-betrapt-geen-data-gestolen-of-vergrendeld.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230862</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 18:49:00 GMT</pubDate></item><item><title>Google zet AI-functies in Workspace-abonnementen en verhoogt prijs</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230860/google-zet-ai-functies-in-workspace-abonnementen-en-verhoogt-prijs.html</link><description>Google gaat zijn AI-functies zoals Gemini Advanced en NotebookLM Plus integreren in zijn reguliere Workspace-abonnementen. Dat kostte tot nu toe 20 dollar per gebruiker per maand extra. De prijs gaat wel omhoog.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230860/google-zet-ai-functies-in-workspace-abonnementen-en-verhoogt-prijs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230860</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 18:12:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beyond Compare 5.0.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71230/beyond-compare-505.html</link><description>Scooter Software heeft versie 5.0.5 van Beyond Compare uitgebracht. Met dit zeer uitgebreide programma, dat beschikbaar is voor Windows, Linux en macOS, kunnen bestanden met elkaar worden vergeleken. Daarnaast is het mogelijk om complete mappen, ftp-locaties en archieven te vergelijken. Beyond Compare is beschikbaar in een standaard- en een pro-uitvoering, voor prijzen die beginnen bij 35 dollar. De onderlinge verschillen kunnen op deze pagina worden gevonden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Notable Changes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71230/beyond-compare-505.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71230</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 18:05:23 GMT</pubDate></item><item><title>Financiële waakhond VS klaagt Musk aan om overname Twitter-aandelen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230858/financiele-waakhond-vs-klaagt-musk-aan-om-overname-twitter-aandelen.html</link><description>De Securities and Exchange Commission, de financiële waakhond van de Amerikaanse overheid, heeft een aanklacht ingediend tegen Elon Musk. Musk heeft te weinig betaald voor aandelen Twitter in de aanloop naar zijn overname.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230858/financiele-waakhond-vs-klaagt-musk-aan-om-overname-twitter-aandelen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230858</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 17:46:00 GMT</pubDate></item><item><title>OPNsense 24.7.12</title><link>https://tweakers.net/downloads/71228/opnsense-24712.html</link><description>Het pakket OPNsense is een firewall met uitgebreide mogelijkheden. Het is gebaseerd op het besturingssysteem FreeBSD en is oorspronkelijk een fork van m0n0wall en pfSense. Het pakket kan volledig via een webinterface worden ingesteld en heeft onder andere ondersteuning voor mfa, OpenVPN, IPsec, CARP en captive portal. Daarnaast kan het packetfiltering toepassen en beschikt het over een traffic shaper. De ontwikkelaars hebben OPNsense 24.7.12 uitgebracht, de laatste uitgave voor versie 24.1, en de releasenotes voor die uitgave kunnen hieronder worden gevonden. OPNsense 24.7.12 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71228/opnsense-24712.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71228</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 17:17:12 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse ministeries hebben beperkt zicht op eigen clouddiensten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230854/nederlandse-ministeries-hebben-beperkt-zicht-op-eigen-clouddiensten.html</link><description>Nederlandse overheidsorganisaties hebben beperkt zicht op welke clouddiensten ze zelf gebruiken. Dat blijkt uit een inventarisatie van de Algemene Rekenkamer. In een kwart van de gevallen is het niet eens bekend of het gaat om een publieke aanbieder als Amazon of Google.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230854/nederlandse-ministeries-hebben-beperkt-zicht-op-eigen-clouddiensten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230854</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 17:11:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marvel deelt eerste trailer Daredevil: Born Again</title><link>https://tweakers.net/geek/230856/marvel-deelt-eerste-trailer-daredevil-born-again.html</link><description>Marvel publiceert de eerste trailer van de aankomende serie Daredevil: Born Again. Het gaat om een vervolgserie over de titulaire superheld, die eerder in drie seizoenen van de Netflix-show Daredevil te zien was. Daredevil: Born Again komt vanaf 4 maart wekelijks uit op Disney+.</description><author>Yannick Spinner</author><category>.Geek / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/geek/230856/marvel-deelt-eerste-trailer-daredevil-born-again.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/230856</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:13:57 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;TikTok overweegt app in VS volledig te blokkeren&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230850/tiktok-overweegt-app-in-vs-volledig-te-blokkeren.html</link><description>TikTok zou de app vanaf zondag willen blokkeren voor Amerikaanse gebruikers, zo melden diverse media. Gebruikers zouden dan bij het opstarten een scherm zien met informatie over het verbod, dat maandag in moet gaan.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230850/tiktok-overweegt-app-in-vs-volledig-te-blokkeren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230850</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:10:18 GMT</pubDate></item><item><title>MailStore Home 25.1.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71226/mailstore-home-2510.html</link><description>Versie 25.1.0 van MailStore Home is uitgekomen. Met dit programma, dat gratis is voor thuisgebruik, kan een back-up worden gemaakt van alle e-mails. Ondersteuning is aanwezig voor pop3- en imap-accounts, de Microsoft-programma&#039;s Outlook Express tot en met Outlook 2019, Mozilla Thunderbird, accounts op Exchange, Kerio Connect of MDaemon, online accounts zoals Gmail en mailboxbestanden, die bijvoorbeeld door Eudora worden gebruikt. In deze uitgave is ondersteuning voor oudere versies van de databasesoftware Firebird komen te vervallen en zijn de componenten van derden waar het programma gebruik van maakt bijgewerkt. Improved</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71226/mailstore-home-2510.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71226</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:47:45 GMT</pubDate></item><item><title>Garmin maakt ecg-metingen met bepaalde smartwatches beschikbaar in Europa</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230848/garmin-maakt-ecg-metingen-met-bepaalde-smartwatches-beschikbaar-in-europa.html</link><description>Garmin brengt de elektrocardiogramfunctionaliteit in Europa uit voor verschillende smartwatches. Hiervoor moeten gebruikers Garmins ECG-app installeren op hun horloge. De app werkt in ieder geval op de Venu 3 en 3S, de fēnix 8 en de Enduro 3.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230848/garmin-maakt-ecg-metingen-met-bepaalde-smartwatches-beschikbaar-in-europa.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230848</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:46:33 GMT</pubDate></item><item><title>TNO-bedrijf werkt aan &#039;digitale tweelingen&#039; van steden voor planning</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230846/tno-bedrijf-werkt-aan-digitale-tweelingen-van-steden-voor-planning.html</link><description>Het door de TNO opgerichte bedrijf Scenexus gaat &#039;digitale tweelingen&#039; van steden gebruiken voor de analyse van plannen voor de ontwikkeling van steden. Het bedrijf kreeg onlangs een investering van 1,6 miljoen euro van het eveneens Eindhovense LUMO Labs.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230846/tno-bedrijf-werkt-aan-digitale-tweelingen-van-steden-voor-planning.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230846</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 15:11:58 GMT</pubDate></item><item><title>BNR: locatiegegevens gebruikers van ruim honderd Nederlandse apps online te koop</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230844/bnr-locatiegegevens-gebruikers-van-ruim-honderd-nederlandse-apps-online-te-koop.html</link><description>Locatiegegevens van gebruikers die zijn vergaard door ruim honderd Nederlandse apps, worden online te koop aangeboden, zo claimt BNR. Onlangs werd bekend dat vergelijkbare locatiegegevens op basis van meer dan 12.000 internationale apps gestolen waren.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230844/bnr-locatiegegevens-gebruikers-van-ruim-honderd-nederlandse-apps-online-te-koop.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230844</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:54:40 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft stopt na 14 oktober met 365-ondersteuning op Windows 10</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230842/microsoft-stopt-na-14-oktober-met-365-ondersteuning-op-windows-10.html</link><description>Microsoft stopt per 14 oktober met de ondersteuning van het 365-kantoorsoftwarepakket op Windows 10. De software is dan nog wel te gebruiken, maar gebruikers kunnen tegen problemen aanlopen. Office-software die los is gekocht, blijft wel ondersteund.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Officesoftware en suites</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230842/microsoft-stopt-na-14-oktober-met-365-ondersteuning-op-windows-10.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230842</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:21:18 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio 2022 17.12.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71220/visual-studio-2022-17124.html</link><description>Microsoft heeft versie 17.12.4 van Visual Studio 2022 uitgebracht. Deze populaire programmeerontwikkelomgeving, verkrijgbaar in de smaken Community, Professional en Enterprise, beschikt over handige opties om het programmeren in onder meer Visual C++, Visual Basic, C#, F# en Python gemakkelijker te maken. De nieuwe versie is volledig 64bit en heeft een vereenvoudigde gebruikersinterface. Meer informatie over versie 17.12 is op deze pagina van Microsoft te vinden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Top bug fixes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71220/visual-studio-2022-17124.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71220</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:02:19 GMT</pubDate></item><item><title>Biden tekent decreet om stichten gigawatt-AI-datacenters te stimuleren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230840/biden-tekent-decreet-om-stichten-gigawatt-ai-datacenters-te-stimuleren.html</link><description>De Amerikaanse president Joe Biden heeft een presidentieel decreet getekend waardoor grote nieuwe datacenters voor kunstmatige intelligentie sneller gebouwd kunnen worden. Biden belooft onder meer locaties voor datacenters.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230840/biden-tekent-decreet-om-stichten-gigawatt-ai-datacenters-te-stimuleren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230840</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:50:56 GMT</pubDate></item><item><title>Canalys: Apple en Samsung wisselen plek marktaandeel wereldwijde smartphonemarkt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230836/canalys-apple-en-samsung-wisselen-plek-marktaandeel-wereldwijde-smartphonemarkt.html</link><description>De wereldwijde smartphonemarkt is in het laatste kwartaal van 2024 volgens analistenbureau Canalys met drie procent gegroeid. Apple is voor het eerst sinds een jaar weer de grootste smartphoneverkoper, terwijl Samsung die positie na drie kwartalen weer inlevert.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230836/canalys-apple-en-samsung-wisselen-plek-marktaandeel-wereldwijde-smartphonemarkt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230836</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 13:03:05 GMT</pubDate></item><item><title>Uitgever van iPhoned, Android Planet en c&#039;t neemt iCulture over</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230838/uitgever-van-iphoned-android-planet-en-ct-neemt-iculture-over.html</link><description>Uitgever BigSpark heeft iCulture overgenomen van de oorspronkelijke oprichters. De twee oprichters vertrekken ook bij het bedrijf en zeggen dat het na 18 jaar &#039;tijd is om los te laten&#039;. BigSpark is onder meer uitgever van iPhoned, Android Planet en c&#039;t.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230838/uitgever-van-iphoned-android-planet-en-ct-neemt-iculture-over.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230838</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 12:53:57 GMT</pubDate></item><item><title>SURF en onderwijsinstellingen melden storing door ddos-aanval</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230832/surf-en-onderwijsinstellingen-melden-storing-door-ddos-aanval.html</link><description>Onderwijsinstellingen &#039;in voornamelijk het zuiden van Nederland&#039; hebben momenteel beperkt tot geen netwerkverbinding vanwege een ddos-aanval bij SURF. Dat melden SURF en onderwijsinstelling Fontys. SURF zegt &#039;gedeeltelijk herstel&#039; te zien.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230832/surf-en-onderwijsinstellingen-melden-storing-door-ddos-aanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230832</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 12:20:34 GMT</pubDate></item><item><title>TransIP stopt met colocatiedienst</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230828/transip-stopt-met-colocatiedienst.html</link><description>TransIP stopt per 15 april met het aanbieden en faciliteren van zijn colocatiediensten. Contracten met klanten worden daarom opgezegd en klanten moeten voor 15 april de rackruimte leeg opleveren. Na 15 april levert geen enkel team.blue-merk meer colocatiediensten.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230828/transip-stopt-met-colocatiedienst.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230828</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 12:08:20 GMT</pubDate></item><item><title>DigiD-storing van dinsdag kwam door ddos-aanval</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230826/digid-storing-van-dinsdag-kwam-door-ddos-aanval.html</link><description>DigiD was dinsdag onbereikbaar door een grootschalige ddos-aanval. Dat zegt DigiD-ontwikkelaar Logius tegen NU.nl. Het overheidsorgaan zegt de aanval en eventuele maatregelen te onderzoeken.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230826/digid-storing-van-dinsdag-kwam-door-ddos-aanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230826</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:01:38 GMT</pubDate></item><item><title>ASUS toont Digital Product Passport met CO2e-uitstoot van laptop</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230820/asus-toont-digital-product-passport-met-co2e-uitstoot-van-laptop.html</link><description>ASUS heeft een concept getoond van zijn invulling van het Digital Product Passport. Dat overzicht, dat vanaf 2027 verplicht wordt in de EU, toont onder andere hoeveel koolstofdioxide-equivalent er tijdens de gemiddelde levensduur van de laptop wordt uitgestoten.</description><author>Jelle Stuip</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230820/asus-toont-digital-product-passport-met-co2e-uitstoot-van-laptop.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230820</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:39 GMT</pubDate></item><item><title>Tixati 3.32</title><link>https://tweakers.net/downloads/71224/tixati-332.html</link><description>Versie 3.32 van Tixati is uitgekomen, als opvolger voor versie 3.29. Tixati is een uitgebreide en efficiënte bittorrentclient voor Windows en Linux met ondersteuning voor dht, magnetlinks en RSS-feeds. Het programma geeft uitgebreide informatie over alle aspecten van de download en het in- en uitgaande netwerkverkeer. Downloads zijn beschikbaar voor Windows en Linux en het programma toont geen advertenties. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in Tixati version 3.32:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71224/tixati-332.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71224</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:37 GMT</pubDate></item><item><title>Nederland breidt exportcontroles op productieapparatuur voor halfgeleiders uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230824/nederland-breidt-exportcontroles-op-productieapparatuur-voor-halfgeleiders-uit.html</link><description>Nederland gaat de exportcontroles op geavanceerde productieapparatuur voor halfgeleiders uitbreiden. Vanaf 1 april geldt voor meer soorten technologie en apparatuur een vergunningsplicht, zoals &#039;specifieke meet- en inspectieapparatuur&#039;.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230824/nederland-breidt-exportcontroles-op-productieapparatuur-voor-halfgeleiders-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230824</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:18:52 GMT</pubDate></item><item><title>TCL 55C765-tv - Leuke miniled-tv wacht op prijsdaling</title><link>https://tweakers.net/reviews/12834/tcl-55c765-tv-leuke-miniled-tv-wacht-op-prijsdaling.html</link><description>De TCL 55C765 is een heldere, midrangeminiledtelevisie met veel gamefuncties en Google TV. We onderwierpen het toestel aan een quicktest.</description><author>Sjef Weller</author><category>Quicktest / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12834/tcl-55c765-tv-leuke-miniled-tv-wacht-op-prijsdaling.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12834</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Meta gaat 3600 slecht presterende mensen ontslaan en nieuwe mensen aannemen&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230818/meta-gaat-3600-slecht-presterende-mensen-ontslaan-en-nieuwe-mensen-aannemen.html</link><description>Meta gaat ongeveer vijf procent van de werknemers ontslaan op basis van prestaties en wil nieuwe mensen aannemen om die plekken op te vullen. Dat schrijft Bloomberg op basis van een interne memo.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230818/meta-gaat-3600-slecht-presterende-mensen-ontslaan-en-nieuwe-mensen-aannemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230818</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:31:48 GMT</pubDate></item><item><title>VK onderzoekt of Google misbruik maakt van dominantie van Zoeken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230816/vk-onderzoekt-of-google-misbruik-maakt-van-dominantie-van-zoeken.html</link><description>De Britse mededingingsautoriteit CMA onderzoekt of Google misbruik maakt van de dominantie van Zoeken. Het gaat er bijvoorbeeld om of Google concurrerende zoekmachines op de markt belemmert. De CMA heeft tot oktober om een beslissing te nemen.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230816/vk-onderzoekt-of-google-misbruik-maakt-van-dominantie-van-zoeken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230816</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 07:43:55 GMT</pubDate></item></channel></rss>