<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" >
    <channel>
        <copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright>
        <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 10:36:10 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Jun 2025 10:36:10 +0200</lastBuildDate>
        <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        <image>
            <link>https://tweakers.net/</link>
            <title>Tweakers</title>
            <url>https://tweakers.net/logo.png</url>
            <width>196</width>
            <height>196</height>
            <description>Tweakers: tech-community, nieuws, reviews en de Pricewatch</description>
        </image>
        <language>nl-NL</language>
        <link>https://tweakers.net/</link>
        <title>Tweakers Mixed RSS Feed</title>
        <webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster>
        <item>
            <title>Software-update - Python 3.13.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72982/python-3135.html</link>
            <description>Python is een objectgeoriënteerde programmeertaal die kan worden gebruikt om eenvoudige tot complexe platformonafhankelijke applicaties te ontwikkelen. Het is in de jaren negentig ontworpen door Guido van Rossum, die destijds in Amsterdam voor het CWI werkte. Guido was als BDFL betrokken bij de ontwikkeling van Python. Hij heeft daarnaast voor Dropbox gewerkt, ging daarna met pensioen en toen dat niet echt beviel, ging hij aan de slag bij Microsoft. De vijfde zogenaamde maintenancerelease voor versie 3.13 is uitgekomen en hierin zijn een kleine verzameling verbeteringen aangebracht. This is the fifth maintenance release of Python 3.13</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72982/python-3135.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72982</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>The Browser Company begint met uitrol &#039;AI-browser&#039; naar bètatesters</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236086/the-browser-company-begint-met-uitrol-ai-browser-naar-betatesters.html</link>
            <description>The Browser Company heeft een bètaversie van zijn nieuwe &#039;AI-browser&#039; Dia beschikbaar gemaakt. De browser is voorlopig alleen te downloaden voor mensen die zijn uitgenodigd voor de bèta en gebruikers die eerder ook werkten met de Arc-browser.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236086/the-browser-company-begint-met-uitrol-ai-browser-naar-betatesters.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236086</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 09:25:05 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Home Assistant Core 2025.6.0</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72978/home-assistant-core-202560.html</link>
            <description>Versie 2025.6.0 van Home Assistant Core is uitgebracht. Home Assistant Core is een opensourceplatform voor home-automation gemaakt in Python 3. Het ondersteunt het detecteren van apparaten zoals Philips Hue, Belkin WeMo-schakelaars, Mr. Coffee-koffiezetapparaten, de slimme schakelaars van IKEA en het MQTT-protocol. Daarnaast kan het waar mogelijk deze apparaten aansturen en automatisering toepassen. Voor meer informatie over Home Assistant verwijzen we naar deze pagina en ons eigen forum. De volledige releasenotes voor deze uitgave zijn hier te vinden. Dit is de aankondiging daaruit: 2025.6: Getting picky about Bluetooth</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72978/home-assistant-core-202560.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72978</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Wikipedia stopt tijdelijk met AI-samenvattingen na ophef onder moderators</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236084/wikipedia-stopt-tijdelijk-met-ai-samenvattingen-na-ophef-onder-moderators.html</link>
            <description>De Wikimedia Foundation heeft besloten voorlopig geen door AI gegenereerde samenvattingen bovenaan Wikipedia-artikelen te zetten, weet 404 Media. De organisatie kondigde vorige week aan te gaan experimenteren met AI-samenvattingen op de mobiele versie van Wikipedia.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236084/wikipedia-stopt-tijdelijk-met-ai-samenvattingen-na-ophef-onder-moderators.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236084</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 08:04:10 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Total Commander 11.55 RC 6</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72976/total-commander-1155-rc-6.html</link>
            <description>De zesde releasecandidate van Total Commander versie 11.55 is verschenen. Dit programma kan als vervanging voor Windows Verkenner worden gebruikt. Doordat het beeld in tweeën is gesplitst, is het eenvoudig om bestanden te kopiëren, maar het programma kan veel meer. Zo zijn er diverse manieren om bestanden aan te passen, zijn een ingebouwde FTP-client en een multirenametool aanwezig, en is er ondersteuning voor een groot aantal compressieformaten. Verder kan de functionaliteit met plug-ins worden uitgebreid. Meer informatie over de veranderingen die in versie 11.55 zijn aangebracht kunnen op deze pagina worden gevonden; in deze uitgave zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72976/total-commander-1155-rc-6.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72976</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 07:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Starlink verhoogt prijs Roam Unlimited-abonnement naar 89 euro per maand</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236082/starlink-verhoogt-prijs-roam-unlimited-abonnement-naar-89-euro-per-maand.html</link>
            <description>Starlink verhoogt de prijs van zijn Roam Unlimited-abonnement naar 89 euro per maand. Dat is een stijging van ongeveer 24 procent. Het bedrijf houdt de prijs van het Roam 50GB-abonnement wel gelijk: dat blijft 40 euro per maand.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Netwerkaccessoires</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236082/starlink-verhoogt-prijs-roam-unlimited-abonnement-naar-89-euro-per-maand.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236082</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 07:26:35 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Quicktest - Apple iPad (2025) - Een specbump voor de populairste tablet</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13364/apple-ipad-2025-een-specbump-voor-de-populairste-tablet.html</link>
            <description>Het instapmodel van de Apple iPad is al jarenlang een van de populairste tablets op de markt. Heeft een succesformule veel vernieuwing nodig?</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Quicktest / Tablets en telefoons / Tablets</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13364/apple-ipad-2025-een-specbump-voor-de-populairste-tablet.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13364</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Video - Apple-knoppen, Xbox-handhelds en Ziggo-glasvezel - Tweakers Podcast #377</title>
            <link>https://tweakers.net/video/19950/apple-knoppen-xbox-handhelds-en-ziggo-glasvezel-tweakers-podcast-377.html</link>
            <description>Deze week praten Wout Funnekotter, Jurian Ubachs, Arnoud Wokke en Jelle Stuip over glasvezel van Ziggo, Summer Game Fest, Android-apps maken met vibecoden, steeds persoonlijke phishing en de nieuwe aankondigingen van Apple.</description>
            <author>Redactie Tweakers</author>
            <category>Video / IT Pro / Economie en maatschappij</category>
            <comments>https://tweakers.net/video/19950/apple-knoppen-xbox-handhelds-en-ziggo-glasvezel-tweakers-podcast-377.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/video/19950</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Geek - Tweakers Podcast #377 - Apple-knoppen, Xbox-handhelds en Ziggo-glasvezel</title>
            <link>https://tweakers.net/geek/236062/tweakers-podcast-377-apple-knoppen-xbox-handhelds-en-ziggo-glasvezel.html</link>
            <description>Deze week praten Wout Funnekotter, Jurian Ubachs, Arnoud Wokke en Jelle Stuip over glasvezel van Ziggo, Summer Game Fest, Android-apps maken met vibecoding, steeds persoonlijkere phishing en de nieuwe aankondigingen van Apple.</description>
            <author>Arnoud Wokke</author>
            <category>.Geek / Beeld en geluid / Audio</category>
            <comments>https://tweakers.net/geek/236062/tweakers-podcast-377-apple-knoppen-xbox-handhelds-en-ziggo-glasvezel.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/236062</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Jun 2025 06:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Kinderen kunnen vanaf iOS 26 pas na toestemming ouders nieuwe mensen contacteren</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236080/kinderen-kunnen-vanaf-ios-26-pas-na-toestemming-ouders-nieuwe-mensen-contacteren.html</link>
            <description>Apple heeft nieuwe functies voor ouderlijk toezicht aangekondigd voor iOS 26, zoals dat kinderaccounts pas met nieuwe telefoonnummers kunnen communiceren via Apple-apps als de ouders toestemming hebben gegeven. Deze functie zou ook naar andere apps kunnen komen.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236080/kinderen-kunnen-vanaf-ios-26-pas-na-toestemming-ouders-nieuwe-mensen-contacteren.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236080</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 21:24:49 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Meta brengt AI-tool uit voor het bewerken van video&#039;s, nog niet in Benelux</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236076/meta-brengt-ai-tool-uit-voor-het-bewerken-van-videos-nog-niet-in-benelux.html</link>
            <description>Meta heeft een AI-tool uitgebracht die onder meer de outfit, locatie en verlichting kan aanpassen in een video. Die video&#039;s kunnen dan weer gedeeld worden via Instagram of Facebook. De functie lijkt nog niet in de Benelux beschikbaar te zijn.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Fotografie en video</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236076/meta-brengt-ai-tool-uit-voor-het-bewerken-van-videos-nog-niet-in-benelux.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236076</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 20:21:55 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Rufus 4.8</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72974/rufus-48.html</link>
            <description>Versie 4.8 van Rufus is uitgekomen. Met dit programma kunnen zelfstartende USB-sticks worden gemaakt. Handig bijvoorbeeld om een besturingssysteem te installeren, wat sneller gaat vanaf een USB-stick dan van een cd of dvd, om het bios bij te werken of om een systeem te benaderen dat niet meer wil starten. Er is overigens een groot aantal tooltjes waarmee dit gedaan kan worden, maar Rufus beweert een van de snelste in zijn soort te zijn. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 4.8:</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72974/rufus-48.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72974</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 19:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Disney en Universal starten copyrightrechtszaak tegen Midjourney</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236074/disney-en-universal-starten-copyrightrechtszaak-tegen-midjourney.html</link>
            <description>Disney en Universal hebben AI-bedrijf Midjourney aangeklaagd vanwege het vermeende misbruik van auteursrechtelijk beschermd materiaal. Midjourney zou beelden van de twee bedrijven hebben gebruikt voor het trainen van de AI-modellen.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236074/disney-en-universal-starten-copyrightrechtszaak-tegen-midjourney.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236074</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 19:05:12 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Firefly III 6.2.17</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72972/firefly-iii-6217.html</link>
            <description>Firefly III is een in PHP geschreven webapplicatie waarmee een overzicht van je financiën kan worden bijgehouden. Het kan de data importeren vanuit csv-bestanden, de bunq-api of de Spectre-api. Voor meer informatie over dit programma verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaar loopt ook op Tweakers rond en bespreekt zijn applicatie in het grote &#039;Firefly III&#039;-topic. Versie 6.2.17 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72972/firefly-iii-6217.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72972</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 18:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>HP onthult eerste apparaat met Google Beam-ondersteuning voor 25.000 dollar</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236068/hp-onthult-eerste-apparaat-met-google-beam-ondersteuning-voor-25000-dollar.html</link>
            <description>HP heeft het HP Dimension-systeem onthuld. Het systeem van HP is het eerste dat Google Beam ondersteunt, de 3d-videobeltechnologie van Google. HP Dimension moet eind 2025 beschikbaar komen voor &#039;een selecte groep klanten&#039; en kost exclusief Google Beam-licentie 25.000 dollar.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Monitors</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236068/hp-onthult-eerste-apparaat-met-google-beam-ondersteuning-voor-25000-dollar.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236068</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 17:56:38 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Huawei Pura 80 Ultra kan met één camerasensor schakelen tussen twee telelenzen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236070/huawei-pura-80-ultra-kan-met-een-camerasensor-schakelen-tussen-twee-telelenzen.html</link>
            <description>Huawei heeft de Pura 80 Ultra aangekondigd, een smartphone waarbij één camerasensor twee verschillende telelenzen kan gebruiken. Zo kan de optische zoom van de telelens 3,7x of 9,4x zijn. Het is niet bekend of de telefoon ook in de Benelux uitkomt.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236070/huawei-pura-80-ultra-kan-met-een-camerasensor-schakelen-tussen-twee-telelenzen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236070</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 17:39:44 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Google verliest beroep, moet 76 miljoen euro aan Belgisch reclamebedrijf betalen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236058/google-verliest-beroep-moet-76-miljoen-euro-aan-belgisch-reclamebedrijf-betalen.html</link>
            <description>Een Belgische ondernemingsrechtbank heeft de dwangsom van 76 miljoen euro die Google moet betalen aan een Belgisch advertentiebedrijf gegrond verklaard. Google was in beroep gegaan tegen de boete, die het bedrijf kreeg omdat het reclamecampagnes blokkeerde.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236058/google-verliest-beroep-moet-76-miljoen-euro-aan-belgisch-reclamebedrijf-betalen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236058</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 17:11:34 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Sony onthult gameplayelementen Death Stranding 2 in nieuwe trailer</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236066/sony-onthult-gameplayelementen-death-stranding-2-in-nieuwe-trailer.html</link>
            <description>Sony Interactive Entertainment heeft een nieuwe trailer van Death Stranding 2: On The Beach onthuld. Daarin worden ook verschillende gameplayelementen van het spel getoond. De door Kojima Productions ontwikkelde game komt op 26 juni beschikbaar voor PlayStation 5.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236066/sony-onthult-gameplayelementen-death-stranding-2-in-nieuwe-trailer.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236066</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 16:46:27 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - BurnAware 18.7</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72970/burnaware-187.html</link>
            <description>Versie 18.7 van het cd-, dvd- en blu-raybrandprogramma BurnAware is uitgekomen. Dit programma is beschikbaar in een Free-versie en in betaalde Premium- en Professional-edities, met prijzen van respectievelijk dertig en veertig dollar. De betaalde uitvoeringen hebben extra functionaliteit, zoals voor het kopiëren van schijfjes en het rippen van audio-cd&#039;s. Op deze pagina worden de verschillende edities tegen elkaar afgezet. De gratis versie wordt gebundeld met optionele extra&#039;s; hier staat een versie waar die niet in zitten. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen doorgevoerd: Enhancements</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72970/burnaware-187.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72970</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 16:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>.Deals - De beste elektronicadeals van week 24 2025</title>
            <link>https://tweakers.net/plan/4436/de-beste-elektronicadeals-van-week-24-2025.html</link>
            <description>De interessante prijsdalingen, cashbackacties, kortingscodes en comboaanbiedingen van week 24 van 2025, geselecteerd door het Pricewatch-team.</description>
            <author>Tweakers Pricewatch</author>
            <category>.deals</category>
            <comments>https://tweakers.net/plan/4436/de-beste-elektronicadeals-van-week-24-2025.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4436</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Microsoft dicht twee zerodays tijdens Patch Tuesday</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236060/microsoft-dicht-twee-zerodays-tijdens-patch-tuesday.html</link>
            <description>Microsoft heeft met zijn Patch Tuesday-update van juni 66 kwetsbaarheden gedicht, waaronder een actief misbruikte zeroday. Een tweede gedichte zeroday geeft aanvallers systeemprivileges op getroffen apparaten.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236060/microsoft-dicht-twee-zerodays-tijdens-patch-tuesday.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236060</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:02:01 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Yubico Authenticator 7.2.3</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72968/yubico-authenticator-723.html</link>
            <description>Yubico heeft versie 7.2.3 van Authenticator uitgebracht. Met dit programma kunnen de beveiligingssleutels van het bedrijf worden beheerd. Zo kunnen instellingen van de sleutel zelf en de daarop opgeslagen accounts worden aangepast, en kan de otp-code worden gekopieerd om deze vervolgens in een programma te plakken. De software is beschikbaar voor iOS, Android, Linux, macOS en Windows. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Yubico Authenticator 7.2.3</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72968/yubico-authenticator-723.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72968</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 15:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nvidia en Perplexity gaan met Europese bedrijven aan lokale AI-modellen werken</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236054/nvidia-en-perplexity-gaan-met-europese-bedrijven-aan-lokale-ai-modellen-werken.html</link>
            <description>Nvidia en AI-bedrijf Perplexity gaan met zeker tien AI-bedrijven in Europa en het Midden-Oosten samenwerken om hun AI-technologieën te verfijnen. Zo gaat Nvidia met organisaties in Frankrijk, Duitsland, Italië, Polen, Spanje en Zweden werken aan AI-modellen in lokale talen.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236054/nvidia-en-perplexity-gaan-met-europese-bedrijven-aan-lokale-ai-modellen-werken.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236054</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:36:32 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Politie identificeert 126 Nederlandse gebruikers op Cracked.io</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236050/politie-identificeert-126-nederlandse-gebruikers-op-cracked-punt-io.html</link>
            <description>Team Cybercrime van Zeeland-West-Brabant heeft 126 Nederlandse gebruikers van het cybercrimeplatform Cracked.io geïdentificeerd. De politie heeft per gebruiker strafbare feiten in kaart gebracht. Sommigen zijn eerder veroordeeld of komen voor in lopende onderzoeken.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236050/politie-identificeert-126-nederlandse-gebruikers-op-cracked-punt-io.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236050</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:25:42 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Days Gone-studio Bend bevestigt ontslagronde, mogelijk 30 procent van personeel</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236048/days-gone-studio-bend-bevestigt-ontslagronde-mogelijk-30-procent-van-personeel.html</link>
            <description>Sony-ontwikkelaar Bend Studio bevestigt dat er een ontslagronde heeft plaatsgevonden bij het bedrijf. De ontwikkelaar is recent bekend van Days Gone. Het bedrijf deelt niet hoeveel mensen er moeten vertrekken. Bloomberg zegt dat het om dertig procent van het personeel gaat.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236048/days-gone-studio-bend-bevestigt-ontslagronde-mogelijk-30-procent-van-personeel.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236048</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 14:08:47 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Vivo teaset vouwbare Android-telefoon die compatibel is met Apple Watch</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236052/vivo-teaset-vouwbare-android-telefoon-die-compatibel-is-met-apple-watch.html</link>
            <description>De Chinese smartphonemaker vivo heeft de eerste details bekendgemaakt over zijn aankomende vouwbare telefoon, de X Fold 5. Volgens productmanager Han Boxiao zal deze Android-telefoon compatibel zijn met de Apple Watch.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236052/vivo-teaset-vouwbare-android-telefoon-die-compatibel-is-met-apple-watch.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236052</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 13:49:30 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Audacity 3.7.4</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72956/audacity-374.html</link>
            <description>Versie 3.7.4 van Audacity is uitgekomen. Deze opensource audio-editor, die beschikbaar is voor Windows, Linux en macOS, kan geluid opnemen en wav-, aiff-, ogg- en mp3-bestanden importeren en exporteren. Het programma heeft een ongelimiteerde undofunctie en heeft daarnaast een grote verzameling effecten aan boord, zoals fade-in en fade-out, echo, tempowijziging en ruisonderdrukking. Meer effecten kunnen eenvoudig worden toegevoegd, want het programma ondersteunt onder meer Nyquist-, vst- en ladspa-plug-ins. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Audacity 3.7.4</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72956/audacity-374.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72956</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 13:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>SWAT-achtige shooter Ready or Not komt op 15 juli naar consoles</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236044/swat-achtige-shooter-ready-or-not-komt-op-15-juli-naar-consoles.html</link>
            <description>De firstpersonshooter Ready or Not komt op 15 juli naar consoles. De game verscheen eind 2023 al op Steam en volgt een swatteam in de fictieve stad Los Sueños. Het spel kost vijftig euro en is al te reserveren.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Games</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236044/swat-achtige-shooter-ready-or-not-komt-op-15-juli-naar-consoles.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236044</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 12:59:30 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Ziggo gaat vanaf 2026 internetdiensten aanbieden op Delta&#039;s glasvezelnetwerk</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236046/ziggo-gaat-vanaf-2026-internetdiensten-aanbieden-op-deltas-glasvezelnetwerk.html</link>
            <description>Ziggo gaat vastinternetdiensten aanbieden op Delta&#039;s glasvezelnetwerk. Het gaat om ruim 600.000 adressen waar Ziggo geen eigen netwerk heeft. Het is voor het eerst dat Ziggo internetdiensten gaat aanbieden op het netwerk van een concurrerende glasvezelpartij.</description>
            <author>Hayte Hugo</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236046/ziggo-gaat-vanaf-2026-internetdiensten-aanbieden-op-deltas-glasvezelnetwerk.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236046</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 12:47:01 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Visual Studio 2022 17.14.5</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72966/visual-studio-2022-17145.html</link>
            <description>Microsoft heeft een update voor versie 17.14 van Visual Studio 2022 uitgebracht. Deze populaire programmeerontwikkelomgeving, verkrijgbaar in de smaken Community, Professional en Enterprise, beschikt over handige opties om het programmeren in onder meer Visual C++, Visual Basic, C#, F# en Python gemakkelijker te maken. De nieuwe versie is volledig 64bit en heeft een vereenvoudigde gebruikersinterface. Uitgebreide informatie over versie 17.14 is op deze pagina van Microsoft te vinden; in deze uitgave zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed in version 17.14.5</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72966/visual-studio-2022-17145.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72966</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 12:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Sonos voegt met update sidetalkfunctie en TrueCinema toe aan Sonos Ace</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236042/sonos-voegt-met-update-sidetalkfunctie-en-truecinema-toe-aan-sonos-ace.html</link>
            <description>Sonos heeft een update uitgebracht voor zijn Sonos Ace-hoofdtelefoon, waarin onder meer SideTone is toegevoegd. Dit zorgt ervoor dat gebruikers hun eigen stem goed horen tijdens een telefoongesprek als actieve ruisonderdrukking ingeschakeld is.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Beeld en geluid / Hoofdtelefoons</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236042/sonos-voegt-met-update-sidetalkfunctie-en-truecinema-toe-aan-sonos-ace.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236042</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:48:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Tweede Android 16 QPR1-bèta biedt desktopachtige ervaring voor extern scherm</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236040/tweede-android-16-qpr1-beta-biedt-desktopachtige-ervaring-voor-extern-scherm.html</link>
            <description>Google heeft de tweede QPR1-bètaversie van Android 16 uitgerold naar Pixel-apparaten. Deze bètaversie biedt verbeterde ondersteuning voor het werken met een extern scherm op een Android-apparaat.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele besturingssystemen</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236040/tweede-android-16-qpr1-beta-biedt-desktopachtige-ervaring-voor-extern-scherm.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236040</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:31:31 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>TNO start eind 2025 bouw van fabriek voor fotonische chips in Eindhoven</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236038/tno-start-eind-2025-bouw-van-fabriek-voor-fotonische-chips-in-eindhoven.html</link>
            <description>TNO begint eind dit jaar met de bouw van een fabriek voor fotonische chips op de High Tech Campus in Eindhoven, zo maakt de organisatie bekend. De fabriek moet de productie van op indiumfosfide gebaseerde fotonische chips mogelijk maken.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236038/tno-start-eind-2025-bouw-van-fabriek-voor-fotonische-chips-in-eindhoven.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236038</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 11:03:15 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - Mozilla Thunderbird 139.0.2</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72964/mozilla-thunderbird-13902.html</link>
            <description>De Mozilla Foundation heeft een tweede update voor versie 139.0 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als Release-versie aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In deze uitgave is een beveiligingsprobleem verholpen. What’s Fixed</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72964/mozilla-thunderbird-13902.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72964</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 10:30:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI maakt ChatGPT o3-pro beschikbaar voor Pro-gebruikers</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236034/openai-maakt-chatgpt-o3-pro-beschikbaar-voor-pro-gebruikers.html</link>
            <description>OpenAI maakt zijn ChatGPT o3-pro-model beschikbaar voor gebruikers met een Pro- of Team-abonnement. Deze abonnementen kosten respectievelijk 229 euro per maand en 29 tot 34 euro per maand per gebruiker. OpenAI beweert dat het o3-pro-model zijn intelligentste model tot nu toe is.</description>
            <author>Imre Himmelbauer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236034/openai-maakt-chatgpt-o3-pro-beschikbaar-voor-pro-gebruikers.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236034</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 10:17:41 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Open Dutch Fiber verlaagt ambitie glasvezelaansluitingen met 500.000 woningen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236032/open-dutch-fiber-verlaagt-ambitie-glasvezelaansluitingen-met-500000-woningen.html</link>
            <description>Open Dutch Fiber heeft de verwachtingen voor de aanleg van glasvezel in Nederland naar beneden bijgesteld. De ambitie was om in 2025 twee miljoen woningen op glasvezel te hebben aangesloten. Nu is dat bijgesteld naar anderhalf miljoen woningen.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236032/open-dutch-fiber-verlaagt-ambitie-glasvezelaansluitingen-met-500000-woningen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236032</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 10:03:29 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Software-update - 1Password 8.10.80</title>
            <link>https://tweakers.net/downloads/72962/1password-81080.html</link>
            <description>Voor de veiligheid is het beter om voor ieder account een ander en sterk wachtwoord te gebruiken. Als een bepaalde dienst wachtwoorden laat uitlekken, zijn niet al je andere accounts met hetzelfde wachtwoord toegankelijk. Voor het bijhouden van al deze verschillende wachtwoorden zijn wachtwoordmanagers een uitkomst. 1Password is er hier een van en is beschikbaar als webapplicatie, als app op verschillende platforms en als extensie voor de meestgebruikte browsers. Het kan twee weken geprobeerd worden, waarna een licentie moet worden aangeschaft. Voor meer informatie over de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. In versie 8.10.80 zijn de volgende verbeteringen en bugfixes doorgevoerd. 1Password for Windows 8.10.80</description>
            <author>Bart van Klaveren</author>
            <category>Software</category>
            <comments>https://tweakers.net/downloads/72962/1password-81080.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72962</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Quicktest - HP Omnibook 7 Aero - Ultralichte reispartner met compromissen</title>
            <link>https://tweakers.net/reviews/13326/hp-omnibook-7-aero-ultralichte-reispartner-met-compromissen.html</link>
            <description>HP maakt ontzettend lichte laptops in de Aero-lijn. Weet deze fijne reisgenoot te overtuigen, of moet je veel inleveren?</description>
            <author>Dennis de Vries</author>
            <category>Quicktest / Computers / Laptops</category>
            <comments>https://tweakers.net/reviews/13326/hp-omnibook-7-aero-ultralichte-reispartner-met-compromissen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13326</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 09:00:00 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>Nintendo meldt record: Switch 2 ruim 3,5 miljoen keer verkocht in vier dagen</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236030/nintendo-meldt-record-switch-2-ruim-3-komma-5-miljoen-keer-verkocht-in-vier-dagen.html</link>
            <description>Nintendo heeft in de eerste vier dagen na de release ruim 3,5 miljoen exemplaren van de Switch 2 verkocht. Het bedrijf sprak eerder de verwachting uit dat de Switch 2 in het eerste jaar 15 miljoen keer verkocht zal worden.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / Gaming / Consoles</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236030/nintendo-meldt-record-switch-2-ruim-3-komma-5-miljoen-keer-verkocht-in-vier-dagen.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236030</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 08:52:46 +0200</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>OpenAI stelt komst openweight taalmodel uit tot later deze zomer</title>
            <link>https://tweakers.net/nieuws/236028/openai-stelt-komst-openweight-taalmodel-uit-tot-later-deze-zomer.html</link>
            <description>De release van het volgende open taalmodel van OpenAI wordt uitgesteld. Het taalmodel zou deze maand verschijnen, maar wordt nu later deze zomer uitgebracht, zegt ceo Sam Altman. Wanneer de release precies plaatsvindt, is nog niet bekend.</description>
            <author>Eveline Meijer</author>
            <category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category>
            <comments>https://tweakers.net/nieuws/236028/openai-stelt-komst-openweight-taalmodel-uit-tot-later-deze-zomer.html#reacties</comments>
            <guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/236028</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 08:30:22 +0200</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
