<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 09:31:00 GMT</pubDate><lastBuildDate>Tue, 18 Feb 2025 09:31:00 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Medische data van honderden patiënten ontdekt op harddrives van rommelmarkt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231984/medische-data-van-honderden-patienten-ontdekt-op-harddrives-van-rommelmarkt.html</link><description>Op een rommelmarkt bij vliegveld Weelde zijn vijftien tweedehands harde schijven verkocht met daarop onbeveiligde medische gegevens van honderden patiënten. De schijven bevatten onder meer burgerservicenummers, medicatiegegevens en patiëntendossiers uit de periode 2011-2019.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231984/medische-data-van-honderden-patienten-ontdekt-op-harddrives-van-rommelmarkt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231984</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 09:22:02 GMT</pubDate></item><item><title>AIDA64 7.60</title><link>https://tweakers.net/downloads/71634/aida64-760.html</link><description>FinalWire heeft een nieuwe versie van AIDA64 uitgebracht. Met AIDA64 kan een uitgebreid overzicht van alle in de computer aanwezige hard- en software worden verkregen. Vooral handig zijn de directe links naar de pagina&#039;s waar specifieke drivers en firmware van de diverse onderdelen kunnen worden gedownload. Daarnaast kunnen er diverse benchmarks mee worden uitgevoerd en is er uitgebreide hardwaremonitoring. AIDA64 is beschikbaar in de versies Extreme, Engineer, Business en Network Audit, en met prijzen die beginnen bij 60 euro voor een persoonlijke licentie. De changelog voor versie 7.60 ziet er als volgt uit: New features &amp; improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71634/aida64-760.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71634</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sandisk werkt aan petabyte-ssd&#039;s, releasedatum is nog niet bekend</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231980/sandisk-werkt-aan-petabyte-ssds-releasedatum-is-nog-niet-bekend.html</link><description>Sandisk heeft tijdens zijn jaarlijkse investeerdersbijeenkomst plannen onthuld voor ssd&#039;s met capaciteiten tot één petabyte. Een concrete releasedatum voor de drives is nog niet bekendgemaakt.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231980/sandisk-werkt-aan-petabyte-ssds-releasedatum-is-nog-niet-bekend.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231980</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 07:55:48 GMT</pubDate></item><item><title>XAI brengt AI-model Grok 3 uit voor betalende abonnees</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231978/xai-brengt-ai-model-grok-3-uit-voor-betalende-abonnees.html</link><description>XAI heeft zijn nieuwste taalmodel Grok 3 uitgebracht. Volgens het bedrijf gebruikte het trainingsproces tienmaal meer rekenkracht dan bij Grok 2. De training vond plaats in een datacenter in Memphis met ongeveer 200.000 gpu’s.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231978/xai-brengt-ai-model-grok-3-uit-voor-betalende-abonnees.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231978</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 06:58:24 GMT</pubDate></item><item><title>Zoom Workplace 6.3.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/71632/zoom-workplace-6310.html</link><description>Versie 6.3.10 van de videoconferencingsoftware Zoom Workplace is uitgekomen. Dit programma maakt het mogelijk om onder meer onlinevergaderingen, conferenties en colleges bij te wonen. Het is verkrijgbaar voor de gangbaarste besturingssystemen en is beschikbaar in een gratis en een betaalde uitvoering met meer mogelijkheden. Het programma is ook in het Nederlands te gebruiken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: AI Companion features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71632/zoom-workplace-6310.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71632</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Modder bouwt iPhone SE 3 in behuizing van Lumia 1020</title><link>https://tweakers.net/geek/231976/modder-bouwt-iphone-se-3-in-behuizing-van-lumia-1020.html</link><description>De Nokia Lumia 1020 krijgt al jaren geen OS-updates meer en had bij release al niet heel erg veel apps. Een modder heeft een 1020 gemaakt die beide wél heeft: het toestel heeft de behuizing van de Windows Phone met de onderdelen van een Apple iPhone SE 3.</description><author>Hayte Hugo</author><category>.Geek / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/geek/231976/modder-bouwt-iphone-se-3-in-behuizing-van-lumia-1020.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/231976</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 19:52:45 GMT</pubDate></item><item><title>ArcaOS 5.1.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71630/arcaos-511.html</link><description>Arca Noae heeft versie 5.1.1 van ArcaOS uitgebracht. ArcaOS is een op OS/2 gebaseerd besturingssysteem. OS/2 verscheen in 1987 op de markt en is door IBM en Microsoft ontwikkeld. Nadat er onenigheid is ontstaan ten tijde van Windows 3.1, is IBM er in 1992 alleen mee verder gegaan. Uiteindelijk heeft de populariteit van Windows 95 OS/2 de das om gedaan en heeft IBM er eind 2006 de stekker uit getrokken. Arca Noae is een van de twee bedrijven die de ondersteuning en ontwikkeling hebben overgenomen en dat nu als ArcaOS uitbrengt. ArcaOS biedt onder meer ondersteuning voor nieuwere hardware, zoals netwerkkaarten, USB 2.0 en 3.0, en AHCI- en NVMe-opslag. In versie 5.1.0 is ondersteuning voor UEFI en GPT-partities toegevoegd en is het in meer talen te gebruiken, waaronder nu ook in het Nederlands. Ook kan er een update worden uitgevoerd vanaf OS/2, eComStation of een oudere versie van ArcaOS, waar voorheen een schone installatie de enige mogelijkheid was. Versie 5.1.1 bevat verder een flinke verzameling updates en kleine veranderingen. De changelog is op deze pagina te vinden; de releasenotes zien er als volgt uit: ArcaOS 5.1.1 now available</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71630/arcaos-511.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71630</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 19:24:50 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;New York Times-journalisten gaan AI gebruiken voor sociale media en titels&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231972/new-york-times-journalisten-gaan-ai-gebruiken-voor-sociale-media-en-titels.html</link><description>Journalisten van The New York Times krijgen toegang tot verschillende generatieve-AI-tools, waaronder een zelfontwikkeld systeem. Dat meldt Semafor op basis van interne berichten. De NYT benadrukt dat journalisten niet hele alinea&#039;s moeten herschrijven met de tools.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231972/new-york-times-journalisten-gaan-ai-gebruiken-voor-sociale-media-en-titels.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231972</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 19:14:08 GMT</pubDate></item><item><title>Kingdom Come: Deliverance II is binnen 2 weken tijd 2 miljoen keer verkocht</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231974/kingdom-come-deliverance-ii-is-binnen-2-weken-tijd-2-miljoen-keer-verkocht.html</link><description>Kingdom Come: Deliverance II is sinds de release op 4 februari meer dan 2 miljoen keer verkocht. Dat meldt ontwikkelaar Warhorse Studios. De eerste miljoen games werden in de eerste 24 uur verkocht. Uitgever Embracer zei al dat het spel boven verwachting presteert.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231974/kingdom-come-deliverance-ii-is-binnen-2-weken-tijd-2-miljoen-keer-verkocht.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231974</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 18:56:09 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Spotify wil hifiabonnement uitbreiden met remixtool en concertkaartverkoop&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231970/spotify-wil-hifiabonnement-uitbreiden-met-remixtool-en-concertkaartverkoop.html</link><description>Spotify wil volgens Bloomberg het hifiabonnement uitbreiden met een tool die nummers kan remixen en toegang tot de verkoop van concertkaarten. Het bedrijf zou van plan zijn het abonnement later dit jaar uit te brengen, wat daar vaker over is gezegd.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231970/spotify-wil-hifiabonnement-uitbreiden-met-remixtool-en-concertkaartverkoop.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231970</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 18:12:19 GMT</pubDate></item><item><title>Artdirector van Half-Life 2 en Dishonored is overleden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231962/artdirector-van-half-life-2-en-dishonored-is-overleden.html</link><description>Viktor Antonov, artdirector bij Half-Life 2 en Dishonored, is overleden. Dat melden verschillende mensen die met Antonov hebben samengewerkt. Antonov was 52 jaar oud. Het is niet bekend waaraan Antonov is overleden.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231962/artdirector-van-half-life-2-en-dishonored-is-overleden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231962</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 16:40:32 GMT</pubDate></item><item><title>X blokkeert links naar Signal.me</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231960/x-blokkeert-links-naar-signal-punt-me.html</link><description>X-gebruikers kunnen sinds dit weekend niet langer Signal.me-links plaatsen, om bijvoorbeeld berichten naar specifieke gebruikers te kunnen sturen. Het is niet duidelijk waarom de links zijn geblokkeerd. Gebruikers mogen nog wel linken naar Signal.org.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231960/x-blokkeert-links-naar-signal-punt-me.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231960</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 15:49:02 GMT</pubDate></item><item><title>Eneco NL verhoogt terugleverkosten voor zonnepanelen met 3 cent per kWh</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231958/eneco-nl-verhoogt-terugleverkosten-voor-zonnepanelen-met-3-cent-per-kwh.html</link><description>De Nederlandse tak van Eneco verhoogt de terugleverkosten voor klanten met zonnepanelen met 3 cent per teruggeleverde kWh. De verhoging geldt voor klanten met een variabel contract vanaf 1 april. De verhogingen werden vorige week voor nieuwe vaste contracten ingevoerd.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231958/eneco-nl-verhoogt-terugleverkosten-voor-zonnepanelen-met-3-cent-per-kwh.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231958</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:52:07 GMT</pubDate></item><item><title>Amazon verwijdert op 26 februari USB-transfermodus van Kindle-website</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231954/amazon-verwijdert-op-26-februari-usb-transfermodus-van-kindle-website.html</link><description>Amazon maakt het vanaf 26 februari onmogelijk om aangekochte e-boeken via een USB-modus vanaf de Amazon-website naar Kindle-apparaten over te zetten. Engelstalige gebruikers kunnen dat vanaf die datum enkel nog via wifi.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / E-readers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231954/amazon-verwijdert-op-26-februari-usb-transfermodus-van-kindle-website.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231954</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:14:55 GMT</pubDate></item><item><title>DeepSeek-app is niet langer te downloaden in Zuid-Korea vanwege privacywet</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231956/deepseek-app-is-niet-langer-te-downloaden-in-zuid-korea-vanwege-privacywet.html</link><description>De DeepSeek-smartphoneapp is niet langer te downloaden in Zuid-Korea. De privacytoezichthouder denkt dat de dienst niet voldoet aan Zuid-Koreaanse privacywetgeving en adviseerde DeepSeek daarom de app uit de winkels te halen. Het Chinese bedrijf deed dit hierna.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231956/deepseek-app-is-niet-langer-te-downloaden-in-zuid-korea-vanwege-privacywet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231956</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:08:57 GMT</pubDate></item><item><title>Viaplay introduceert twee nieuwe lineaire sportzenders, SBS9 keert terug</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231950/viaplay-introduceert-twee-nieuwe-lineaire-sportzenders-sbs9-keert-terug.html</link><description>Viaplay komt met twee lineaire sportzenders: Viaplay TV en Viaplay TV+. Viaplay TV zal een deel van het sportaanbod van Viaplay integraal uitzenden. Viaplay TV+ is een premiumkanaal met onder meer livewedstrijden en Formule 1-races. SBS9 wordt weer een zender voor films en series.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231950/viaplay-introduceert-twee-nieuwe-lineaire-sportzenders-sbs9-keert-terug.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231950</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 14:00:28 GMT</pubDate></item><item><title>MusicBrainz Picard 2.13.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71628/musicbrainz-picard-2133.html</link><description>Versie 2.13.3 van MusicBrainz Picard is uitgekomen. MusicBrainz is een open content-muziekdatabase die kan worden aangesproken om muzieknummers van de juiste tags te voorzien. Picard is het officiële programma om tags op te vragen, te bewerken en in te sturen. MusicBrainz Picard is opensource en wordt ontwikkeld voor Linux, macOS en Windows. Sinds versie 2.13.1 zijn de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed in MusicBrainz Picard 2.13.3</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71628/musicbrainz-picard-2133.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71628</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bouwbedrijf Heijmans bouwt datacenter in Noord-Holland, houdt locatie geheim</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231948/bouwbedrijf-heijmans-bouwt-datacenter-in-noord-holland-houdt-locatie-geheim.html</link><description>Bouwbedrijf Heijmans gaat een nieuw datacenter bouwen in Noord-Holland. Het complex zal 11.000 vierkante meter groot zijn en wordt in oktober 2026 opgeleverd. Waar het datacenter precies komt te staan en wie de opdrachtgever is blijft geheim.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231948/bouwbedrijf-heijmans-bouwt-datacenter-in-noord-holland-houdt-locatie-geheim.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231948</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:57:41 GMT</pubDate></item><item><title>WinRAR 7.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/71626/winrar-710.html</link><description>RAR Labs heeft versie 7.10 van zijn archiveringsprogramma&#039;s RAR en WinRAR uitgebracht. Deze populaire compressietools zijn beschikbaar voor diverse besturingssystemen, waaronder Windows, Linux en macOS. De programma&#039;s kunnen overweg met de gangbaarste formaten - waaronder rar, zip, cab, arj, lzh, tar, gz, uue, bz2, jar, iso, 7z en z -, hebben een skinnable interface en ondersteuning voor Zip64- en multivolume cabbestanden. In versie 7.10 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Veranderingen:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71626/winrar-710.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71626</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Digital Trust Center meldt afname van ransomware-incidenten in Nederland</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231940/digital-trust-center-meldt-afname-van-ransomware-incidenten-in-nederland.html</link><description>In 2024 hebben er in Nederland 121 unieke ransomware-incidenten plaatsgevonden. Volgens het rapport Jaarbeeld Ransomware 2024 zijn dat er 26 minder dan in 2023. De bereidheid van de slachtoffers om losgeld te betalen zou met 11 procent zijn toegenomen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231940/digital-trust-center-meldt-afname-van-ransomware-incidenten-in-nederland.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231940</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 10:33:09 GMT</pubDate></item><item><title>XYplorer 26.90</title><link>https://tweakers.net/downloads/71624/xyplorer-2690.html</link><description>Versie 26.90 van XYplorer is uitgekomen. Dit bestandsbeheerprogramma voor Windows heeft tabbladen, een uitgebreide zoekfunctie en een veelzijdige preview. Het is klein en hoeft niet te worden geïnstalleerd om zijn werk te kunnen doen. De gebruikersinterface is geheel naar eigen smaak in te stellen en er zijn diverse mogelijkheden om taken die vaak voorkomen, te automatiseren. Een standaardlicentie kost 35 dollar. Daarvoor mag het programma voor altijd worden gebruikt, maar word je slechts een jaar voorzien van updates. Voor het dubbele bedrag ontvang je de updates voor altijd. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What’s New in 26.90?</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71624/xyplorer-2690.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71624</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft verwijdert 8e tot 10e Gen Intel-chips uit W11-supportlijst voor oem’s</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231936/microsoft-verwijdert-8e-tot-10e-gen-intel-chips-uit-w11-supportlijst-voor-oems.html</link><description>Microsoft heeft de achtste, negende en tiende generatie Intel-chips van de Windows 11 24H2-compatibiliteitslijst voor oem’s verwijderd. Het bedrijf heeft de beslissing nog niet toegelicht. Er zijn ook nieuwe processors van AMD aan de lijst toegevoegd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231936/microsoft-verwijdert-8e-tot-10e-gen-intel-chips-uit-w11-supportlijst-voor-oems.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231936</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 09:09:30 GMT</pubDate></item><item><title>DBeaver 24.3.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71622/dbeaver-2435.html</link><description>Versie 24.3.5 van DBeaver is uitgekomen. Met dit programma kunnen databases worden beheerd. Het kan onder andere query&#039;s uitvoeren en data tonen, filteren en bewerken. Er is ondersteuning aanwezig voor de bekende databases, zoals MySQL, Oracle, DB2, SQL Server, PostgreSQL, Firebird en SQLite. Het is verkrijgbaar in een opensource CE-uitvoering en drie verschillende commerciële uitvoeringen. Deze voegen onder meer ondersteuning voor verschillende nosql-databases toe, zoals MongoDB, Apache Cassandra en Apache Hive, en bevatten verder extra plug-ins en jdbc-drivers. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in DBeaver version 24.3.5:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71622/dbeaver-2435.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71622</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ubisoft introduceert Rainbow Six Siege X; komt op 13 maart met meer info</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231934/ubisoft-introduceert-rainbow-six-siege-x-komt-op-13-maart-met-meer-info.html</link><description>Ubisoft heeft Rainbow Six Siege X aangekondigd. Het betreft een firstpersonshooter met de nadruk op tactische combat, destructie van de spelwereld en multiplayer. Het spel lijkt gebaseerd te zijn op Rainbow Six Siege, dat dit jaar tien jaar oud is.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231934/ubisoft-introduceert-rainbow-six-siege-x-komt-op-13-maart-met-meer-info.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231934</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 07:08:40 GMT</pubDate></item><item><title>Jellyfin 10.10.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71620/jellyfin-10106.html</link><description>Versie 10.10.6 van Jellyfin is uitgekomen. Deze mediaserver is een fork van Emby en is ontstaan nadat Emby closedsource werd en er voor zogenaamde premiumfeatures betaald moest gaan worden, zoals dat ook bij Plex het geval is. Jellyfin is echter volledig opensource gebleven en alle functionaliteit is aanwezig. Het draait op Windows, macOS, Linux of in een Docker-container. Verder zijn er clients voor elk OS, mediaspelers, tv&#039;s en mobiele apparaten. Versie 10.10.6 bevat de volgende verzameling aan bugfixes en kleine verbeteringen: Jellyfin Server 10.10.6</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71620/jellyfin-10106.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71620</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Apple denkt na over advertenties in Kaarten-app</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231932/gerucht-apple-denkt-na-over-advertenties-in-kaarten-app.html</link><description>Apple overweegt om advertenties in de Kaarten-app te tonen. Het Amerikaanse techbedrijf zou de functie nog niet hebben ontwikkeld en ook nog geen deadline voor de implementatie hebben bepaald.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231932/gerucht-apple-denkt-na-over-advertenties-in-kaarten-app.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231932</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:24:58 GMT</pubDate></item><item><title>De beste kleine(re) smartphones</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-kleine-smartphone</link><description>Smartphones zijn de afgelopen jaren gemiddeld steeds groter geworden. In deze BBG zoeken we naar het beste toestel dat wél gemakkelijk hanteerbaar is.</description><author>Friso Weijers</author><category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones/beste-kleine-smartphone#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/smartphones</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>WinSnap 6.2.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71618/winsnap-621.html</link><description>NTWind Software heeft versie 6.2.1 van WinSnap uitgebracht. Met dit programma is het mogelijk om screenshots in Windows te maken. Ook kunnen verschillende vensters en opengeklapte pulldownmenu&#039;s worden vastgelegd. Verder kunnen er bewerkingen op de afbeeldingen worden uitgevoerd, zoals het toevoegen van een schaduw of een watermerk, en het aanpassen van helderheid en kleuren. De download is klein en een levenslange licentie kost nog geen twintig euro, waarmee het een stuk voordeliger is dan bijvoorbeeld Snagit. Sinds versie 6.1.2 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: WinSnap v6.2.1 - Maintenance Release</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71618/winsnap-621.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71618</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 15:43:25 GMT</pubDate></item><item><title>Meta wil onderzeese glasvezelkabel van 50.000 kilometer aanleggen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231930/meta-wil-onderzeese-glasvezelkabel-van-50000-kilometer-aanleggen.html</link><description>Meta heeft bevestigd dat het van plan is om een onderzeese glasvezelkabel aan te leggen die meer dan 50.000 kilometer bestrijkt. Daarmee wordt het volgens de techreus het langste onderzeekabelnetwerk ter wereld.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231930/meta-wil-onderzeese-glasvezelkabel-van-50000-kilometer-aanleggen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231930</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 12:11:18 GMT</pubDate></item><item><title>Bloomberg: Apple wil Siri&#039;s AI-upgrade uitstellen, Vision Pro krijgt in april AI</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231928/bloomberg-apple-wil-siris-ai-upgrade-uitstellen-vision-pro-krijgt-in-april-ai.html</link><description>Apple overweegt naar verluidt om de AI-update van Siri uit te stellen. In eerste instantie zou de nieuwe versie in iOS 18.4 verschijnen, maar volgens Bloomberg-journalist Mark Gurman wordt dat mogelijk 18.5. Daarnaast zou het bedrijf in april AI-functies willen toevoegen aan de Vision Pro.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / VR-brillen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231928/bloomberg-apple-wil-siris-ai-upgrade-uitstellen-vision-pro-krijgt-in-april-ai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231928</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 11:14:05 GMT</pubDate></item><item><title>WSJ: Broadcom heeft interesse om Intels chipontwerptak over te nemen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231926/wsj-broadcom-heeft-interesse-om-intels-chipontwerptak-over-te-nemen.html</link><description>Broadcom overweegt een overname van Intels chipontwerptak. Dat schrijft The Wall Street Journal op basis van eigen bronnen. Broadcom zou de chipproductieafdeling van Intel echter niet willen overnemen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231926/wsj-broadcom-heeft-interesse-om-intels-chipontwerptak-over-te-nemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231926</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 10:20:49 GMT</pubDate></item><item><title>Truth Social van Donald Trump leed vorig jaar 401 miljoen dollar verlies</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231924/truth-social-van-donald-trump-leed-vorig-jaar-401-miljoen-dollar-verlies.html</link><description>Truth Social, het socialemediaplatform van de Amerikaanse president Donald Trump, heeft vorig jaar 400,9 miljoen dollar verlies geleden. Dat is bijna zeven keer zoveel als in het jaar daarvoor, toen een verlies van 58,2 miljoen dollar werd gemeld.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231924/truth-social-van-donald-trump-leed-vorig-jaar-401-miljoen-dollar-verlies.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231924</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 09:12:07 GMT</pubDate></item><item><title>Communityinterview met Timewa - Een ongeëvenaarde Sony Walkman-collectie</title><link>https://tweakers.net/reviews/12938/communityinterview-met-timewa-een-ongeevenaarde-sony-walkman-collectie.html</link><description>Timewa heeft een van de grootste Sony Walkman-collecties ter wereld. Hij neemt Tweakers mee door zijn unieke verzameling van de iconische cassettespeler.</description><author>Yannick Spinner</author><category>.Community / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12938/communityinterview-met-timewa-een-ongeevenaarde-sony-walkman-collectie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12938</guid><pubDate>Sun, 16 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Meta richt robotica-afdeling op, denkt na over humanoïde robot&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231922/meta-richt-robotica-afdeling-op-denkt-na-over-humanoide-robot.html</link><description>Meta zou een team hebben opgericht dat zich toelegt op de ontwikkeling van robotica. Het Amerikaanse bedrijf overweegt om een eigen humanoïde robot te maken, maar zou ook een onderliggend softwareplatform willen ontwikkelen dat door andere bedrijven kan worden gebruikt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231922/meta-richt-robotica-afdeling-op-denkt-na-over-humanoide-robot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231922</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 12:13:50 GMT</pubDate></item><item><title>Kdenlive 24.12.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71616/kdenlive-24122.html</link><description>Versie 24.12.2 van Kdenlive is uitgekomen. Kdenlive, een afkorting voor KDE Non-Linear Video Editor, is een geavanceerd, niet-lineair videobewerkingsprogramma en wordt voornamelijk ontworpen voor Linux, maar er zijn ook downloads voor Windows en macOS. Het maakt gebruik van diverse andere opensourceprojecten, zoals FFmpeg en het MLT-videoframework. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Kdenlive 24.12.2 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71616/kdenlive-24122.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71616</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 11:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Perplexity AI introduceert AI-agent voor diepgaand onderzoek</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231920/perplexity-ai-introduceert-ai-agent-voor-diepgaand-onderzoek.html</link><description>Perplexity AI heeft een AI-agent voor diepgaand onderzoek geïntroduceerd: Deep Research. De AI-functie kan meerfasig onderzoek doen en zelfstandig redeneren tijdens de onderzoeksfase. Deep Research is beperkt gratis voor alle gebruikers en volledig gratis voor Pro-gebruikers.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231920/perplexity-ai-introduceert-ai-agent-voor-diepgaand-onderzoek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231920</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 10:34:12 GMT</pubDate></item><item><title>XnView MP 1.8.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/71614/xnview-mp-186.html</link><description>Versie 1.8.6 van XnView MP is uitgekomen. Met dit programma kunnen afbeeldingen worden bekeken en bewerkt. Het is gratis voor persoonlijk gebruik; voor gebruik in een commerciële omgeving wordt wel een vergoeding gevraagd. MP staat voor Multi Platform, wat betekent dat er versies zijn voor Windows, Linux en macOS, met elk aparte downloads voor 32bit- en 64bit-omgevingen. XnView MP gebruikt dezelfde broncode voor Windows, Linux en macOS; functionaliteit en uiterlijk van de afzonderlijke versies zijn dan ook nagenoeg gelijk. Zo is er onder andere ondersteuning voor unicode, afbeeldingen met full bit depth, een eenvoudigere manier voor vertalingen en een betere database. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71614/xnview-mp-186.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71614</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ubisoft: focus ligt volgende jaren op openwereld- en liveservicegames</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231918/ubisoft-focus-ligt-volgende-jaren-op-openwereld-en-liveservicegames.html</link><description>Yves Guillemot, de ceo van Ubisoft, heeft naar verluidt gezegd dat de focus van het bedrijf de komende jaren op zowel openwereld- als liveservicegames gaat liggen. Het aantal preorders van Assassin’s Creed Shadows zou op hetzelfde niveau liggen als dat van Assassin&#039;s Creed Odyssey.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231918/ubisoft-focus-ligt-volgende-jaren-op-openwereld-en-liveservicegames.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231918</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 09:24:48 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI verwerpt miljardenbod van consortium rond Elon Musk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231916/openai-verwerpt-miljardenbod-van-consortium-rond-elon-musk.html</link><description>De raad van bestuur van OpenAI heeft een overnamebod van 97,4 miljard dollar van het consortium rond Elon Musk afgewezen. OpenAI stelt dat het bedrijf niet te koop is en dat elke mogelijke herstructurering de non-profitdivisie zal versterken.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231916/openai-verwerpt-miljardenbod-van-consortium-rond-elon-musk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231916</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 08:29:08 GMT</pubDate></item><item><title>Paint.NET 5.1.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71612/paint-punt-net-514.html</link><description>Versie 5.1.4 van Paint.NET is uitgekomen. Dit teken- en beeldbewerkingsprogramma slaat een brug tussen het met Windows meegeleverde Paint en dure maar zeer uitgebreide programma&#039;s als Adobe Photoshop en Corel Photo Paint. Het programma is via de website van de maker op te halen, maar kan voor een kleine vergoeding ook via de Windows Store worden verkregen. Versie 5.1 heeft onder meer compleet kleurbeheer, ondersteuning voor hdr- en widecolorgamutschermen, en alle effecten worden nu door de grafische kaart aangestuurd en niet door de processor. In deze update zijn verder nog de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71612/paint-punt-net-514.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71612</guid><pubDate>Sat, 15 Feb 2025 07:30:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>