<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 14:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Glaspoort heeft 200.000 klanten op glasvezelnetwerk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232036/glaspoort-heeft-200000-klanten-op-glasvezelnetwerk.html</link><description>200.000 Nederlandse klanten maken gebruik van het glasvezelnetwerk van Glaspoort, meldt de joint venture van KPN en pensioenfonds ABP. Dat betekent dat de klanten niet alleen zijn aangesloten op het glasvezelnetwerk, maar ook een actief glasvezelabonnement hebben.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232036/glaspoort-heeft-200000-klanten-op-glasvezelnetwerk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232036</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:29:26 GMT</pubDate></item><item><title>Haarlems Dagblad: &#039;geheim&#039; datacenter wordt in Haarlem gebouwd</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232038/haarlems-dagblad-geheim-datacenter-wordt-in-haarlem-gebouwd.html</link><description>Het datacenter dat bouwbedrijf Heijmans gaat bouwen is naar verluidt gevestigd aan de Lucasweg 35 in Haarlem. Daar is de multinational Iron Mountain gevestigd. Vooralsnog hebben deze bedrijven de informatie niet bevestigd.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232038/haarlems-dagblad-geheim-datacenter-wordt-in-haarlem-gebouwd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232038</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:06:16 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia GeForce RTX 5070 Ti - Waar de RTX 50-serie leuk begint te worden</title><link>https://tweakers.net/reviews/12960/nvidia-geforce-rtx-5070-ti-waar-de-rtx-50-serie-leuk-begint-te-worden.html</link><description>Stapsgewijs rolt Nvidia zijn RTX 50-serie videokaarten uit, met als nieuwste telg de RTX 5070 Ti. Brengt deze GeForce wat vernieuwing in zijn drukke prijssegment?</description><author>Reinoud Dik</author><category>Review / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12960/18/nvidia-geforce-rtx-5070-ti-waar-de-rtx-50-serie-leuk-begint-te-worden-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12960</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 14:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Valve maakt client- en serverbroncode Team Fortress 2 beschikbaar via sdk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232032/valve-maakt-client-en-serverbroncode-team-fortress-2-beschikbaar-via-sdk.html</link><description>Valve maakt de client- en serverbroncode van Team Fortress 2 beschikbaar via de Source SDK 2013-tools. De code is daarmee voor iedereen te gebruiken, mits de projecten gratis worden aangeboden. Verder brengt het bedrijf 64bit-ondersteuning uit voor alle Source-multiplayergames.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232032/valve-maakt-client-en-serverbroncode-team-fortress-2-beschikbaar-via-sdk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232032</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:06:27 GMT</pubDate></item><item><title>Voormalig OpenAI-cto Mira Murati richt AI-bedrijf op met ex-OpenAI-onderzoekers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232034/voormalig-openai-cto-mira-murati-richt-ai-bedrijf-op-met-ex-openai-onderzoekers.html</link><description>Mira Murati, voormalig cto bij ChatGPT-maker OpenAI, heeft Thinking Machines Lab opgericht. Het team van de AI-start-up bestaat voor twee derde uit voormalige OpenAI-medewerkers en heeft ook onderzoekers en engineers van onder meer Meta en Mistral aangetrokken.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232034/voormalig-openai-cto-mira-murati-richt-ai-bedrijf-op-met-ex-openai-onderzoekers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232034</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 13:00:05 GMT</pubDate></item><item><title>FreeFileSync 14.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71654/freefilesync-141.html</link><description>Versie 14.1 van FreeFileSync is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma kan een back-up worden gemaakt of de inhoud van twee verschillende locaties worden gesynchroniseerd. Het is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, is niet afhankelijk van zaken als Java of een .NET Framework en is bovendien licht in gebruik. De Windows-download bevat aparte 32-bit- en 64-bitversies en biedt ook de mogelijkheid om het te gebruiken zonder het te eerst installeren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in FreeFileSync version 14.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71654/freefilesync-141.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71654</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>NetEase ontslaat ontwikkelingsteam Marvel Rivals in Verenigde Staten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232030/netease-ontslaat-ontwikkelingsteam-marvel-rivals-in-verenigde-staten.html</link><description>De Chinese gamegigant NetEase ontslaat het ontwikkelingsteam van Marvel Rivals in Seattle, Washington. Het is niet duidelijk om hoeveel banen het gaat. Het team in China blijft wel werken aan de game, die meer dan twintig miljoen spelers heeft op zowel pc als consoles.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232030/netease-ontslaat-ontwikkelingsteam-marvel-rivals-in-verenigde-staten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232030</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 12:14:21 GMT</pubDate></item><item><title>VodafoneZiggo verliest 30.200 internetklanten in vierde kwartaal 2024</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232024/vodafoneziggo-verliest-30200-internetklanten-in-vierde-kwartaal-2024.html</link><description>VodafoneZiggo verliest in het vierde kwartaal van 2024 opnieuw internetklanten. Uit de kwartaalcijfers blijkt dat het gaat om een daling van 30.200 klanten. Er kwamen in dat kwartaal 5800 nieuwe zakelijke internetklanten bij; op de consumentenmarkt verloor de provider er 36.000.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232024/vodafoneziggo-verliest-30200-internetklanten-in-vierde-kwartaal-2024.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232024</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:12:13 GMT</pubDate></item><item><title>qBittorrent 5.0.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71652/qbittorrent-504.html</link><description>Versie 5.0.4 van qBittorrent is verschenen. Deze opensource torrentclient heeft versies voor Windows, Linux en macOS. Het programma wordt met Qt ontwikkeld en is gebaseerd op libtorrent (rasterbar) en Boost. Het programma is het geesteskind van de Fransman Christophe Dumez, die er sinds begin 2006 aan werkt. Tegenwoordig wordt het door de community onderhouden. Er zijn twee downloads beschikbaar. De ene bevat libtorrent 1.2, de andere versie 2.0. Voor de gebruikersinterface wordt van Qt6 gebruikgemaakt, wat betekent dat minimaal Windows 10 vereist is. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Bugfix:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71652/qbittorrent-504.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71652</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wat verwacht jij van de iPhone SE?</title><link>https://tweakers.net/reviews/12972/wat-verwacht-jij-van-de-iphone-se.html</link><description>Apple kondigt de nieuwe iPhone SE naar verwachting op woensdag aan. We vragen ons af wat jij ervan verwacht en waarop jij hoopt bij de kleine variant van het toestel.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Community / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12972/wat-verwacht-jij-van-de-iphone-se.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12972</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 10:25:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fan Control 215</title><link>https://tweakers.net/downloads/71650/fan-control-215.html</link><description>Versie 215 van Fan Control is uitgekomen, als opvolger van 212. Met dit programma, dat gebruikmaakt van het opensource Libre Hardware Monitor-project, kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. In deze uitgave is de Nederlandse vertaling toegevoegd en is het proces voor het toevoegen van apparaten verbeterd: Changelog for version 215:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71650/fan-control-215.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71650</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Meta discrimineert op basis van geslacht, oordeelt mensenrechteninstituut NL</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232022/meta-discrimineert-op-basis-van-geslacht-oordeelt-mensenrechteninstituut-nl.html</link><description>Meta&#039;s advertentiealgoritme discrimineert op grond van geslacht, oordeelt het College voor de Rechten van de Mens. Vacatures voor receptionisten worden op Facebook bijvoorbeeld vaker aan vrouwen geadverteerd en vacatures voor monteurs vaker aan mannen.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232022/meta-discrimineert-op-basis-van-geslacht-oordeelt-mensenrechteninstituut-nl.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232022</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:50:25 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Pokémon GO-maker Niantic wil zijn gamingactiviteiten verkopen aan Scopely&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232020/pokemon-go-maker-niantic-wil-zijn-gamingactiviteiten-verkopen-aan-scopely.html</link><description>Pokémon GO-maker Niantic is naar verluidt in gesprek om zijn gamingactiviteiten te verkopen aan Scopely. Volgens ingewijden heeft het bedrijf, dat onderdeel is van het Saoedische Savvy Games Group, een bedrag van rond de 3,5 miljard dollar over voor de deal.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232020/pokemon-go-maker-niantic-wil-zijn-gamingactiviteiten-verkopen-aan-scopely.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232020</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:01:25 GMT</pubDate></item><item><title>1Password 8.10.62</title><link>https://tweakers.net/downloads/71648/1password-81062.html</link><description>Voor de veiligheid is het beter om voor ieder account een ander en sterk wachtwoord te gebruiken. Als een bepaalde dienst wachtwoorden laat uitlekken, zijn niet al je andere accounts met hetzelfde wachtwoord toegankelijk. Voor het bijhouden van al deze verschillende wachtwoorden zijn wachtwoordmanagers een uitkomst. 1Password is er hier een van en is beschikbaar als webapplicatie, als app op verschillende platforms en als extensie voor de meestgebruikte browsers. Het kan twee weken geprobeerd worden, waarna een licentie moet worden aangeschaft. Voor meer informatie over de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. Versie 8.10.62 is uitgekomen en de changelog daarvan vind je hieronder. 1Password for Windows 8.10.62</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71648/1password-81062.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71648</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>De beste allround monitors</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/monitors/beste-allround-monitor</link><description>In deze BBG helpen we je bij het vinden van de beste allround monitor. We letten op de functieset, de beeldkwaliteit en de prijs-kwaliteitverhouding.</description><author>Friso Weijers</author><category>Best Buy Guide / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/monitors/beste-allround-monitor#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/monitors</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Thunderbird 128.7.1esr</title><link>https://tweakers.net/downloads/71646/mozilla-thunderbird-12871esr.html</link><description>De Mozilla Foundation heeft versie 128.7.1 van Thunderbird uitgebracht. Thunderbird is een opensourceclient voor e-mail en nieuwsgroepen met ondersteuning voor verschillende mail- en newsaccounts. Verder zijn er een spamfilter, spellingscontrole, kalender en adresboek, en heeft het een aanpasbaar uiterlijk. Thunderbird is beschikbaar in twee verschillende versies, die beide als stabiel worden aangeduid. De eerste wordt vaker voorzien van nieuwe functionaliteit en wordt als aangeboden; de andere, de Extra Support Release-versie, wordt alleen van bugfixes en stabiliteitsverbeteringen voorzien. In versie 128, die van Mozilla de naam Nebula heeft meegekregen, heeft de gebruikersinterface een opfrisbeurt gekregen. Verder kunnen folders en accounts van een accentkleur worden voorzien, worden notificaties in Windows in het Windows-notificatiescherm getoond en zijn delen van Thunderbird in Rust geschreven, wat de veiligheid ten goede moet komen. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen aangebracht: What’s Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71646/mozilla-thunderbird-12871esr.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71646</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Humane stopt met AI Pin en verkoopt bedrijfsdelen aan HP voor 116 miljoen dollar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232018/humane-stopt-met-ai-pin-en-verkoopt-bedrijfsdelen-aan-hp-voor-116-miljoen-dollar.html</link><description>AI-start-up Humane trekt de stekker uit zijn AI Pin. Het apparaat wordt niet meer verkocht en vanaf 28 februari stopt de ondersteuning voor bestaande pins. HP neemt een deel van het bedrijf over voor 116 miljoen dollar, waaronder het CosmOS-platform, patenten en medewerkers.</description><author>Sabine Schults</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232018/humane-stopt-met-ai-pin-en-verkoopt-bedrijfsdelen-aan-hp-voor-116-miljoen-dollar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232018</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 06:28:02 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse stichting start massaclaim tegen Sony om prijzen PlayStation Store</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231990/nederlandse-stichting-start-massaclaim-tegen-sony-om-prijzen-playstation-store.html</link><description>De Nederlandse consumentenstichting Massaschade &amp; Consument heeft een collectieve rechtszaak aangespannen tegen Sony vanwege vermeend misbruik van zijn marktpositie in de digitale verkoop van PlayStation-games.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231990/nederlandse-stichting-start-massaclaim-tegen-sony-om-prijzen-playstation-store.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231990</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Facebook verwijdert liveopnames automatisch na 30 dagen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232016/facebook-verwijdert-liveopnames-automatisch-na-30-dagen.html</link><description>Facebook gaat de opslag van liveopnames veranderen. In plaats van dat de livevideo&#039;s opgeslagen blijven, worden ze automatisch verwijderd na 30 dagen. Tot die tijd kunnen de opnames opnieuw worden afgespeeld en gedownload. De wijziging gaat 19 februari in.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232016/facebook-verwijdert-liveopnames-automatisch-na-30-dagen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232016</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 19:53:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bethesda veilt het bedenken van een npc voor The Elder Scrolls VI</title><link>https://tweakers.net/geek/232014/bethesda-veilt-het-bedenken-van-een-npc-voor-the-elder-scrolls-vi.html</link><description>Bethesda heeft sinds de aankondiging van The Elder Scrolls VI in 2018 weinig details gedeeld over de openwereld-rpg. Maandag kwam de ontwikkelaar met een bijzonder voorstel: de hoogste bieder mag een &#039;non-player character&#039; voor de game bedenken.</description><author>Loïs Franx</author><category>.Geek / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/geek/232014/bethesda-veilt-het-bedenken-van-een-npc-voor-the-elder-scrolls-vi.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/232014</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:56:00 GMT</pubDate></item><item><title>foobar2000 2.24.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71644/foobar2000-2242.html</link><description>Versie 2.24.2 van foobar2000 is uitgekomen. Deze populaire, lichte muziekspeler kan onder andere overweg met mp3, AAC, Ogg Vorbis, FLAC, WAVE en WMA, en beschikt over ondersteuning voor Replay Gain. Verder kan de speler verschillende formaten converteren, heeft het programma uitgebreide mogelijkheden om de tags aan te passen en kan de interface geheel naar eigen hand gezet worden. Daarnaast is het mogelijk om de functionaliteit met behulp van plug-ins verder uit te breiden. Downloads zijn ook beschikbaar voor Android, iOS en macOS, maar die hebben een ander versienummer en uitgaveschema. In deze uitgave zijn enkele kleine problemen verholpen. Changes in version 2.24.2:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71644/foobar2000-2242.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71644</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 18:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Proximus NXT verlengt cybersecuritycontract met Belgische federale overheid</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232008/proximus-nxt-verlengt-cybersecuritycontract-met-belgische-federale-overheid.html</link><description>Proximus NXT, dat onderdeel is van telecomgroep Proximus, heeft zijn contract met de Belgische federale overheid verlengd. Het contract is voor het beheren van de cybersecuritydiensten van de overheid en heeft naar schatting een waarde van ruim 100 miljoen euro.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232008/proximus-nxt-verlengt-cybersecuritycontract-met-belgische-federale-overheid.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232008</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 17:48:10 GMT</pubDate></item><item><title>Mozilla Firefox 135.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71640/mozilla-firefox-13501.html</link><description>Mozilla heeft een update voor versie 135 van zijn webbrowser Firefox uitgebracht. In deze uitgave zijn onder meer verbeteringen aangebracht in hoe Firefox omgaat met certificaten en vragen de Linux- en de macOS-versie bij het indrukken van de afsluitensnelkoppeling op het toetsenbord of de browser of alleen de huidige tab moet worden gesloten. In versie 135.0.1 zijn verder nog de volgende verbeteringen aangebracht: Fixed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71640/mozilla-firefox-13501.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71640</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 16:45:00 GMT</pubDate></item><item><title>DJI kondigt Osmo Mobile 7- en 7P-smartphonegimbals aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232006/dji-kondigt-osmo-mobile-7-en-7p-smartphonegimbals-aan.html</link><description>DJI heeft twee nieuwe smartphonegimbals onthuld: de Osmo Mobile 7 en de Osmo Mobile 7P. Beide gimbals hebben een ingebouwd statief en, net als de Osmo Mobile 6, een schermpje. De Mobile 7 heeft een adviesprijs van 99 euro en de 7P is verkrijgbaar vanaf 159 euro.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Camera-accessoires</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232006/dji-kondigt-osmo-mobile-7-en-7p-smartphonegimbals-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232006</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 16:09:11 GMT</pubDate></item><item><title>Obsidian 1.8.7</title><link>https://tweakers.net/downloads/71638/obsidian-187.html</link><description>Versie 1.8.7 van Obsidian is uitgekomen. Obsidian is een applicatie voor het maken van notities en is beschikbaar voor Android, iOS, Windows, Linux en macOS. Notities worden lokaal in Markdown opgeslagen, waardoor je altijd baas over je eigen data bent en deze eenvoudig naar een ander platform is te converteren. Het programma is uiterst aanpasbaar met honderden plug-ins en gratis te gebruiken, maar voor commercieel gebruik of bepaalde functionaliteit, zoals end-to-endversleuteling of versiecontrole, wordt wel een vergoeding gevraagd. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71638/obsidian-187.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71638</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 15:14:40 GMT</pubDate></item><item><title>Huawei brengt dubbel vouwbare smartphone buiten China uit voor 3499 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232004/huawei-brengt-dubbel-vouwbare-smartphone-buiten-china-uit-voor-3499-euro.html</link><description>Huawei heeft zijn vouwbare Mate XT Ultimate-smartphone wereldwijd uitgebracht. Het toestel kost 3499 euro en wordt geleverd met 16GB aan geheugen en 1TB aan opslag. Of en wanneer de telefoon beschikbaar is in de Benelux, is nog niet duidelijk.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232004/huawei-brengt-dubbel-vouwbare-smartphone-buiten-china-uit-voor-3499-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232004</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 14:49:13 GMT</pubDate></item><item><title>Kritieke beveiligingslekken in OpenSSH-software maken mitm-aanvallen mogelijk</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232002/kritieke-beveiligingslekken-in-openssh-software-maken-mitm-aanvallen-mogelijk.html</link><description>Securityonderzoekers van Qualys hebben twee ernstige kwetsbaarheden aangetroffen in OpenSSH. De ergste hiervan stelt kwaadwillenden in staat om man-in-the-middleaanvallen uit te voeren.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232002/kritieke-beveiligingslekken-in-openssh-software-maken-mitm-aanvallen-mogelijk.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232002</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 14:15:35 GMT</pubDate></item><item><title>Haven van Vlissingen krijgt accuproject van 1400 megawattuur</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232000/haven-van-vlissingen-krijgt-accuproject-van-1400-megawattuur.html</link><description>In de haven van Vlissingen wordt een van de grootste accuprojecten in Europa gerealiseerd. De opslagcapaciteit van de accu&#039;s is 1400 megawattuur en het vermogen is 350 megawatt, wat genoeg energie moet zijn voor meer dan 200.000 huishoudens.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232000/haven-van-vlissingen-krijgt-accuproject-van-1400-megawattuur.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232000</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 13:48:18 GMT</pubDate></item><item><title>Betaalvereniging: inchecken met betaalpas in ov toegenomen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231998/betaalvereniging-inchecken-met-betaalpas-in-ov-toegenomen.html</link><description>Betaalvereniging Nederland, de organisatie die veiligheidseisen opstelt voor het betalingsverkeer, heeft het afgelopen jaar een toename gezien in het gebruik van betaalpassen voor reizen met het ov. Ook is het aantal betalingen met iDEAL in 2024 met 10 procent toegenomen.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231998/betaalvereniging-inchecken-met-betaalpas-in-ov-toegenomen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231998</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:56:51 GMT</pubDate></item><item><title>Overkloksoftware OCCT komt naar Linux en de Steam Deck</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231994/overkloksoftware-occt-komt-naar-linux-en-de-steam-deck.html</link><description>OCCT is vanaf nu beschikbaar voor Linux-gebruikers en op de Steam Deck. De Linux-versie van de software bevindt zich nog in alfa en is enkel toegankelijk voor Patreon-supporters. &#039;Binnenkort&#039; volgt een algemene release voor iedereen. De software komt ook naar de Steam-winkel.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231994/overkloksoftware-occt-komt-naar-linux-en-de-steam-deck.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231994</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:30:31 GMT</pubDate></item><item><title>Nintendo gaat puntenuitgifte voor eShop-korting afbouwen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231996/nintendo-gaat-puntenuitgifte-voor-eshop-korting-afbouwen.html</link><description>Nintendo gaat geleidelijk stoppen met zijn puntensysteem voor de eShop. Dit betekent onder andere dat digitale aankopen vanaf 25 maart geen gouden punten meer opleveren. De punten die gebruikers nog hebben, kunnen worden verzilverd tot 25 maart 2026.</description><author>Loïs Franx</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231996/nintendo-gaat-puntenuitgifte-voor-eshop-korting-afbouwen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231996</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 12:19:56 GMT</pubDate></item><item><title>Qubes OS 4.2.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71636/qubes-os-424.html</link><description>Versie 4.2.4 van Qubes OS uitgebracht. Qubes OS is een op privacy en beveiliging georiënteerd besturingssysteem. Het maakt gebruik van security by isolation, wat inhoudt dat de verschillende onderdelen van het OS in aparte VM&#039;s draaien. In tegenstelling tot bijvoorbeeld VMware Workstation en Virtualbox is er geen host-OS, maar draaien de VM&#039;s direct op de aanwezige hardware. De virtualisatie wordt door bare-metal hypervisor Xen verzorgd en voor de gebruikersomgeving kan onder meer worden gekozen uit Fedora, Debian, Whonix en Windows. Meer informatie over Qubes OS kan op deze pagina worden gevonden. De releasenotes voor deze uitgave zijn hieronder voor je op een rijtje gezet. Qubes OS 4.2.4 has been released!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71636/qubes-os-424.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71636</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 11:41:35 GMT</pubDate></item><item><title>Lenovo ontwikkelt laptop met verticaal vouwbaar scherm</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231992/lenovo-ontwikkelt-laptop-met-verticaal-vouwbaar-scherm.html</link><description>Lenovo presenteert volgende maand tijdens techbeurs MWC een laptop met een vouwbaar oledscherm dat in hoogte verdubbelt wanneer het wordt uitgeklapt. Het scherm kan ook naar achteren worden gevouwen om content met iemand aan de andere kant van de laptop te delen.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231992/lenovo-ontwikkelt-laptop-met-verticaal-vouwbaar-scherm.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231992</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 11:06:58 GMT</pubDate></item><item><title>Technische details Nothing Phone 3a-modellen uitgelekt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231986/technische-details-nothing-phone-3a-modellen-uitgelekt.html</link><description>Een leaker heeft technische details onthuld van de aankomende Nothing Phone 3a-serie. Nothing bereidt de release voor van twee nieuwe smartphones in het middensegment. De Phone 3a en 3a Pro verschijnen op 4 maart.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231986/technische-details-nothing-phone-3a-modellen-uitgelekt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231986</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 10:18:07 GMT</pubDate></item><item><title>Motorola Moto G - Veel telefoon(s) voor weinig</title><link>https://tweakers.net/reviews/12924/motorola-moto-g-veel-telefoons-voor-weinig.html</link><description>Motorola brengt onder de Moto G-lijn zes telefoons op de markt die scherp geprijsd zijn.</description><author>Dennis de Vries</author><category>Review / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12924/7/motorola-moto-g-veel-telefoons-voor-weinig-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12924</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Medische data van honderden patiënten ontdekt op harddrives van rommelmarkt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231984/medische-data-van-honderden-patienten-ontdekt-op-harddrives-van-rommelmarkt.html</link><description>Op een rommelmarkt bij vliegveld Weelde zijn vijftien tweedehands harde schijven verkocht met daarop onbeveiligde medische gegevens van honderden patiënten. De schijven bevatten onder meer burgerservicenummers, medicatiegegevens en patiëntendossiers uit de periode 2011-2019.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231984/medische-data-van-honderden-patienten-ontdekt-op-harddrives-van-rommelmarkt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231984</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 09:22:02 GMT</pubDate></item><item><title>AIDA64 7.60</title><link>https://tweakers.net/downloads/71634/aida64-760.html</link><description>FinalWire heeft een nieuwe versie van AIDA64 uitgebracht. Met AIDA64 kan een uitgebreid overzicht van alle in de computer aanwezige hard- en software worden verkregen. Vooral handig zijn de directe links naar de pagina&#039;s waar specifieke drivers en firmware van de diverse onderdelen kunnen worden gedownload. Daarnaast kunnen er diverse benchmarks mee worden uitgevoerd en is er uitgebreide hardwaremonitoring. AIDA64 is beschikbaar in de versies Extreme, Engineer, Business en Network Audit, en met prijzen die beginnen bij 60 euro voor een persoonlijke licentie. De changelog voor versie 7.60 ziet er als volgt uit: New features &amp; improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71634/aida64-760.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71634</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sandisk werkt aan petabyte-ssd&#039;s, releasedatum is nog niet bekend</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231980/sandisk-werkt-aan-petabyte-ssds-releasedatum-is-nog-niet-bekend.html</link><description>Sandisk heeft tijdens zijn jaarlijkse investeerdersbijeenkomst plannen onthuld voor ssd&#039;s met capaciteiten tot één petabyte. Een concrete releasedatum voor de drives is nog niet bekendgemaakt.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231980/sandisk-werkt-aan-petabyte-ssds-releasedatum-is-nog-niet-bekend.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231980</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 07:55:48 GMT</pubDate></item><item><title>xAI brengt AI-model Grok 3 uit voor betalende abonnees</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231978/xai-brengt-ai-model-grok-3-uit-voor-betalende-abonnees.html</link><description>xAI heeft zijn nieuwste taalmodel Grok 3 uitgebracht. Volgens het bedrijf gebruikte het trainingsproces tienmaal meer rekenkracht dan bij Grok 2. De training vond plaats in een datacenter in Memphis met ongeveer 200.000 gpu’s.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231978/xai-brengt-ai-model-grok-3-uit-voor-betalende-abonnees.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231978</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 06:58:24 GMT</pubDate></item><item><title>Zoom Workplace 6.3.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/71632/zoom-workplace-6310.html</link><description>Versie 6.3.10 van de videoconferencingsoftware Zoom Workplace is uitgekomen. Dit programma maakt het mogelijk om onder meer onlinevergaderingen, conferenties en colleges bij te wonen. Het is verkrijgbaar voor de gangbaarste besturingssystemen en is beschikbaar in een gratis en een betaalde uitvoering met meer mogelijkheden. Het programma is ook in het Nederlands te gebruiken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: AI Companion features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71632/zoom-workplace-6310.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71632</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>