<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 11:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 11:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Defensie bereidt nieuwe wervingscampagne voor cyberpersoneel voor</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234172/defensie-bereidt-nieuwe-wervingscampagne-voor-cyberpersoneel-voor.html</link><description>De Nederlandse Defensie bereidt momenteel een nieuwe wervingscampagne voor die gericht is op het aantrekken van nieuw cyberpersoneel. De campagne gaat na de zomer van start en is ook gericht op reservisten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234172/defensie-bereidt-nieuwe-wervingscampagne-voor-cyberpersoneel-voor.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234172</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brits leger haalt drones neer met wapen dat radiogolven afschiet</title><link>https://tweakers.net/geek/234168/brits-leger-haalt-drones-neer-met-wapen-dat-radiogolven-afschiet.html</link><description>Het Britse leger heeft zwermen drones neergehaald met een wapen dat radiogolven op zeer hoge frequenties afschiet. De ontwikkeling ervan heeft 40 miljoen Britse pond gekost. Elk schot dat wordt gelost kost 10 pence. Het is niet duidelijk of het wapen in oorlogsgebied zal worden ingezet.</description><author>Jay Stout</author><category>.Geek / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/geek/234168/brits-leger-haalt-drones-neer-met-wapen-dat-radiogolven-afschiet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/234168</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fan Control 220</title><link>https://tweakers.net/downloads/72406/fan-control-220.html</link><description>Versie 220 van Fan Control is uitgekomen. Met dit programma, dat gebruikmaakt van het opensource Libre Hardware Monitor-project, kunnen de ventilators in de computer worden beheerd en in de gaten worden gehouden. Zo is het onder meer mogelijk om met verschillende profielen en configuraties de computer koel of juist stil te houden. Fan Control kan overweg met de meeste fans en controllers en via een plug-insysteem is dat verder uit te breiden. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changelog for version 220:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72406/fan-control-220.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72406</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Figma werkt aan nieuwe tools om apps en websites te bouwen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234170/figma-werkt-aan-nieuwe-tools-om-apps-en-websites-te-bouwen.html</link><description>Figma werkt aan een nieuwe AI-tool waarmee apps kunnen worden gemaakt. Het bedrijf ontwikkelt ook een nieuwe tool waarmee gebruikers websites kunnen maken. Dat blijkt uit gelekte screenshots. Het is niet duidelijk wanneer Figma de functies wil introduceren.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234170/figma-werkt-aan-nieuwe-tools-om-apps-en-websites-te-bouwen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234170</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 09:25:45 GMT</pubDate></item><item><title>CD Projekt Red: Cyberpunk 2077 gebruikt DLSS op Nintendo Switch 2</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234164/cd-projekt-red-cyberpunk-2077-gebruikt-dlss-op-nintendo-switch-2.html</link><description>Ontwikkelaar CD Projekt Red heeft bevestigd dat Cyberpunk 2077 Nvidia DLSS gebruikt op Nintendo Switch 2. De upscalingtechniek wordt tevens in alle grafische modi van de game gebruikt. CyberPunk 2077 verschijnt op 5 juni 2025 voor de nieuwe draagbare spelconsole.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234164/cd-projekt-red-cyberpunk-2077-gebruikt-dlss-op-nintendo-switch-2.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234164</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 08:37:00 GMT</pubDate></item><item><title>DietPi 9.12</title><link>https://tweakers.net/downloads/72404/dietpi-912.html</link><description>DietPi is een lichtgewicht besturingssysteem voor zogenaamde singleboardcomputers. Het is op Debian gebaseerd en geoptimaliseerd om maximale prestaties uit de kleine computers te halen. DietPi heeft daarnaast ook een groot aantal ready-to-run applicaties die kunnen worden geïnstalleerd. Hoewel de naam anders doet vermoeden is het niet alleen geschikt voor Raspberry Pi&#039;s, maar ook prima te gebruiken op hardware van bijvoorbeeld Odroid, Orange Rock en Pine. Versie 9.12 is uitgekomen en hier zijn de volgende verbeteringen in aangebracht: New software</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72404/dietpi-912.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72404</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Leaker: AMD werkt aan Navi 48-workstation-gpu met 32GB ram</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234162/leaker-amd-werkt-aan-navi-48-workstation-gpu-met-32gb-ram.html</link><description>Een leaker claimt dat AMD aan een professionele Navi 48-videokaart werkt met 32GB aan werkgeheugen. Het gaat hoogstwaarschijnlijk om een Radeon Pro W9000-workstationvideokaart. Het Amerikaanse bedrijf heeft nog niet gereageerd op de geruchten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234162/leaker-amd-werkt-aan-navi-48-workstation-gpu-met-32gb-ram.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234162</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 07:42:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fish 4.0.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72402/fish-402.html</link><description>Versie 4.0.2 van Fish is uitgekomen. Fish, wat staat voor &#039;friendly interactive shell&#039;, is een Unix-shell met een focus op interactiviteit en gebruikersvriendelijkheid. Het kan bijvoorbeeld worden gebruikt als vervanger van Bash. Downloads zijn beschikbaar voor macOS, Linux, BSD en onder Windows is het ook in de Windows Subsystem for Linux te gebruiken. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. This release of fish fixes a number of issues identified in fish 4.0.1:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72402/fish-402.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72402</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zo testen we monitors - Van kijkhoeken tot responstijden</title><link>https://tweakers.net/reviews/12656/zo-testen-we-monitors-van-kijkhoeken-tot-responstijden.html</link><description>In het Tweakers-testlab worden jaarlijks bijna honderd monitors getest volgens een vaste procedure. In dit artikel nemen we je mee langs alle metingen die we uitvoeren.</description><author>Friso Weijers</author><category>Achtergrond / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12656/8/zo-testen-we-monitors-van-kijkhoeken-tot-responstijden-formaat-resolutie-en-andere-features.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12656</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Double Commander 1.1.24</title><link>https://tweakers.net/downloads/72400/double-commander-1124.html</link><description>Double Commander is een opensource en crossplatform bestandsbeheerprogramma. Voor zowel het uiterlijk als de functionaliteit is het welbekende Total Commander als inspiratiebron gebruikt. Dat gaat zelfs zover dat de plug-ins van Total Commander ook voor Double Commander werken. Er zijn ook enkele verschillen, waaronder een ingebakken teksteditor met ondersteuning voor syntaxhighlighting. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux, macOS en FreeBSD. Versie 1.1.24 is uitgekomen en de changelog voor die uitgave ziet er als volgt uit: Added:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72400/double-commander-1124.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72400</guid><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 19:56:07 GMT</pubDate></item><item><title>‘Voorraad Nvidia GeForce RTX 5090D voor China tijdelijk opgeschort’</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234158/voorraad-nvidia-geforce-rtx-5090d-voor-china-tijdelijk-opgeschort.html</link><description>Nvidia zou al zijn board-partners hebben laten weten dat de voorraad van GeForce RTX 5090D voor de Chinese markt tijdelijk wordt opgeschort. Fabrikanten zouden hun klanten hebben gevraagd om een verkooppauze in te lassen. Nvidia heeft nog niet gereageerd op de geruchten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234158/voorraad-nvidia-geforce-rtx-5090d-voor-china-tijdelijk-opgeschort.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234158</guid><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 10:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Google wil geplande taken aan Gemini toevoegen&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234160/google-wil-geplande-taken-aan-gemini-toevoegen.html</link><description>Het lijkt erop dat Google een nieuwe functie aan Gemini wil toevoegen: Scheduled actions. Dat blijkt uit screenshots die zijn opgedoken. Dankzij de nieuwe functie kunnen gebruikers de AI-chatbot op een later moment acties laten uitvoeren.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234160/google-wil-geplande-taken-aan-gemini-toevoegen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234160</guid><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 10:03:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tweede Star Wars Outlaws-dlc vanaf 15 mei beschikbaar, game komt naar Switch 2</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234154/tweede-star-wars-outlaws-dlc-vanaf-15-mei-beschikbaar-game-komt-naar-switch-2.html</link><description>De tweede uitbreiding voor Star Wars Outlaws is vanaf 15 mei beschikbaar. De dlc heet A Pirate’s Fortune, bevat een nieuwe verhaallijn, een nieuwe factie en cosmetische items. Star Wars Outlaws is vanaf 4 september tevens beschikbaar voor Switch 2.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234154/tweede-star-wars-outlaws-dlc-vanaf-15-mei-beschikbaar-game-komt-naar-switch-2.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234154</guid><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 09:10:33 GMT</pubDate></item><item><title>Nothing: Phone (3) komt in derde kwartaal van 2025 uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234156/nothing-phone-3-komt-in-derde-kwartaal-van-2025-uit.html</link><description>Carl Pei, de oprichter en ceo van Nothing, heeft aangegeven dat de Nothing Phone (3) in het derde kwartaal van 2025 op de markt komt. De man heeft verder geen details over de smartphone gedeeld.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234156/nothing-phone-3-komt-in-derde-kwartaal-van-2025-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234156</guid><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:33:00 GMT</pubDate></item><item><title>DeCONZ 2.29.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/72398/deconz-2295.html</link><description>Na een reeks van bèta&#039;s is versie 2.29.5 van deCONZ is uitgekomen. DeCONZ is een Zigbee-gateway ontwikkeld door Dresden Elektronik. Met deze gateway is het mogelijk om Zigbee-apparaten van verschillende fabrikanten aan te sturen door middel van de Phoscon-webapp. De deCONZ-gateway is los te gebruiken, maar ook in combinatie met verschillende domotica-applicaties zoals Home Assistant, Domoticz en openHAB. De software kan alleen gebruikt worden in combinatie met een ConBee-USB-stick of een RaspBee Shield voor de Raspberry Pi. Meer informatie over deCONZ kan op ons forum worden gevonden. De changelog sinds versie 2.27.6 kan hieronder worden gevonden. Version 2.29.5 changes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72398/deconz-2295.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72398</guid><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI: o3-taalmodel hallucineert meer dan o1; o4-mini is minder nauwkeurig</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234152/openai-o3-taalmodel-hallucineert-meer-dan-o1-o4-mini-is-minder-nauwkeurig.html</link><description>OpenAI zegt dat o3 meer hallucineert dan het o1-taalmodel. De AI-onderzoeksorganisatie zegt ook dat o4-mini minder nauwkeurig is dan o1. OpenAI schrijft dat er meer onderzoek nodig is om de oorzaken te achterhalen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234152/openai-o3-taalmodel-hallucineert-meer-dan-o1-o4-mini-is-minder-nauwkeurig.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234152</guid><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 07:48:36 GMT</pubDate></item><item><title>IntelliJ IDEA 2025.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/72396/intellij-idea-20251.html</link><description>JetBrains brengt verschillende ontwikkelomgevingen uit, zoals CLion gericht op C en C++, DataGrip gericht op SQL, PhpStorm gericht op PHP en IntelliJ IDEA gericht op Java. IntelliJ IDEA biedt slimme codecompletion, deep static analysis, intelligent refactorings, een debugger en een testrunner, en kan ook overweg met Kotlin, Groovy, Coffee- en ActionScript. Voor een overzicht van de mogelijkheden verwijzen we naar deze pagina. IntelliJ IDEA is beschikbaar in twee smaken: een gelicentieerde Ultimate-smaak met meer functionaliteit en een gratis opensource Community-smaak. Voor de Ultimate-smaak zal voor zakelijk en thuisgebruik betaald moeten worden, maar als de software wordt gebruikt voor onderwijs of niet-commerciële opensourceprojecten is de licentie gratis. De complete changelog voor versie 2025.1 is op deze pagina te vinden; dit zijn de belangrijkste verbeteringen: Key highlights:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72396/intellij-idea-20251.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72396</guid><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Commandos Origins - Ouderwets goede spanning, maar alleen op pc</title><link>https://tweakers.net/reviews/13182/commandos-origins-ouderwets-goede-spanning-maar-alleen-op-pc.html</link><description>Commandos Origins brengt de spanning van de oude games terug, maar kampt met bugs. Op pc loopt het prima, terwijl de Xbox-versie helaas flink tegenvalt.</description><author>Jurian Ubachs</author><category>Review / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13182/4/commandos-origins-ouderwets-goede-spanning-maar-alleen-op-pc-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13182</guid><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Terug in de tijd #43 - Metallica knokt met Napster en Google personaliseert ads</title><link>https://tweakers.net/geek/233916/terug-in-de-tijd-43-metallica-knokt-met-napster-en-google-personaliseert-ads.html</link><description>Op Tweakers verschijnen dagelijks tientallen nieuwsberichten, maar bij het schrijven weten we zelden hoe het afloopt met de producten, technieken en ontwikkelingen die we bespreken. In deze rubriek lezen we oude berichten terug en kijken we hoe het verderging.</description><author>Redactie Tweakers</author><category>.Geek / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/geek/233916/terug-in-de-tijd-43-metallica-knokt-met-napster-en-google-personaliseert-ads.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/233916</guid><pubDate>Sun, 20 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Media Player Classic - Home Cinema 2.4.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/72394/media-player-classic-home-cinema-242.html</link><description>In juli 2017 is versie 1.7.13 van Media Player Classic - Home Cinema uitgekomen en gaven de ontwikkelaars aan dat zij verder geen nieuwe versies meer uit zouden brengen. De broncode is echter opensource en een ontwikkelaar die onder de naam clsid bij de website Doom9 bekendstaat en zelf lange tijd bij mpc-hc betrokken was, brengt nu af en toe nieuwe, &#039;onofficiële&#039; versies uit. Deze bevatten voornamelijk kleine verbeteringen en ook worden altijd de laatste versies van de LAV Filters en MediaInfo meegeleverd. Versie 2.4.2 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Updates:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72394/media-player-classic-home-cinema-242.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72394</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 18:11:21 GMT</pubDate></item><item><title>Media Player Classic - Black Edition 1.8.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/72392/media-player-classic-black-edition-184.html</link><description>Media Player Classic is een kleine no-nonsensemediaspeler met het uiterlijk van Windows Media Player 6.4. Nadat Gabest, de originele maker van MPC, de ontwikkeling staakte, zijn verschillende projecten ontstaan op basis van de opensourcecode. Home Cinema en Black Edition zijn daarvan de bekendste. MPC - BE kan overweg met de meestgebruikte mediaformaten, heeft ondersteuning voor hardwareacceleratie en is in meer dan 25 talen te gebruiken. Versie 1.8.4 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Standalone filters</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72392/media-player-classic-black-edition-184.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72392</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 17:58:55 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlands kabinet overweegt inzet AI om externe inhuur ict&#039;ers terug te dringen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234150/nederlands-kabinet-overweegt-inzet-ai-om-externe-inhuur-icters-terug-te-dringen.html</link><description>Het Nederlands kabinet kan besparen op de inhuur van extern ict-personeel door een deel van de werkzaamheden te vervangen door technologieën als AI. Dat adviseren onderzoekers in een rapport in opdracht van de overheid.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234150/nederlands-kabinet-overweegt-inzet-ai-om-externe-inhuur-icters-terug-te-dringen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234150</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 11:21:06 GMT</pubDate></item><item><title>YouTube Music krijgt functie die volume van nummers consistenter moet maken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234148/youtube-music-krijgt-functie-die-volume-van-nummers-consistenter-moet-maken.html</link><description>YouTube Music krijgt een functie waarmee het geluidsvolume gedurende meerdere nummers consistent blijft. Eerder bracht YouTube een soortgelijke functie uit voor reguliere video&#039;s, maar voor muziek was dit nog niet mogelijk.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234148/youtube-music-krijgt-functie-die-volume-van-nummers-consistenter-moet-maken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234148</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 10:36:42 GMT</pubDate></item><item><title>Lunacy 11.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/72390/lunacy-113.html</link><description>Lunacy is een grafisch ontwerp- en prototypingprogramma voor Windows, Linux en macOS. Het heeft een grote hoeveelheid ingebakken content zoals iconen, foto&#039;s, gemaskeerde afbeeldingen en illustraties. Het is ook in staat om Sketch- en Figmabestanden te openen en Sketch-plug-ins te gebruiken. Het programma wordt actief ontwikkeld en Icons8 lijkt daarbij goed naar de community te luisteren. Lunacy is in de basis gratis te gebruiken; voor geavanceerde mogelijkheden en cloudopslag moet wel worden betaald. Versie 11.3 is uitgekomen en hier de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: New selection tools</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72390/lunacy-113.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72390</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>XCOM-achtige turn-based strategiegame Star Wars Zero Company verschijnt in 2026</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234146/xcom-achtige-turn-based-strategiegame-star-wars-zero-company-verschijnt-in-2026.html</link><description>Star Wars Zero Company wordt ergens in 2026 uitgebracht, laat uitgever Electronic Arts weten. Daarnaast is er een eerste trailer en meer informatie over de tactische turn-based singleplayergame gedeeld.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234146/xcom-achtige-turn-based-strategiegame-star-wars-zero-company-verschijnt-in-2026.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234146</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 09:46:49 GMT</pubDate></item><item><title>WSJ: EU stelt DMA-boetes voor Apple en Meta uit door handelsoorlog met VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234144/wsj-eu-stelt-dma-boetes-voor-apple-en-meta-uit-door-handelsoorlog-met-vs.html</link><description>De Europese Unie gaat Apple en Meta voorlopig nog geen boetes geven voor het schenden van de Digital Markets Act, beweert The Wall Street Journal. De EU zou eerst de onderhandelingen met de Amerikaanse president Trump over een mogelijke handelsdeal willen afwachten.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234144/wsj-eu-stelt-dma-boetes-voor-apple-en-meta-uit-door-handelsoorlog-met-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234144</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 08:40:41 GMT</pubDate></item><item><title>Ocenaudio 3.14.11</title><link>https://tweakers.net/downloads/72388/ocenaudio-31411.html</link><description>Versie 3.14.11 van Ocenaudio is uitgekomen. Dit gratis geluidsbewerkingsprogramma is van Braziliaanse bodem en heeft versies voor Windows, Linux en macOS. Het heeft uitgebreide mogelijkheden, zoals ondersteuning voor vst-plug-ins en het uitvoeren van een bewerking op verschillende plekken in een bestand tegelijk. Het openen en opslaan van bestanden gebeurt op de achtergrond, zodat het programma beschikbaar blijft. Verder is er een spectrumanalyzer aanwezig en het programma gaat zeer efficiënt om met geheugen. Het vergelijkbare Audacity heeft nog meer mogelijkheden en daardoor is Ocenaudio, zeker voor de beginnende gebruiker, net wat makkelijker te gebruiken. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 3.14.11</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72388/ocenaudio-31411.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72388</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parkeerbedrijf Indigo meldt datalek waarbij mogelijk klantgegevens zijn gestolen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234142/parkeerbedrijf-indigo-meldt-datalek-waarbij-mogelijk-klantgegevens-zijn-gestolen.html</link><description>Bij een datalek bij Indigo kregen hackers mogelijk toegang tot woonadressen, e-mailadressen en nummerplaten van klanten. Wachtwoorden en betaalgegevens zouden niet inzichtelijk zijn geweest. Het parkeerbedrijf is onder meer actief in België.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234142/parkeerbedrijf-indigo-meldt-datalek-waarbij-mogelijk-klantgegevens-zijn-gestolen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234142</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 07:48:34 GMT</pubDate></item><item><title>Ubuntu 25.04</title><link>https://tweakers.net/downloads/72386/ubuntu-2504.html</link><description>Versie 25.04 van Linuxdistributie Ubuntu is uitgekomen, een versie die negen maanden ondersteuning krijgt. Tweemaal per jaar verschijnt er een nieuwe versie en vormen het jaar en de maand van uitgave het versienummer. Deze versies worden negen maanden ondersteund. Eens in de twee jaar komt er een versie uit die niet negen maanden maar vijf jaar voorzien zal worden van updates. Versie 25.04 heeft codenaam Plucky Puffin meegekregen, draait op Linux Kernel 6.14 en gebruikt standaard Gnome 48 als de desktopomgeving. Meer informatie over deze release is op onze voorpagina te vinden. De volledige release notes voor deze uitgave kunnen op deze pagina worden ingezien; dit zijn de releasenotes voor versie 25.04: GNOME 48 brings user experience improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72386/ubuntu-2504.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72386</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 06:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>GeForce RTX 5060 Ti 16GB - De eerste kaarten van ASUS, Gigabyte, INNO3D en Palit</title><link>https://tweakers.net/reviews/13172/geforce-rtx-5060-ti-16gb-de-eerste-kaarten-van-asus-gigabyte-inno3d-en-palit.html</link><description>In deze round-up testen we zes RTX 5060 Ti&#039;s van ASUS, Gigabyte, INNO3D en Palit. De instapkaarten voor gaming zijn onderling vergeleken op prestaties en koeling.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Round-up / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13172/11/geforce-rtx-5060-ti-16gb-de-eerste-kaarten-van-asus-gigabyte-inno3d-en-palit-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13172</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>LG OLED evo C5 en G5 - Een grote stap dankzij 4-stack</title><link>https://tweakers.net/reviews/13174/lg-oled-evo-c5-en-g5-een-grote-stap-dankzij-4-stack.html</link><description>De LG G5 heeft een compleet nieuw 4-stackoledpaneel dat een grote stap vooruit in helderheid belooft. Wij hebben in ons testlab uitgezocht of dat ook echt zo is.</description><author>Sjef Weller</author><category>Review / Beeld en geluid / Televisies</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13174/7/lg-oled-evo-c5-en-g5-een-grote-stap-dankzij-4-stack-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13174</guid><pubDate>Sat, 19 Apr 2025 04:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wireshark 4.4.6</title><link>https://tweakers.net/downloads/72384/wireshark-446.html</link><description>Versie 4.4.6 van de opensource protocolanalyser en packetsniffer Wireshark is uitgekomen. Met dit programma kunnen verschillende datapakketten en netwerkprotocollen op het netwerk worden geanalyseerd. Ook kan het programma eerder opgeslagen dataverkeer als invoer gebruiken. Wireshark is te downloaden voor 64bit-uitvoeringen van Windows en macOS. De broncode is beschikbaar voor gebruik op Linux, Solaris en *BSD. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: The following bugs have been fixed:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72384/wireshark-446.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72384</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lian Li rust Lancool 207-midtower uit met 6”-lcd-scherm</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234140/lian-li-rust-lancool-207-midtower-uit-met-6-inch-lcd-scherm.html</link><description>Lian Li introduceert de Lancool 207 Digital. Deze ATX-kast onderscheidt zich van de reguliere Lancool 207 door het 6”-display dat onderin langs de voorkant is ingebouwd. De Digital-versie heeft ook twee voorgeïnstalleerde zwarte ventilators, in plaats van ARGB-versies.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Behuizingen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234140/lian-li-rust-lancool-207-midtower-uit-met-6-inch-lcd-scherm.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234140</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 19:24:30 GMT</pubDate></item><item><title>Calibre 8.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/72382/calibre-830.html</link><description>Versie 8.3.0 van Calibre is uitgekomen. Dit opensource e-bookbeheerprogramma is haast onmisbaar voor elke e-readerbezitter. Het kan onder meer alle relevante informatie en omslagafbeeldingen opzoeken, e-boeken bewerken en converteren om ze zo geschikt te maken voor de diverse soorten e-readers. Verder kan het programma kranten, tijdschriften en nieuwsartikelen op basis van RSS-feeds omzetten in e-bookformaat en kunnen er boeken worden aangeschaft bij de bekende webwinkels. Calibre is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. In versie 8 is onder meer de ondersteuning voor Kobo-e-readers flink verbeterd, wordt er van Piper gebruikgemaakt voor het omzetten van tekst naar spraak, wat veel natuurlijker moet klinken, en zijn er diverse verbeteringen aangebracht in de e-bookviewer. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/72382/calibre-830.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/72382</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 18:46:06 GMT</pubDate></item><item><title>‘AMD Radeon RX 9070 GRE krijgt 3072 streamprocessors, boost hoger dan RX 9070’</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234136/amd-radeon-rx-9070-gre-krijgt-3072-streamprocessors-boost-hoger-dan-rx-9070.html</link><description>VideoCardz deelt het aantal streamprocessors en de kloksnelheden van de Radeon RX 9070 GRE. De vermeende gpu moet naar verluidt het gat dichten tussen de bestaande RX 9070 en aankomende RX 9060 XT. AMD zou de RX 9070 GRE binnenkort onthullen.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234136/amd-radeon-rx-9070-gre-krijgt-3072-streamprocessors-boost-hoger-dan-rx-9070.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234136</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 18:35:26 GMT</pubDate></item><item><title>Betaalde zoekmachine Kagi maakt AI-assistent beschikbaar voor al zijn gebruikers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234134/betaalde-zoekmachine-kagi-maakt-ai-assistent-beschikbaar-voor-al-zijn-gebruikers.html</link><description>Kagi, bekend van de gelijknamige betaalde zoekmachine, breidt de beschikbaarheid uit van zijn AI-assistent. Voortaan kunnen alle gebruikers aan de slag met Kagi Assistant. Dat was tot dusver alleen mogelijk voor Ultimate-abonnees. De prijzen van alle abonnementen blijven onveranderd.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Browsers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234134/betaalde-zoekmachine-kagi-maakt-ai-assistent-beschikbaar-voor-al-zijn-gebruikers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234134</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:52:43 GMT</pubDate></item><item><title>Reuters: Intel-ceo Lip-Bu Tan snijdt in management en stelt nieuwe cto aan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234132/reuters-intel-ceo-lip-bu-tan-snijdt-in-management-en-stelt-nieuwe-cto-aan.html</link><description>Nieuwe Intel-ceo Lip-Bu Tan voert enkele wijzigingen door in de managementstructuur van het bedrijf, aldus Reuters. Zo gaan verschillende afdelingen voortaan rechtstreeks aan Tan rapporteren. Het bedrijf krijgt ook een nieuwe chief technology officer, die tegelijk Intels AI-divisie gaat leiden.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234132/reuters-intel-ceo-lip-bu-tan-snijdt-in-management-en-stelt-nieuwe-cto-aan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234132</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 17:04:21 GMT</pubDate></item><item><title>Datalek met persoonsgegevens ambtenaren treft alle Nederlandse ministeries</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234130/datalek-met-persoonsgegevens-ambtenaren-treft-alle-nederlandse-ministeries.html</link><description>Alle Nederlandse ministeries zijn betrokken bij het datalek van eerder deze maand. Het gaat om persoonsgegevens van Rijksoverheidsambtenaren, die niet goed werden verwijderd uit documenten bij het uploaden naar websites van de ministeries. Het onderzoek loopt nog.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234130/datalek-met-persoonsgegevens-ambtenaren-treft-alle-nederlandse-ministeries.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234130</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 15:43:16 GMT</pubDate></item><item><title>Waalse overheid vraagt hulp aan Microsoft na gerichte cyberaanval</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234128/waalse-overheid-vraagt-hulp-aan-microsoft-na-gerichte-cyberaanval.html</link><description>De Waalse overheid heeft zichzelf van het internet afgesloten nadat ze donderdag een grootschalige inbraak in haar informaticasysteem had vastgesteld. Verschillende administratieve diensten zijn daardoor offline. De regering heeft bedrijven zoals Microsoft ingeschakeld om de situatie onder controle te krijgen.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234128/waalse-overheid-vraagt-hulp-aan-microsoft-na-gerichte-cyberaanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234128</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 14:42:55 GMT</pubDate></item><item><title>Inspectie: onderwijs besteedt te weinig aandacht aan digitale geletterdheid</title><link>https://tweakers.net/nieuws/234120/inspectie-onderwijs-besteedt-te-weinig-aandacht-aan-digitale-geletterdheid.html</link><description>Nederlandse leerlingen beheersen slechts de elementaire vaardigheden om met computers en digitale informatie om te gaan. Dat stelt de Inspectie van het Onderwijs in de Staat van het Onderwijs 2025. Scholen besteden volgens het rapport onvoldoende aandacht aan digitale geletterdheid.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Onderwijs en werkgelegenheid</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/234120/inspectie-onderwijs-besteedt-te-weinig-aandacht-aan-digitale-geletterdheid.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/234120</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 13:58:20 GMT</pubDate></item></channel></rss>