<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 10:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Fri, 14 Mar 2025 10:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Visual Studio Code 1.98.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71940/visual-studio-code-1982.html</link><description>Visual Studio Code is een opensource code-editor met ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Microsoft heeft versie 1.98.2 uitgebracht en hierin zijn de volgende problemen verholpen:: Update 1.98.2 addresses these issues:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71940/visual-studio-code-1982.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71940</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apple AirPods kunnen live gesprekken vertalen vanaf iOS 19&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232874/apple-airpods-kunnen-live-gesprekken-vertalen-vanaf-ios-19.html</link><description>Apple werkt mogelijk aan een &#039;live translation&#039;-functie voor AirPods. Dat zeggen ingewijden tegen Bloomberg. Deze feature kan in real time gesprekken vertalen naar een andere taal. De functie wordt later dit jaar toegevoegd via een software-update, zeggen de bronnen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Hoofdtelefoons</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232874/apple-airpods-kunnen-live-gesprekken-vertalen-vanaf-ios-19.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232874</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:39:49 GMT</pubDate></item><item><title>Matomo 5.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71944/matomo-530.html</link><description>Versie 5.3.0 van Matomo is uitgekomen. Matomo is een opensource alternatief voor Google Analytics. Het maakt gebruik van PHP en een MySQL-database om zijn werk te doen. De functionaliteit kan eenvoudig worden uitgebreid met plug-ins, waarvan er ruim twintig worden meegeleverd. Natuurlijk kun je deze ook uitzetten als bepaalde functionaliteit niet nodig is. Voor meer informatie over Matomo verwijzen we naar deze pagina. Sinds versie 5.2.0 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: All Websites Dashboard: A More Intuitive and Powerful Overview</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71944/matomo-530.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71944</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rainbow Six Siege X krijgt 6v6-modus, wordt free-to-play en komt 10 juni uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232872/rainbow-six-siege-x-krijgt-6v6-modus-wordt-free-to-play-en-komt-10-juni-uit.html</link><description>Ubisoft heeft Rainbow Six Siege X aangekondigd. Het is een nieuwe versie van het bestaande Rainbow Six Siege, dat op 10 juni beschikbaar komt als update. Siege X voegt een 6v6-modus toe en krijgt enkele wijzigingen aan de gameplay. Het spel wordt grotendeels free-to-play.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232872/rainbow-six-siege-x-krijgt-6v6-modus-wordt-free-to-play-en-komt-10-juni-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232872</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 07:33:37 GMT</pubDate></item><item><title>Google heeft probleem met niet werkende Chromecasts opgelost, rolt fix uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232870/google-heeft-probleem-met-niet-werkende-chromecasts-opgelost-rolt-fix-uit.html</link><description>Google is begonnen met het uitrollen van een fix voor Chromecasts die niets kunnen afspelen. Het probleem, dat afgelopen weekend ontstond, deed zich voor bij tweede generatie Chromecasts en de Chromecast Audio.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Mediaspelers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232870/google-heeft-probleem-met-niet-werkende-chromecasts-opgelost-rolt-fix-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232870</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:34:07 GMT</pubDate></item><item><title>UniGetUI 3.1.8</title><link>https://tweakers.net/downloads/71938/unigetui-318.html</link><description>Versie 3.1.8 van UniGetUI is uitgekomen. Dit programma, dat voorheen onder de naam WingetUI werd uitgebracht, dient als grafische gebruikersinterface voor de bekendste softwarebeheerprogramma&#039;s voor Windows: Winget, Chocolatey en Scoop. Met die packagemanagers kan software vanaf de commandline worden geïnstalleerd, bijgewerkt en verwijderd worden en UniGetUI probeert dat dus eenvoudiger te maken. Het programma is opensource, in veel talen te gebruiken waaronder in het Nederlands, heeft een donker thema en geeft notificaties als er nieuwe versies van geïnstalleerde programma&#039;s beschikbaar zijn. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changelog</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71938/unigetui-318.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71938</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bestaande bussen autonoom maken - Met lidar personeelstekorten tegengaan</title><link>https://tweakers.net/reviews/12920/bestaande-bussen-autonoom-maken-met-lidar-personeelstekorten-tegengaan.html</link><description>RobotTuner ontwikkelt een goedkope, zelfrijdende technologie voor bestaande bussen, wat de inzet van autonome voertuigen in het ov mogelijk maakt.</description><author>Hayte Hugo</author><category>Achtergrond / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12920/4/bestaande-bussen-autonoom-maken-met-lidar-personeelstekorten-tegengaan-horten-en-stoten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12920</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Inno Setup 6.4.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71930/inno-setup-642.html</link><description>Jordan Russell Software heeft versie 6.4.2 van Inno Setup uitgebracht. Met dit programma kunnen op eenvoudige wijze installatiepakketten voor Windows worden gecreëerd. Het programma biedt de mogelijkheid om informatie toe te voegen aan het register, kan configuratiebestanden en snelkoppelingen aanmaken en heeft de mogelijkheid om de installatiebestanden te comprimeren. Verder kan natuurlijk een uninstaller worden toegevoegd en kan bij de installatie uit verschillende talen worden gekozen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 6.4.2:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71930/inno-setup-642.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71930</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 21:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Play Protect kan op pauze voor sideloaden apps Android</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232868/play-protect-kan-op-pauze-voor-sideloaden-apps-android.html</link><description>Google Play Protect kan op pauze als gebruikers apps in Android willen sideloaden. De functie schakelt zichzelf de volgende dag weer in. Tot nu toe kon de functie alleen aan of uit. Vermoedelijk schakelden veel gebruikers de functie na het sideloaden niet meer in.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232868/play-protect-kan-op-pauze-voor-sideloaden-apps-android.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232868</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 20:03:23 GMT</pubDate></item><item><title>Google Gemini kan foto&#039;s en zoekgeschiedenis bekijken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232866/google-gemini-kan-fotos-en-zoekgeschiedenis-bekijken.html</link><description>Googles AI-assistent Gemini krijgt toegang tot Photos en de zoekgeschiedenis als gebruikers daar toestemming voor geven. De bedoeling is dat de software dan betere, gepersonaliseerde antwoorden geeft.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232866/google-gemini-kan-fotos-en-zoekgeschiedenis-bekijken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232866</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 19:38:02 GMT</pubDate></item><item><title>Audacity 3.7.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71936/audacity-373.html</link><description>Versie 3.7.3 van Audacity is uitgekomen. Deze opensource audio-editor, die beschikbaar is voor Windows, Linux en macOS, kan geluid opnemen en wav-, aiff-, ogg- en mp3-bestanden importeren en exporteren. Het programma heeft een ongelimiteerde undofunctie en heeft daarnaast een grote verzameling effecten aan boord, zoals fade-in en fade-out, echo, tempowijziging en ruisonderdrukking. Meer effecten kunnen eenvoudig worden toegevoegd, want het programma ondersteunt onder meer Nyquist-, vst- en ladspa-plug-ins. In deze uitgave is een onvoorzien probleem verholpen die in de onlange verschenen versie 3.7.2 is geïntroduceerd: Audacity 3.7.3</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71936/audacity-373.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71936</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 19:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Android krijgt ondersteuning voor streamen aankondigingen naar gehoorapparaten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232864/android-krijgt-ondersteuning-voor-streamen-aankondigingen-naar-gehoorapparaten.html</link><description>Samsung Galaxy-smartphones met One UI 7 en Google Pixel 9-telefoons krijgen Auracast-ondersteuning voor gehoorapparaten. Daardoor kunnen zij audio van bijvoorbeeld stations- en vliegveldaankondigingen streamen, als die aankondigingen dat ondersteunen.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232864/android-krijgt-ondersteuning-voor-streamen-aankondigingen-naar-gehoorapparaten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232864</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gurman: insiders zeggen dat er iets grondig mis is bij AI-divisie bij Apple</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232862/gurman-insiders-zeggen-dat-er-iets-grondig-mis-is-bij-ai-divisie-bij-apple.html</link><description>Mensen binnen Apple wisten al lange tijd dat het bedrijf de nieuwe versie van Siri zou moeten uitstellen. Er zou al lange tijd iets mis zijn in de divisie van Apple die moet werken aan Siri en AI-diensten.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232862/gurman-insiders-zeggen-dat-er-iets-grondig-mis-is-bij-ai-divisie-bij-apple.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232862</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>RouterOS 7.18.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71934/routeros-7182.html</link><description>MikroTik heeft versie 7.18.2 van RouterOS uitgebracht, een besturingssysteem dat zich richt op het uitvoeren van routertaken en meer. Denk daarbij natuurlijk aan het routeren van netwerkverkeer, maar ook aan bandbreedtemanagement, een firewall, het aansturen van draadlozeaccesspoints, een hotspotgateway en een vpn-server. Het kan zowel op de hardware van MikroTik als op x86- of virtuele machines zijn werk doen. Voor het gebruik is een licentie nodig, die bij de aankoop van MikroTik-hardware is inbegrepen. De changelog sinds versie 7.18.0 kan hieronder worden gevonden. What&#039;s new in 7.18.2:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71934/routeros-7182.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71934</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 18:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: TikTok wil controle houden over app na deal in VS</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232860/gerucht-tiktok-wil-controle-houden-over-app-na-deal-in-vs.html</link><description>TikTok zou de controle willen houden over de eigen app na de deal die het gedwongen wordt te sluiten in de Verenigde Staten. De Amerikaanse wet vereist juist dat moederbedrijf ByteDance die controle opgeeft.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232860/gerucht-tiktok-wil-controle-houden-over-app-na-deal-in-vs.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232860</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 17:16:00 GMT</pubDate></item><item><title>OPNsense 25.1.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71932/opnsense-2513.html</link><description>Het pakket OPNsense is een firewall met uitgebreide mogelijkheden. Het is gebaseerd op het besturingssysteem FreeBSD en is oorspronkelijk een fork van m0n0wall en pfSense. Het pakket kan volledig via een webinterface worden ingesteld en heeft onder andere ondersteuning voor mfa, OpenVPN, IPsec, CARP en captive portal. Daarnaast kan het packetfiltering toepassen en beschikt het over een traffic shaper. De ontwikkelaars achter OPNsense hebben de derde update voor versie 25.1 uitgebracht en de releasenotes voor die uitgave kunnen hieronder worden gevonden. OPNsense 25.1.3 released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71932/opnsense-2513.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71932</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:37:52 GMT</pubDate></item><item><title>Xbox-gamers krijgen Copilot voor Gaming om te helpen wanneer ze vastzitten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232858/xbox-gamers-krijgen-copilot-voor-gaming-om-te-helpen-wanneer-ze-vastzitten.html</link><description>Microsoft gaat Copilot for Gaming uitbrengen, een AI-assistent die moet helpen binnen de Xbox-software en games. De assistent kan helpen als spelers in een game vast komen te zitten of moeten helpen bij het installeren van games.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232858/xbox-gamers-krijgen-copilot-voor-gaming-om-te-helpen-wanneer-ze-vastzitten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232858</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 16:31:25 GMT</pubDate></item><item><title>Facebook en Instagram beginnen met communitynotes op basis van algoritme van X</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232856/facebook-en-instagram-beginnen-met-communitynotes-op-basis-van-algoritme-van-x.html</link><description>Meta begint dinsdag met het testen van communitynotes als vervanging van moderatie en factchecking op Facebook en Instagram. Dat gebeurt in eerste instantie alleen in de Verenigde Staten. Communitynotes verschijnen alleen als mensen het eens zijn die het normaal met elkaar oneens zijn.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232856/facebook-en-instagram-beginnen-met-communitynotes-op-basis-van-algoritme-van-x.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232856</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:51:44 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia doet misleidende claim over leveringsaantallen RTX 50-videokaarten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232836/nvidia-doet-misleidende-claim-over-leveringsaantallen-rtx-50-videokaarten.html</link><description>Nvidia zegt dat het wereldwijd &#039;twee keer zoveel&#039; RTX 50-videokaarten heeft geleverd in de eerste weken na release in vergelijking met de RTX 40-serie uit 2022. Die vergelijking is echter misleidend, aangezien Nvidia&#039;s RTX 50-serie in die periode meer verschillende gpu&#039;s bevatte.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232836/nvidia-doet-misleidende-claim-over-leveringsaantallen-rtx-50-videokaarten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232836</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:36:44 GMT</pubDate></item><item><title>.Deals - De beste elektronicadeals van week 11 2025</title><link>https://tweakers.net/plan/4376/de-beste-elektronicadeals-van-week-11-2025.html</link><description>De interessante prijsdalingen, cashbackacties, kortingscodes en comboaanbiedingen van week 11 van 2025, geselecteerd door het Pricewatch-team.</description><author>Tweakers Pricewatch</author><category>.deals</category><comments>https://tweakers.net/plan/4376/de-beste-elektronicadeals-van-week-11-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4376</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oude versies Firefox gaan slechter werken door verlopen rootcertificaat</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232854/oude-versies-firefox-gaan-slechter-werken-door-verlopen-rootcertificaat.html</link><description>Firefox-gebruikers met oude versies kunnen vanaf dit weekend te maken krijgen met slecht werkende add-ons en streamingplatforms die geen video&#039;s meer willen afspelen. Dat komt door het verlopen van een van Mozilla&#039;s rootcertificaten.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Browsers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232854/oude-versies-firefox-gaan-slechter-werken-door-verlopen-rootcertificaat.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232854</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 15:13:05 GMT</pubDate></item><item><title>GitLab dicht kritieke lekken die aanvallers authenticatie laten omzeilen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232852/gitlab-dicht-kritieke-lekken-die-aanvallers-authenticatie-laten-omzeilen.html</link><description>GitLab heeft patches uitgebracht voor twee kritiek lekken, waarmee authenticatie omzeild kan worden. De twee kwetsbaarheden treffen de Ruby-SAML-library die GitLab gebruikt voor SAML&#039;s single sign-onauthenticatie.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Development tools</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232852/gitlab-dicht-kritieke-lekken-die-aanvallers-authenticatie-laten-omzeilen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232852</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:27:11 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Automattic overweegt WordPress 7-release te vertragen tot 2027&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232846/automattic-overweegt-wordpress-7-release-te-vertragen-tot-2027.html</link><description>Matt Mullenweg, ceo van WordPress.com-eigenaar Automattic, overweegt om het releaseschema van WordPress te vertragen tot en met 2027. Dat zou blijken uit gelekte Slack-berichten van Mullenweg. In juli dat jaar start een rechtszaak die WP Engine heeft aangespannen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Overige software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232846/automattic-overweegt-wordpress-7-release-te-vertragen-tot-2027.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232846</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 14:05:33 GMT</pubDate></item><item><title>Netgear RS100-router heeft snelheid van 41 procent van voorganger</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232838/netgear-rs100-router-heeft-snelheid-van-41-procent-van-voorganger.html</link><description>Netgear heeft een nieuwe router uitgebracht in zijn Nighthawk-serie. Het gaat om de RS100. Net als alle duurdere modellen uit de serie biedt de RS100 ondersteuning voor Wi-Fi 7. De router van Netgear kost 150 euro.</description><author>Rard van der Hoeven</author><category>Nieuws / Computers / Modems en routers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232838/netgear-rs100-router-heeft-snelheid-van-41-procent-van-voorganger.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232838</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:50:21 GMT</pubDate></item><item><title>WhatsApp werkt aan threads in groepschats</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232850/whatsapp-werkt-aan-threads-in-groepschats.html</link><description>WhatsApp werkt aan een functie om berichten in groepschats te laten zien in threads. De berichten blijven zichtbaar zoals nu, maar antwoorden op berichten zijn daarnaast onder elkaar te zien in een nieuw venster.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232850/whatsapp-werkt-aan-threads-in-groepschats.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232850</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:23:44 GMT</pubDate></item><item><title>AP: nieuw Wetboek van Strafvordering biedt onvoldoende bescherming persoonsdata</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232826/ap-nieuw-wetboek-van-strafvordering-biedt-onvoldoende-bescherming-persoonsdata.html</link><description>De Autoriteit Persoonsgegevens heeft kritiek op het voorgestelde nieuwe Nederlandse Wetboek van Strafvordering. Volgens de privacytoezichthouder worden er in het wetsvoorstel te veel bevoegdheden verleend aan opsporingsdiensten, zonder voldoende privacywaarborging.</description><author>Rard van der Hoeven</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232826/ap-nieuw-wetboek-van-strafvordering-biedt-onvoldoende-bescherming-persoonsdata.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232826</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:14:16 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia brengt RTX Remix-tool uit; Half-Life 2 RTX-demo verschijnt volgende week</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232832/nvidia-brengt-rtx-remix-tool-uit-half-life-2-rtx-demo-verschijnt-volgende-week.html</link><description>Nvidia brengt zijn RTX Remix-tool officieel uit. Dat is een softwarepakket waarmee pathtracing, DLSS en andere grafische verbeteringen kunnen worden toegevoegd aan oude games. Op 18 maart verschijnt daarnaast een demoversie van Half-Life 2 RTX, die met RTX Remix is gemaakt.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232832/nvidia-brengt-rtx-remix-tool-uit-half-life-2-rtx-demo-verschijnt-volgende-week.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232832</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Huawei kocht mogelijk Europese politici om, Belgische politie doet invallen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232844/huawei-kocht-mogelijk-europese-politici-om-belgische-politie-doet-invallen.html</link><description>De Chinese telecomgigant Huawei heeft mogelijk leden van het Europees Parlement omgekocht. De Belgische politie heeft daarom donderdag invallen gedaan bij lobbyisten van het bedrijf. De parlementariërs zouden in ruil voor cadeaus en mogelijk geld steun hebben verleend aan Huawei.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232844/huawei-kocht-mogelijk-europese-politici-om-belgische-politie-doet-invallen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232844</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:47:56 GMT</pubDate></item><item><title>Logius sluit 14 dienstverleners af van DigiD na veiligheidsaudit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232842/logius-sluit-14-dienstverleners-af-van-digid-na-veiligheidsaudit.html</link><description>Logius heeft 14 dienstverleners afgesloten van DigiD. Die beslissing werd genomen na een veiligheidsaudit, die afnemers jaarlijks verplicht moeten doen. In 2023 moesten 758 diensten verbeteringen treffen, de 14 die nu zijn afgesloten deden dat niet of niet tijdig.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232842/logius-sluit-14-dienstverleners-af-van-digid-na-veiligheidsaudit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232842</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:31:41 GMT</pubDate></item><item><title>Staatssecretaris: nieuwe clouddiensten voor ambtenaren slaan alleen metadata op</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232840/staatssecretaris-nieuwe-clouddiensten-voor-ambtenaren-slaan-alleen-metadata-op.html</link><description>58.000 digitale werkplekken van ambtenaren bij de Nederlandse Rijksoverheid worden gemigreerd naar een nieuwe omgeving. De nieuwe werkplekken gebruiken ook diverse clouddiensten, maar die verzamelen alleen metadata, zegt staatssecretaris Zsolt Szabó van Digitalisering.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232840/staatssecretaris-nieuwe-clouddiensten-voor-ambtenaren-slaan-alleen-metadata-op.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232840</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 12:06:09 GMT</pubDate></item><item><title>Fish 4.0.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71928/fish-401.html</link><description>Versie 4.0.1 van Fish is uitgekomen. Fish, wat staat voor &#039;friendly interactive shell&#039;, is een Unix-shell met een focus op interactiviteit en gebruikersvriendelijkheid. Het kan bijvoorbeeld worden gebruikt als vervanger van Bash. Downloads zijn beschikbaar voor macOS, Linux, BSD en onder Windows is het ook in de Windows Subsystem for Linux te gebruiken. De changelog voor versie 4.0.1 kan hieronder worden gevonden. This release of fish includes the following improvements compared to fish 4.0.0:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71928/fish-401.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71928</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:45:24 GMT</pubDate></item><item><title>The Verge: Aankomende Xbox-handheld wordt door ASUS gemaakt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232830/the-verge-aankomende-xbox-handheld-wordt-door-asus-gemaakt.html</link><description>De aankomende handheld van Xbox wordt niet door Microsoft, maar door ASUS gemaakt. Dat stelt The Verge op basis van anonieme bronnen die kennis hebben van de plannen. De handheld heeft codenaam Kennan meegekregen, zeggen deze bronnen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232830/the-verge-aankomende-xbox-handheld-wordt-door-asus-gemaakt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232830</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 11:22:13 GMT</pubDate></item><item><title>Google rolt Android 14 uit naar Chromecast met Google TV</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232828/google-rolt-android-14-uit-naar-chromecast-met-google-tv.html</link><description>Google is begonnen met het uitrollen van Android 14 naar de Chromecast met Google TV. Het bedrijf kondigde vorig jaar al aan dat deze Android-versie beschikbaar komt voor de nieuwere Chromecast-modellen, maar de daadwerkelijke start van de uitrol liet op zich wachten.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Mediaspelers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232828/google-rolt-android-14-uit-naar-chromecast-met-google-tv.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232828</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 10:31:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vlamingen hoeven plug-and-playzonnepanelen vanaf volgende maand niet te melden</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232820/vlamingen-hoeven-plug-and-playzonnepanelen-vanaf-volgende-maand-niet-te-melden.html</link><description>Vlamingen die vanaf april plug-and-playzonnepanelen willen gebruiken, hoeven die straks niet verplicht aan te melden bij netbeheerder Fluvius. Dergelijke stekkerzonnepanelen mogen vanaf april worden gebruikt.</description><author>Rard van der Hoeven</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232820/vlamingen-hoeven-plug-and-playzonnepanelen-vanaf-volgende-maand-niet-te-melden.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232820</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:54:11 GMT</pubDate></item><item><title>AVM leidt domeinen voortaan om naar Fritz-websites</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232824/avm-leidt-domeinen-voortaan-om-naar-fritz-websites.html</link><description>De domeinnamen van het Duitse AVM, bekend van zijn FritzBox-routers, leidden tegenwoordig om naar die van Fritz. De wijziging heeft te maken met een sterkere focus op de Fritz-merknaam. De website is verder niet gewijzigd.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232824/avm-leidt-domeinen-voortaan-om-naar-fritz-websites.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232824</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:40:06 GMT</pubDate></item><item><title>Blij met Tweakers? Wat kan er beter? Laat het weten in ons kwartaalonderzoek</title><link>https://tweakers.net/plan/4374/blij-met-tweakers-wat-kan-er-beter-laat-het-weten-in-ons-kwartaalonderzoek.html</link><description>Het eerste kwartaal van 2025 zit er bijna op en dus is het weer tijd voor een nieuwe editie van ons gebruikersonderzoek. Vier keer per jaar vragen we naar jullie mening over Tweakers. Zo houden we een vinger aan de pols bij wat er speelt en kijken we welk effect bepaalde veranderingen hebben.</description><author>Wout Funnekotter</author><category>.plan</category><comments>https://tweakers.net/plan/4374/blij-met-tweakers-wat-kan-er-beter-laat-het-weten-in-ons-kwartaalonderzoek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4374</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>HyperSnap 9.5.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71926/hypersnap-953.html</link><description>Hyperionics heeft versie 9.5.3 van HyperSnap uitgebracht. Met dit programma kunnen screenshots worden gemaakt van het hele scherm, van een venster of van een zelf te bepalen gedeelte van het scherm. Ook is een autoscrollfunctie aanwezig, waarmee screenshots kunnen worden gemaakt van vensters die groter zijn dan het scherm, bijvoorbeeld van een webpagina. Daarnaast kunnen afbeeldingen worden bewerkt. Zo kunnen pijlen, cirkels en tekst worden aangebracht. In deze uitgave is ondersteuning voor afbeeldingen met een transparante achtergrond: Changes in HyperSnap HyperSnap 9.5.3</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71926/hypersnap-953.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71926</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft bevestigt bug in Windows die printers uit zichzelf laat printen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232822/microsoft-bevestigt-bug-in-windows-die-printers-uit-zichzelf-laat-printen.html</link><description>Windows 10 en 11 bevatten een bug waardoor printers uit zichzelf gaan printen. Het gaat dan om willekeurige tekst en gegevens, waaronder netwerkcommando&#039;s en ongebruikelijke karakters. Microsoft onderzoekt het probleem en werkt aan een oplossing.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232822/microsoft-bevestigt-bug-in-windows-die-printers-uit-zichzelf-laat-printen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232822</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:23:11 GMT</pubDate></item><item><title>Wat ging er mis bij de AMD RX 9070 (XT)-release?</title><link>https://tweakers.net/reviews/13040/wat-ging-er-mis-bij-de-amd-rx-9070-xt-release.html</link><description>Wat ging er mis bij de release van de AMD Radeon RX 9070 en RX 9070 XT? De voorraden leken zeer ruim, maar toch schoten de prijzen de lucht in. Tweakers zocht het uit.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Achtergrond / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/13040/wat-ging-er-mis-bij-de-amd-rx-9070-xt-release.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/13040</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:20:55 GMT</pubDate></item><item><title>OM wil 28-jarige vrouw vier jaar de cel in voor verhandelen EncroChat-telefoons</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232818/om-wil-28-jarige-vrouw-vier-jaar-de-cel-in-voor-verhandelen-encrochat-telefoons.html</link><description>Het Openbaar Ministerie eist vier jaar celstraf tegen een 28-jarige vrouw uit Den Bosch, die verdacht wordt van het prepareren en verhandelen van EncroChat-telefoons. De telefoons werden tussen 4 april 2019 en 12 juni 2020 verhandeld.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232818/om-wil-28-jarige-vrouw-vier-jaar-de-cel-in-voor-verhandelen-encrochat-telefoons.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232818</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 09:20:02 GMT</pubDate></item></channel></rss>