<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2024 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 13:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Leaker: Samsung werkt aan functie voor wissen achtergrondgeluid in video</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229556/leaker-samsung-werkt-aan-functie-voor-wissen-achtergrondgeluid-in-video.html</link><description>Leaker Ice Universe claimt dat Samsung aan een functie werkt waarmee achtergrondgeluiden in video’s kunnen worden verminderd. De functie zou Audio Eraser heten en aan een toekomstige versie van One UI 7 worden toegevoegd. Samsung heeft nog niet gereageerd op de geruchten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229556/leaker-samsung-werkt-aan-functie-voor-wissen-achtergrondgeluid-in-video.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229556</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 11:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Raspberry Pi introduceert Pi 500-singleboardcomputer en 15,6”-lcd-monitor</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229546/raspberry-pi-introduceert-pi-500-singleboardcomputer-en-15-komma-6-inch-lcd-monitor.html</link><description>Raspberry Pi introduceert de Raspberry Pi 500. De singleboardcomputer in een toetsenbordbehuizing beschikt over dezelfde specs als de reguliere Pi 5, zoals een Arm Cortex-soc met vier A76-rekenkernen die op 2,4GHz draaien. De organisatie komt ook met een 15,6”-monitor.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Singleboardcomputers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229546/raspberry-pi-introduceert-pi-500-singleboardcomputer-en-15-komma-6-inch-lcd-monitor.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229546</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 10:30:16 GMT</pubDate></item><item><title>TSMC: Testproductie N2-node overtreft verwachtingen, massaproductie in 2025</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229544/tsmc-testproductie-n2-node-overtreft-verwachtingen-massaproductie-in-2025.html</link><description>TSMC zou een yield rate van meer dan 60 procent hebben behaald tijdens de testproductie van zijn nieuwe 2nm-procedé. Dat zou beter zijn dan verwacht. De Taiwanese chipfabrikant zou in 2025 met de massaproductie van 2nm-chips kunnen beginnen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229544/tsmc-testproductie-n2-node-overtreft-verwachtingen-massaproductie-in-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229544</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:33:04 GMT</pubDate></item><item><title>Mumble 1.5.735</title><link>https://tweakers.net/downloads/70870/mumble-15735.html</link><description>Versie 1.5.735 van Mumble is uitgekomen. Mumble is een opensource- en crossplatform-voip-programma. Clients zijn beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, Android en iOS. De communicatie vindt altijd over een versleutelde verbinding plaats en kent een lage latency. Wordt het binnen spellen gebruikt, dan kan aan de hand van een overlay worden getoond wie er spreekt en bovendien is het programma in staat om de positie van die ander te herkennen en het geluid zo weer te geven dat je kunt horen waar die speler zich bevindt. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Client</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70870/mumble-15735.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70870</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Eizo brengt FlexScan FLT-monitor uit met verbruik van 6W bij &#039;normaal gebruik&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229492/eizo-brengt-flexscan-flt-monitor-uit-met-verbruik-van-6w-bij-normaal-gebruik.html</link><description>Eizo heeft een monitor uitgebracht die een verbruik van slechts 6W heeft. Dat is bij &#039;typisch gebruik&#039;, al specificeert de fabrikant niet wat dat is. Het scherm van de Eizo FlexScan FLT heeft een maximale helderheid van 250cd/m2 en drie USB-C-poorten waarmee het stroom kan krijgen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229492/eizo-brengt-flexscan-flt-monitor-uit-met-verbruik-van-6w-bij-normaal-gebruik.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229492</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:08:22 GMT</pubDate></item><item><title>YouTube Music-app krijgt mogelijkheid om link met tijdcode te delen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229542/youtube-music-app-krijgt-mogelijkheid-om-link-met-tijdcode-te-delen.html</link><description>De YouTube Music-app voor Android en iOS heeft de mogelijkheid gekregen om een link met een tijdcode te delen. Op deze manier kunnen gebruikers specifieke delen van nummers of podcasts delen. De functie zit sinds afgelopen zomer ook in de YouTube-app vervat.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229542/youtube-music-app-krijgt-mogelijkheid-om-link-met-tijdcode-te-delen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229542</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:14:55 GMT</pubDate></item><item><title>Text Editor Pro 31.0.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70868/text-editor-pro-3100.html</link><description>Versie 31.0.0 van Text Editor Pro is uitgekomen. Deze gratis, kleine en eenvoudige teksteditor heeft uitgebreide mogelijkheden, die vooral voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Zo zijn er syntaxhighlighting voor meer dan vijftig script- en programmeertalen, macro&#039;s en verticale selectieblokken, en kan het programma bestanden vergelijken. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies met kleine verbeteringen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Text Editor Pro version 31.0.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70868/text-editor-pro-3100.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70868</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zakelijke Outlook-gebruikers worden in 2026 overgezet naar nieuwe Outlook-client</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229540/zakelijke-outlook-gebruikers-worden-in-2026-overgezet-naar-nieuwe-outlook-client.html</link><description>Zakelijke Microsoft 365-gebruikers die in Outlook Classic werken, worden vanaf april 2026 gemigreerd naar de nieuwe Outlook-client. Microsoft wil hiermee de gebruikerservaring verbeteren. De wijziging kan worden teruggedraaid en er ook komen opt-outopties.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229540/zakelijke-outlook-gebruikers-worden-in-2026-overgezet-naar-nieuwe-outlook-client.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229540</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:44:43 GMT</pubDate></item><item><title>.Adv - Met iCue Link maak je een einde aan de kabelwirwar in je rgb-pc</title><link>https://tweakers.net/plan/4286/met-icue-link-maak-je-een-einde-aan-de-kabelwirwar-in-je-rgb-pc.html</link><description>Een beetje pc-bouwer gebruikt rgb-verlichting om zijn of haar nieuwste creatie in de spotlights te zetten, met meerkleurige lampjes op bijvoorbeeld de koeling die de binnenzijde van de machine uitlichten. Al die extra snoertjes zorgen voor een spinnenweb in je pc-kast; een kabelwirwar die Corsair met zijn iCue Link-ecosysteem significant weet te verminderen.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.adv</category><comments>https://tweakers.net/plan/4286/met-icue-link-maak-je-een-einde-aan-de-kabelwirwar-in-je-rgb-pc.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4286</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apple praat met Sony over PSVR2-controllerondersteuning voor Vision Pro&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229538/apple-praat-met-sony-over-psvr2-controllerondersteuning-voor-vision-pro.html</link><description>Apple is in gesprek met Sony over de ondersteuning van PSVR2-controllers voor de Apple Vision Pro. Dat schrijft techjournalist Mark Gurman. Het Amerikaanse bedrijf wil de controllers in zijn winkels aanbieden en heeft ontwikkelaars gevraagd of ze deze willen ondersteunen in apps.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / VR-brillen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229538/apple-praat-met-sony-over-psvr2-controllerondersteuning-voor-vision-pro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229538</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:43:50 GMT</pubDate></item><item><title>NVCleanstall 1.17.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70866/nvcleanstall-1170.html</link><description>NVCleanstall is een programma waarmee een aangepaste installatie van Nvidia-videokaartdrivers kan worden gemaakt. Zo kunnen componenten worden verwijderd die je niet nodig hebt of niet wilt hebben, maar die niet in het standaard installatiebestand uitgeschakeld kunnen worden. Het programma kan werken met een driver die reeds geïnstalleerd is, een installatiebestand dat al gedownload is, of het kan een driver naar keuze ophalen van de Nvidia-website. Daarna wordt de driver uitgepakt en worden de gewenste aanpassingen doorgevoerd. Het resultaat is een ongecomprimeerde map met bestanden die weliswaar groter is, maar veel minder installeert. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in version 1.17.0:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70866/nvcleanstall-1170.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70866</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beste 2TB-ssd&#039;s</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives/beste-2tb-ssd</link><description>Op basis van alle 2TB-ssd&#039;s met PCIe Gen4-aansluiting kiezen we onze aanraders in vier categorieën. De beste 2TB-ssd is gebaseerd op de prijs-prestatie-verhouding.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives/beste-2tb-ssd#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beste 4TB-ssd&#039;s</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives/beste-4tb-ssd</link><description>We hebben inmiddels een kleine twintig drives van 4TB getest, waarvan we er elf tellen die én nog verkrijgbaar zijn én met onze actuele testmethode getest zijn.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives/beste-4tb-ssd#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenRCT2 0.4.17</title><link>https://tweakers.net/downloads/70864/openrct2-0417.html</link><description>Versie 0.4.17 van OpenRCT2 is uitgekomen, de opensourceversie van RollerCoaster Tycoon 2. Het project probeert zo veel mogelijk op het origineel te lijken, maar is in een moderne taal geschreven, wat uitbreidingen en verbeteringen mogelijk maakt. Het is hiermee vergelijkbaar met bijvoorbeeld OpenTTD en OpenRA. Om het te kunnen spelen, is het overigens wel noodzakelijk om het originele spel te hebben, want het heeft onder meer geluidsbestanden en de afbeeldingen nodig. De changelog voor deze uitgave, die de naam &#039;I wonder where that fish has gone&#039; heeft meegekregen, is hieronder te vinden: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70864/openrct2-0417.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70864</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 19:49:45 GMT</pubDate></item><item><title>Manjaro Linux 24.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/70862/manjaro-linux-242.html</link><description>Manjaro Linux is een Linux-distributie gebaseerd op Arch Linux. De focus ligt op gebruikersvriendelijkheid en eenvoud. Er kan worden gekozen voor een uitvoering met een Xfce-, KDE- of Gnome-desktopomgeving en het wordt standaard met een groot aantal applicaties geleverd. Manjaro Linux maakt gebruik van zogenaamde rolling releases en gebruikt Pacman als zijn packagemanager. Versie 24.2 van Manjaro Linux is uitgekomen en de releasenotes daarvan zien er als volgt uit: Manjaro 24.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70862/manjaro-linux-242.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70862</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 16:31:04 GMT</pubDate></item><item><title>Fortnite krijgt Counter-Strike-achtige 5v5-firstpersonmodus</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229536/fortnite-krijgt-counter-strike-achtige-5v5-firstpersonmodus.html</link><description>Fortnite krijgt een 5v5-firstpersonshootermodus waarin het ene team een bom moet proberen te planten en het andere team dat moet proberen te voorkomen. De modus lijkt daarmee op strategische shooters als Counter-Strike en Valorant.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229536/fortnite-krijgt-counter-strike-achtige-5v5-firstpersonmodus.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229536</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:02:16 GMT</pubDate></item><item><title>FreeFileSync 13.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/70860/freefilesync-139.html</link><description>Versie 13.9 van FreeFileSync is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma kan een back-up worden gemaakt of de inhoud van twee verschillende locaties worden gesynchroniseerd. Het is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, is niet afhankelijk van zaken als Java of een .NET Framework en is bovendien licht in gebruik. De Windows-download bevat aparte 32bit- en 64bit-versies, en biedt ook de mogelijkheid om het te gebruiken zonder het te eerst installeren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in FreeFileSync version 13.9:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70860/freefilesync-139.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70860</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 11:44:55 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Microsoft komt in 2025 met Intel Lunar Lake-versies van Surface Pro en Laptop&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229534/microsoft-komt-in-2025-met-intel-lunar-lake-versies-van-surface-pro-en-laptop.html</link><description>Microsoft zou in 2025 nieuwe modellen van zijn Surface Pro en Surface Laptop uitbrengen met een Intel Lunar Lake-cpu. Ook komt het bedrijf naar verluidt met een nieuwe Surface Laptop Studio met een Intel- of AMD-chip. De drie apparaten zouden allemaal voldoen aan de Copilot+-eisen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229534/microsoft-komt-in-2025-met-intel-lunar-lake-versies-van-surface-pro-en-laptop.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229534</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 11:04:31 GMT</pubDate></item><item><title>X maakt zelfgemaakte beeldgenerator beschikbaar voor AI-chatbot Grok</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229532/x-maakt-zelfgemaakte-beeldgenerator-beschikbaar-voor-ai-chatbot-grok.html</link><description>AI-start-up xAI van Elon Musk heeft een nieuwe beeldgenerator uitgebracht voor zijn chatbot Grok, genaamd Aurora. Net als zijn voorganger FLUX kan dit model afbeeldingen van bekende mensen genereren.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229532/x-maakt-zelfgemaakte-beeldgenerator-beschikbaar-voor-ai-chatbot-grok.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229532</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:12:15 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Valve werkt aan Steam-console met ingebouwde HDMI-poort</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229530/gerucht-valve-werkt-aan-steam-console-met-ingebouwde-hdmi-poort.html</link><description>Valve werkt mogelijk aan een SteamOS-apparaat dat rechtstreeks op een televisie kan worden aangesloten. Dat zou blijken uit nieuwe code in de Steam Deck-kernel.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229530/gerucht-valve-werkt-aan-steam-console-met-ingebouwde-hdmi-poort.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229530</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 09:11:13 GMT</pubDate></item><item><title>Webshops accepteren zelden bitcoin als betaling - dat blijft voorlopig zo</title><link>https://tweakers.net/reviews/12728/webshops-accepteren-zelden-bitcoin-als-betaling-dat-blijft-voorlopig-zo.html</link><description>Webshops accepteren zelden bitcoin en andere cryptovaluta als betaling, zo blijkt uit onderzoek van Tweakers. Volgens experts gaat dat voorlopig ook niet veranderen.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Achtergrond / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12728/webshops-accepteren-zelden-bitcoin-als-betaling-dat-blijft-voorlopig-zo.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12728</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ImageGlass 9.2.0.1208</title><link>https://tweakers.net/downloads/70858/imageglass-9201208.html</link><description>Versie 9.2.0.1208 van ImageGlass is uitgekomen. ImageGlass is een klein, snel en eenvoudig opensource programma waarmee afbeeldingen kunnen worden bekeken. Het kan afbeeldingen zonder kwaliteitsverlies roteren en converteren naar een ander formaat, maar voor andere bewerkingen is het afhankelijk van externe software. In versie 9.0, die Moon als koosnaam heeft meegekregen, is onder meer ondersteuning voor .NET 8 en apparaten uitgerust met een Arm-processor toegevoegd. Verder zijn er flinke prestatieverbeteringen waar te nemen en is het uiterlijk in een modern jasje gegoten. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New Features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70858/imageglass-9201208.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70858</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 17:11:26 GMT</pubDate></item><item><title>Meta brengt &#039;efficiënter&#039; taalmodel Llama 3.3 uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229526/meta-brengt-efficienter-taalmodel-llama-33-uit.html</link><description>Meta heeft Llama 3.3 70B uitgebracht. Het betreft een nieuwe versie van zijn Llama-taalmodel, dat 70 miljard parameters bevat. Llama 3.3 70B presteert volgens Meta bijna even goed als Llama 3.1 met 405 miljard parameters, maar met een lager energiegebruik.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229526/meta-brengt-efficienter-taalmodel-llama-33-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229526</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:14:00 GMT</pubDate></item><item><title>Riot Games introduceert League of Legends-kaartspel Project K</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229524/riot-games-introduceert-league-of-legends-kaartspel-project-k.html</link><description>Riot Games heeft een nieuw fysiek League of Legends-kaartspel aangekondigd: Project K. Het kaartspel bevat thematische decks en bepaalde elementen van het digitaal kaartspel Legends of Runterra. Project K komt begin volgend jaar naar China. Later volgt een wereldwijde release.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229524/riot-games-introduceert-league-of-legends-kaartspel-project-k.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229524</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 11:57:36 GMT</pubDate></item><item><title>Russische oud-medewerker ASML wordt verdacht van stelen bedrijfsgeheimen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229520/russische-oud-medewerker-asml-wordt-verdacht-van-stelen-bedrijfsgeheimen.html</link><description>Een Russische oud-medewerker van ASML wordt verdacht van het stelen en verkopen van bedrijfsgegevens tegen betaling. De man moet maandagochtend voor de rechter in Rotterdam verschijnen en heeft inmiddels een Nederlands inreisverbod voor twintig jaar gekregen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229520/russische-oud-medewerker-asml-wordt-verdacht-van-stelen-bedrijfsgeheimen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229520</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 11:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Testversie Windows 11 brengt Recall naar AMD- en Intel-Copilot+-computers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229518/testversie-windows-11-brengt-recall-naar-amd-en-intel-copilot+-computers.html</link><description>Microsoft heeft een nieuwe testversie van Windows 11 uitgebracht waarmee gebruikers met een AMD- en Intel-Copilot+-computer de Recall-functie kunnen gebruiken. Testversie KB5048780 bevat ook nieuwe AI-functies voor Foto’s en Paint.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229518/testversie-windows-11-brengt-recall-naar-amd-en-intel-copilot+-computers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229518</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 10:01:00 GMT</pubDate></item><item><title>Media Player Classic - Black Edition 1.8.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/70856/media-player-classic-black-edition-182.html</link><description>Media Player Classic is een kleine no-nonsensemediaspeler met het uiterlijk van Windows Media Player 6.4. Nadat Gabest, de originele maker van MPC, de ontwikkeling staakte, zijn verschillende projecten ontstaan op basis van de opensourcecode. Home Cinema en Black Edition zijn daarvan de bekendste. MPC - BE kan overweg met de meestgebruikte mediaformaten, heeft ondersteuning voor hardwareacceleratie en is in meer dan 25 talen te gebruiken. Versie 1.8.2 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: MpaDecFilter</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70856/media-player-classic-black-edition-182.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70856</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 09:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gurman: volgende iPhone SE krijgt eerste Apple 5G-modem</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229516/gurman-volgende-iphone-se-krijgt-eerste-apple-5g-modem.html</link><description>Apple zal de iPhone SE in 2025 van een eigen 5G-modem voorzien. Dat schrijft techjournalist Mark Gurman. Het bedrijf komt in 2026 met een tweede generatie 5G-modems, die geavanceerder is. In 2027 introduceert Apple een 5G-modem die de modems van Qualcomm moet overtreffen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229516/gurman-volgende-iphone-se-krijgt-eerste-apple-5g-modem.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229516</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 08:59:00 GMT</pubDate></item><item><title>OBS Studio 31.0.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70854/obs-studio-3100.html</link><description>Versie 31.0.0 van OBS Studio is uitgekomen. Open Broadcaster Software Studio is opensource- en crossplatformsoftware bedoeld voor het opnemen en streamen van videobeelden van een of meer bronnen, zoals een webcam, microfoon, mediabestanden en de desktop. De software is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New Features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70854/obs-studio-3100.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70854</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 07:15:45 GMT</pubDate></item><item><title>De beste ultrawide monitors</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/monitors/beste-ultrawide-monitor</link><description>Vind jij het ook tijd voor een ultrawide? In deze Best Buy Guide gaan we op zoek naar de beste ultrabrede schermen voor werk en gaming op basis van een lcd-paneel.</description><author>Friso Weijers</author><category>Best Buy Guide / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/monitors/beste-ultrawide-monitor#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/monitors</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MaxSun werkt aan Intel Arc B580-videokaart met twee M.2-slots</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229514/maxsun-werkt-aan-intel-arc-b580-videokaart-met-twee-m2-slots.html</link><description>De Chinese fabrikant MaxSun heeft plannen voor een custom Intel Arc B580-videokaart met twee M.2-slots voor ssd&#039;s. Dat heeft VideoCardz vastgesteld. ASUS toonde in midden 2023 een soortgelijke RTX 4060 Ti, maar die had slechts één M.2-ssd-gleuf.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229514/maxsun-werkt-aan-intel-arc-b580-videokaart-met-twee-m2-slots.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229514</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 20:07:18 GMT</pubDate></item><item><title>Warhorse deelt verhaaltrailer en systeemeisen Kingdom Come: Deliverance II</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229512/warhorse-deelt-verhaaltrailer-en-systeemeisen-kingdom-come-deliverance-ii.html</link><description>Warhorse Studios heeft een nieuwe verhaaltrailer gedeeld van Kingdom Come: Deliverance II. De ontwikkelaar heeft ook meer details bekendgemaakt over de pc-systeemeisen en consoleprestaties van de rpg. De game komt uit op 4 februari 2025.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229512/warhorse-deelt-verhaaltrailer-en-systeemeisen-kingdom-come-deliverance-ii.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229512</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 19:34:44 GMT</pubDate></item><item><title>NCTV: bijna helft van Nederland is bezorgd om cyberdreigingen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229508/nctv-bijna-helft-van-nederland-is-bezorgd-om-cyberdreigingen.html</link><description>Uit onderzoek van de Nationaal Coördinator Terrorismebestrijding en Veiligheid blijkt dat 48 procent van de Nederlandse bevolking zich zorgen maakt om cyberdreigingen. Dat is een stijging van vier procentpunt ten opzichte van metingen die eerder dit jaar zijn uitgevoerd.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229508/nctv-bijna-helft-van-nederland-is-bezorgd-om-cyberdreigingen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229508</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 18:37:33 GMT</pubDate></item><item><title>Amerikaans Hof van Beroep: ban op TikTok indien ByteDance platform niet verkoopt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229510/amerikaans-hof-van-beroep-ban-op-tiktok-indien-bytedance-platform-niet-verkoopt.html</link><description>Het Hof van Beroep in het Amerikaanse District of Columbia handhaaft de wet die TikTok kan verbieden in de VS. Dat verbod geldt indien de Chinese eigenaar ByteDance het socialemediaplatform niet verkoopt voor 19 januari 2025.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229510/amerikaans-hof-van-beroep-ban-op-tiktok-indien-bytedance-platform-niet-verkoopt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229510</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 17:17:02 GMT</pubDate></item><item><title>Roemenië herhaalt verkiezingen na vermeende Russische inmenging op sociale media</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229506/roemenie-herhaalt-verkiezingen-na-vermeende-russische-inmenging-op-sociale-media.html</link><description>Het constitutioneel hof van Roemenië verklaart het resultaat van de eerste ronde van de presidentsverkiezingen in het land ongeldig. De rechtbank doet dat na berichten over Russische inmenging via sociale media. De reden van de beslissing is nog niet bekend.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229506/roemenie-herhaalt-verkiezingen-na-vermeende-russische-inmenging-op-sociale-media.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229506</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 16:34:12 GMT</pubDate></item><item><title>Techdemo van PUBG-bedenker genereert wereld in real time via machinelearning</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229504/techdemo-van-pubg-bedenker-genereert-wereld-in-real-time-via-machinelearning.html</link><description>PlayerUnknown Productions, de studio van PUBG-bedenker Brendan Greene, heeft Preface: Undiscovered World uitgebracht op Steam. Deze gratis techdemo maakt naar eigen zeggen gebruik van machinelearning om in real time een wereld te genereren op de gpu van spelers.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229504/techdemo-van-pubg-bedenker-genereert-wereld-in-real-time-via-machinelearning.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229504</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 15:27:08 GMT</pubDate></item><item><title>SURF en Nordunet verviervoudigen internetverbinding Amsterdam-Canada</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229502/surf-en-nordunet-verviervoudigen-internetverbinding-amsterdam-canada.html</link><description>De onderzoeks- en onderwijsnetwerkorganisaties van Nederland, de noordse landen en Canada gaan de bestaande trans-Atlantische internetverbinding tussen Amsterdam en Montréal opwaarderen van 100Gbps naar 400Gbps. De upgrade wordt naar verwachting in september 2025 afgerond.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / IT Pro / Onderwijs en werkgelegenheid</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229502/surf-en-nordunet-verviervoudigen-internetverbinding-amsterdam-canada.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229502</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:28:59 GMT</pubDate></item><item><title>Apple brengt releasecandidate voor iOS 18.2 uit met vooral Intelligence-updates</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229500/apple-brengt-releasecandidate-voor-ios-182-uit-met-vooral-intelligence-updates.html</link><description>Apple heeft de releasecandidateversie van iOS 18.2 uitgebracht. Daarmee zijn ook de releasenotes bekend van de versie van het mobiele OS. In de nieuwe versie zitten vooral nieuwe features voor Apple Intelligence, wat officieel in Nederland en België nog niet te gebruiken is.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229500/apple-brengt-releasecandidate-voor-ios-182-uit-met-vooral-intelligence-updates.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229500</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:04:22 GMT</pubDate></item><item><title>Google voegt nieuwe Gemini-functies en meer toe aan Pixel-telefoons</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229496/google-voegt-nieuwe-gemini-functies-en-meer-toe-aan-pixel-telefoons.html</link><description>Google brengt uiteenlopende nieuwe functies uit voor zijn Pixel-smartphones. Veel toevoegingen, waaronder updates voor Gemini, zijn beperkt tot de Engelse taal of gebruikers in de VS. Het bedrijf voegt ook functionaliteit toe aan de Pixel Watch 2 en Pixel Tablet.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229496/google-voegt-nieuwe-gemini-functies-en-meer-toe-aan-pixel-telefoons.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229496</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:44:23 GMT</pubDate></item><item><title>Beste voeding voor een high-end game-pc (750-850W)</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/voedingen/beste-voeding-voor-high-end-game-pc-750w-850w</link><description>Wat is de beste voeding voor een high-end game-pc? Op deze pagina vind je het advies van de Tweakers-community voor de beste voedingen van 750W en 850W.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Best Buy Guide / Computers / Voedingen</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/voedingen/beste-voeding-voor-high-end-game-pc-750w-850w#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/voedingen</guid><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 13:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>