<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:31:04 GMT</pubDate><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 13:31:04 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>Montech onthult Heritage-mATX-behuizingen met leer en metaal</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230930/montech-onthult-heritage-matx-behuizingen-met-leer-en-metaal.html</link><description>Montech kondigt de Heritage-mATX-behuizing aan, een kast van glas en &#039;eco-leather&#039;. Naast de reguliere varianten in zwart en wit komen er Pro-uitvoeringen met voorgeïnstalleerde argb-fans en een hoofdtelefoonhouder. De behuizing is binnenkort beschikbaar in de VS vanaf 90 dollar.</description><author>Idriz Velghe</author><category>Nieuws / Computers / Behuizingen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230930/montech-onthult-heritage-matx-behuizingen-met-leer-en-metaal.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230930</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:23:22 GMT</pubDate></item><item><title>Turris OS 7.1.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71258/turris-os-713.html</link><description>Het Tsjechische CZ.NIC heeft een nieuwe versie van zijn Turris OS uitgebracht met 7.1.3 als versienummer. Dit is de firmware voor de opensourcerouters Turris 1.x, Turris MOX en Turris Omnia. Het is gebaseerd op OpenWRT en zal volgens de makers levenslang van veiligheidsupdates worden voorzien. In een blog uit 2020 wordt de geschiedenis over de ontwikkeling van deze routers uiteengezet. De beknopte aankondiging van deze uitgave ziet er als volgt uit: Turris OS 7.1.3 is out now! Dear Turris users, we just released Turris OS 7.1.3! It is a fix-up release, so you can expect it within three days. There are some small changes to reForis interface, but mainly it is about dynamic firewall and its integration into nftables. There were some conditions where it wouldn’t start properly. But we also extended the integration to allow you to add ip addresses to a whitelist to never get blocked by Dynamic firewall. You can do so by adding the section similar to the following one into /etc/config/sentinel:</description><author>Japke Rosink</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71258/turris-os-713.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71258</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 12:35:20 GMT</pubDate></item><item><title>Twee Russen staan in België voor de rechter vanwege Crylock-ransomware uit 2014</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230926/twee-russen-staan-in-belgie-voor-de-rechter-vanwege-crylock-ransomware-uit-2014.html</link><description>In België is een rechtszaak gestart tegen twee Russen die ervan verdacht worden in 2014 de Crylock-ransomware te hebben ingezet. Wereldwijd zouden ze 400.000 slachtoffers hebben gemaakt.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230926/twee-russen-staan-in-belgie-voor-de-rechter-vanwege-crylock-ransomware-uit-2014.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230926</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 12:31:49 GMT</pubDate></item><item><title>Factorio 2.0.31</title><link>https://tweakers.net/downloads/71256/factorio-2031.html</link><description>Factorio is een &#039;bouw en management&#039;-spel waarbij het hoofdpersonage op een buitenaardse planeet is gecrasht. Het doel is om grondstoffen te verzamelen en verschillende keren te verwerken tot halffabricaten om uiteindelijk een raket te bouwen waarmee je de planeet kunt verlaten. Meer informatie kan worden gevonden op de website van het spel en ook op ons forum kun je terecht, in dit topic, voor spelerservaringen. De ontwikkelaar heeft versie 2.0.31 in de experimental-branch uitgebracht met de volgende veranderingen: Version 2.0.31 Changes</description><author>Japke Rosink</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71256/factorio-2031.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71256</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 12:28:31 GMT</pubDate></item><item><title>Tweede trap van Starship van SpaceX ontploft na lancering</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230924/tweede-trap-van-starship-van-spacex-ontploft-na-lancering.html</link><description>De lancering van de zevende Starship-raket van SpaceX is mislukt. De eerste trap, de Super Heavy-booster, landde succesvol, maar de tweede trap explodeerde boven de zee. Daardoor moesten verschillende vliegtuigen in de omgeving omvliegen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230924/tweede-trap-van-starship-van-spacex-ontploft-na-lancering.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230924</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:01:10 GMT</pubDate></item><item><title>AnyDesk 9.0.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71254/anydesk-902.html</link><description>Versie 9.0.2 van AnyDesk voor Windows is uitgekomen. Met dit programma, dat door oud-medewerkers van TeamViewer wordt ontwikkeld, kan een andere computer worden overgenomen om deze op afstand te beheren. Het programma is beschikbaar voor Windows, Linux, FreeBSD, macOS, Android en iOS, al zit niet elk platform op hetzelfde versienummer. Het is gratis voor thuisgebruik; voor commercieel gebruik beginnen de prijzen bij 15 euro per maand. Het maakt dan verder niet uit hoeveel updates er tussentijds uitkomen. De changelog sinds versie 9.0.0 voor Windows ziet er als volgt uit:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71254/anydesk-902.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71254</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse onderwijsinstellingen hebben voor derde dag last van ddos-aanval</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230922/nederlandse-onderwijsinstellingen-hebben-voor-derde-dag-last-van-ddos-aanval.html</link><description>Voor de derde dag op rij hebben Nederlandse onderwijsinstellingen last van storingen die door een ddos-aanval worden veroorzaakt. Die begonnen in de ochtend, meldt SURF, de koepelorganisatie van Nederlandse onderwijs-ict.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230922/nederlandse-onderwijsinstellingen-hebben-voor-derde-dag-last-van-ddos-aanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230922</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 09:21:07 GMT</pubDate></item><item><title>VK verplicht &#039;robuuste&#039; leeftijdsverificatie voor pornosites</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230920/vk-verplicht-robuuste-leeftijdsverificatie-voor-pornosites.html</link><description>Pornosites in het Verenigd Koninkrijk moeten vanaf juli van dit jaar op &#039;robuuste wijze&#039; aan leeftijdschecks doen. Dat betekent dat gebruikers zich moeten identificeren met bijvoorbeeld een foto, een creditcard of een andere methode die anders is dan een nu gebruikelijke 18+-knop.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230920/vk-verplicht-robuuste-leeftijdsverificatie-voor-pornosites.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230920</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 09:05:34 GMT</pubDate></item><item><title>Visual Studio Code 1.96.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71252/visual-studio-code-1964.html</link><description>Visual Studio Code is een opensourcecode-editor met ondersteuning voor IntelliSense, debugging, Git en code snippets. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Ondersteuning voor de gangbare script- en programmeertalen is aanwezig en het kan daarnaast via extensies uitgebreid worden. Microsoft heeft versie 1.96.0 uitgebracht en hoewel het alweer een tijdje december is, wordt deze versie nog als de novemberuitgave aangeboden. Uitgebreide informatie over deze release is op deze pagina te vinden. In versies 1.96.3 en 1.96.4 zijn verder nog enkele problemen verholpen: Update 1.96.3 addresses these issues:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71252/visual-studio-code-1964.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71252</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Kortdurende Let&#039;s Encrypt-certificaten komen dit jaar aan, met IP-ondersteuning</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230918/kortdurende-lets-encrypt-certificaten-komen-dit-jaar-aan-met-ip-ondersteuning.html</link><description>Let&#039;s Encrypt wil zijn kortdurende certificaten vanaf eind dit jaar breed aanbieden aan alle gebruikers. De certificaten krijgen tegen die tijd ook ondersteuning voor IP-adressen, zegt het bedrijf. Let&#039;s Encrypt bevestigt dat certificaten van negentig dagen blijven bestaan.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230918/kortdurende-lets-encrypt-certificaten-komen-dit-jaar-aan-met-ip-ondersteuning.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230918</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:44:47 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft voegt Copilot toe aan Microsoft 365 en verhoogt prijzen met drie euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230916/microsoft-voegt-copilot-toe-aan-microsoft-365-en-verhoogt-prijzen-met-drie-euro.html</link><description>Microsoft voegt de Copilot-assistent toe aan persoonlijke Microsoft 365-abonnementen. Door die toevoeging verhoogt het ook de prijs met drie euro per maand, zegt het bedrijf. Een Personal-abonnement kost voortaan tien euro per maand in plaats van zeven.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Officesoftware en suites</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230916/microsoft-voegt-copilot-toe-aan-microsoft-365-en-verhoogt-prijzen-met-drie-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230916</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:04:22 GMT</pubDate></item><item><title>RouterOS 7.17</title><link>https://tweakers.net/downloads/71250/routeros-717.html</link><description>MikroTik heeft versie 7.17 van RouterOS uitgebracht, een besturingssysteem dat zich richt op het uitvoeren van routertaken. Denk daarbij natuurlijk aan het routeren van netwerkverkeer, maar ook aan bandbreedtemanagement, een firewall, het aansturen van draadloze accesspoints, een hotspotgateway en een vpn-server. Het kan zowel op de hardware van MikroTik als op x86- of virtuele machines zijn werk doen. Voor het gebruik is een licentie nodig, die bij de aankoop van MikroTik-hardware is inbegrepen. De changelog van versie 7.17 kan hieronder worden gevonden. What&#039;s new in 7.17:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71250/routeros-717.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71250</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>TU/e heeft ict-systemen grotendeels online, hervat onderwijs maandag</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230914/tu-e-heeft-ict-systemen-grotendeels-online-hervat-onderwijs-maandag.html</link><description>Het onderwijs op de Technische Universiteit Eindhoven wordt maandag weer hervat. De ict-systemen komen uiterlijk zaterdagochtend weer online. Wel kunnen studenten nog steeds problemen ervaren vanwege een ddos-aanval, die niet gerelateerd is aan de eerdere cyberaanval.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230914/tu-e-heeft-ict-systemen-grotendeels-online-hervat-onderwijs-maandag.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230914</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:27:05 GMT</pubDate></item><item><title>De beste kantoor-pc</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops/beste-kantoor-pc</link><description>Desktop-BBG voor kantoor-pc: een eenvoudige computer voor lichte kantoorwerkzaamheden en huis-tuin-en-keukengebruik.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops/beste-kantoor-pc#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/desktops</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fastned heeft voor het eerst meer dan 500.000 actieve klanten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230912/fastned-heeft-voor-het-eerst-meer-dan-500000-actieve-klanten.html</link><description>Laadpalenaanbieder Fastned heeft voor het eerst meer dan 500.000 actieve klanten, zo laat het bedrijf weten in zijn kwartaalcijfers. Het aantal laadsessies kwam voor het eerst boven de anderhalf miljoen uit.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230912/fastned-heeft-voor-het-eerst-meer-dan-500000-actieve-klanten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230912</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 20:08:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vivo neemt marktleiderschap van Apple over op smartphonemarkt China</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230898/vivo-neemt-marktleiderschap-van-apple-over-op-smartphonemarkt-china.html</link><description>Het smartphonemerk Vivo heeft het marktleiderschap overgenomen van Apple in China in 2024. De smartphones van het merk waren populairder door deals met onder meer providers en de komst van AI-functies, claimen analisten.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230898/vivo-neemt-marktleiderschap-van-apple-over-op-smartphonemarkt-china.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230898</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 19:39:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia deelt meer details over RTX 5090 Founders Edition met compacte koeler</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230882/nvidia-deelt-meer-details-over-rtx-5090-founders-edition-met-compacte-koeler.html</link><description>Nvidia heeft meer details gedeeld over zijn Founders Edition-koeler voor de GeForce RTX 5090. De videokaart bestaat uit drie afzonderlijke pcb&#039;s en een relatief compacte dualslotkoeler. Nvidia brengt de RTX 5090 op 30 januari uit.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230882/nvidia-deelt-meer-details-over-rtx-5090-founders-edition-met-compacte-koeler.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230882</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 18:26:00 GMT</pubDate></item><item><title>Renders laten AI-functies zien van Galaxy S25-telefoons</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230908/renders-laten-ai-functies-zien-van-galaxy-s25-telefoons.html</link><description>Er zijn renders verschenen die laten zien welke AI-functies de Samsung Galaxy S25-telefoons gaan krijgen. Daaronder zijn widgets met een Energiescore en suggesties voor veelgebruikte functies in de auto. De aankondiging van de telefoons staat gepland voor volgende week.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230908/renders-laten-ai-functies-zien-van-galaxy-s25-telefoons.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230908</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 17:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nothing brengt laatste upgrade uit voor Phone (1) en krijgt nieuwe investering</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230906/nothing-brengt-laatste-upgrade-uit-voor-phone-1-en-krijgt-nieuwe-investering.html</link><description>Nothing heeft de laatste grote upgrade uitgebracht voor zijn Phone (1) uit 2022.  De telefoon krijgt nog wel een jaar beveiligingsupdates, maar Android 15 zal de laatste upgrade zijn. Ook krijgt Nothing weer een grote investering, zo meldt Bloomberg.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230906/nothing-brengt-laatste-upgrade-uit-voor-phone-1-en-krijgt-nieuwe-investering.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230906</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 16:50:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caiway-klanten zien vanaf maart DELTA op factuur, prijzen gaan omhoog</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230896/caiway-klanten-zien-vanaf-maart-delta-op-factuur-prijzen-gaan-omhoog.html</link><description>Klanten van de Nederlandse provider Caiway zien vanaf maart de naam DELTA Fiber op de factuur staan, zo heeft de provider bekendgemaakt. Ook gaan de prijzen van abonnementen omhoog met meer dan de inflatie per die datum.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230896/caiway-klanten-zien-vanaf-maart-delta-op-factuur-prijzen-gaan-omhoog.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230896</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 16:28:56 GMT</pubDate></item><item><title>Regering Biden kijkt naar opties om TikTok in VS niet op zwart te laten gaan</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230910/regering-biden-kijkt-naar-opties-om-tiktok-in-vs-niet-op-zwart-te-laten-gaan.html</link><description>De regering van de Amerikaanse president Joe Biden kijkt naar manieren om TikTok niet op zwart te laten gaan komend weekend. Dan loopt de deadline af van de wet die downloadwinkels verbiedt TikTok aan te bieden, tenzij TikTok zijn Amerikaanse divisie verkoopt aan een partij uit de VS.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230910/regering-biden-kijkt-naar-opties-om-tiktok-in-vs-niet-op-zwart-te-laten-gaan.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230910</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 16:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Linux Mint 22.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71222/linux-mint-221.html</link><description>Versie 22.1 van Linux Mint is uitgekomen. Linux Mint is een op Ubuntu Linux gebaseerde distributie en deze uitgave is een versie met extra lange ondersteuning die tot 2029 van updates zal worden voorzien. Voor de download kan er worden gekozen uit een Mate-, Cinnamon- of Xfce-desktopomgeving. De belangrijkste verbeteringen in versie 22.1 zijn hieronder voor je op een rijtje gezet: Linux Mint 22.1 “Xia” released!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71222/linux-mint-221.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71222</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>.Deals - De beste elektronicadeals van week 3 2025</title><link>https://tweakers.net/plan/4332/de-beste-elektronicadeals-van-week-3-2025.html</link><description>De interessante prijsdalingen, cashbackacties, kortingscodes en comboaanbiedingen van week 3 van 2025, geselecteerd door het Pricewatch-team.</description><author>Tweakers Pricewatch</author><category>.deals</category><comments>https://tweakers.net/plan/4332/de-beste-elektronicadeals-van-week-3-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4332</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:15:00 GMT</pubDate></item><item><title>Enkele winkels lijken AMD Radeon RX 9070-videokaarten al op voorraad te hebben</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230892/enkele-winkels-lijken-amd-radeon-rx-9070-videokaarten-al-op-voorraad-te-hebben.html</link><description>Diverse winkels zouden de AMD Radeon 9070 en 9070 XT al op voorraad hebben. AMD heeft de specs van de kaarten nog niet bevestigd, al waren er wel veel kaarten te zien op elektronicabeurs CES vorige week.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230892/enkele-winkels-lijken-amd-radeon-rx-9070-videokaarten-al-op-voorraad-te-hebben.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230892</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 15:05:00 GMT</pubDate></item><item><title>Drupal CMS 1.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71246/drupal-cms-10.html</link><description>Versie 1.0 van Drupal CMS is uitgekomen. Drupal is een in php geschreven, gebruiksvriendelijk en krachtig contentmanagementplatform, waarmee bijvoorbeeld websites kunnen worden gemaakt. Drupal CMS heeft tot doel om het opzetten van een website nog eenvoudiger te maken door het meeleveren van wizards, thema&#039;s en plug-ins. De release notes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. Drupal CMS 1.0 is now available!</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71246/drupal-cms-10.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71246</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:59:12 GMT</pubDate></item><item><title>LG geeft Homey ondersteuning voor alle LG ThinQ-producten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230902/lg-geeft-homey-ondersteuning-voor-alle-lg-thinq-producten.html</link><description>Smarthomeplatform Homey ondersteunt voortaan alle producten uit de LG ThinQ-lijn. Daarvoor is de LG ThinQ-app voor Homey beschikbaar gemaakt. LG nam Homey-maker Athom vorig jaar over, waarbij een diepere integratie tussen LG ThinQ-producten en Homey werd aangekondigd.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Smarthome</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230902/lg-geeft-homey-ondersteuning-voor-alle-lg-thinq-producten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230902</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:57:26 GMT</pubDate></item><item><title>Nintendo kondigt Switch 2 aan en teaset nieuwe Mario Kart</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230900/nintendo-kondigt-switch-2-aan-en-teaset-nieuwe-mario-kart.html</link><description>Nintendo heeft de Switch 2 officieel aangekondigd met een video. Daarin toont het bedrijf de nieuwe console. Ook meldt het bedrijf dat de console dit jaar uitkomt, maar het zegt niet op welke datum dat is. In een Nintendo Direct-presentatie op 2 april wordt meer gedeeld over de console.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230900/nintendo-kondigt-switch-2-aan-en-teaset-nieuwe-mario-kart.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230900</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:26:59 GMT</pubDate></item><item><title>3nm-node van TSMC was goed voor 26 procent van de waferomzet</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230894/3nm-node-van-tsmc-was-goed-voor-26-procent-van-de-waferomzet.html</link><description>De verkoop van 3nm-node was in het vierde kwartaal van 2024 goed voor 26 procent van de omzet die TSMC uit wafers haalde. Het grootste aandeel wordt nog altijd ingenomen door de 5nm-node, die verantwoordelijk was voor 34 procent van deze omzet.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230894/3nm-node-van-tsmc-was-goed-voor-26-procent-van-de-waferomzet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230894</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 13:12:28 GMT</pubDate></item><item><title>VS zet Chinees bedrijf op zwarte lijst vanwege TSMC-chip in Huawei-processor</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230890/vs-zet-chinees-bedrijf-op-zwarte-lijst-vanwege-tsmc-chip-in-huawei-processor.html</link><description>De Amerikaanse overheid heeft ruim twintig Chinese organisaties toegevoegd aan zijn zwarte lijst, de zogenaamde Entity List. Het gaat onder meer om Sophgo, wiens door TSMC gemaakte chip illegaal verwerkt was in een AI-processor van Huawei.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230890/vs-zet-chinees-bedrijf-op-zwarte-lijst-vanwege-tsmc-chip-in-huawei-processor.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230890</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 12:37:13 GMT</pubDate></item><item><title>Noyb dient Europese privacyklacht in over TikTok, AliExpress en Xiaomi</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230888/noyb-dient-europese-privacyklacht-in-over-tiktok-aliexpress-en-xiaomi.html</link><description>Privacyorganisatie noyb heeft privacyklachten ingediend tegen zes Chinese bedrijven, omdat zij onrechtmatig gegevens zouden overdragen aan China. De klachten gaan over TikTok, AliExpress, Shein, Temu, WeChat en Xiaomi.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Privacy</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230888/noyb-dient-europese-privacyklacht-in-over-tiktok-aliexpress-en-xiaomi.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230888</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 12:17:23 GMT</pubDate></item><item><title>OpenZFS 2.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71248/openzfs-230.html</link><description>Het opensource zfs-bestandssysteem werd oorspronkelijk door Sun ontwikkeld voor Solaris maar in 2013 heeft een aantal ontwikkelaars OpenZFS opgericht om de verdere ontwikkeling te waarborgen. Het bestandssysteem wordt momenteel officieel ondersteund op Linux en FreeBSD. Het bevat onder andere methodes om datacorruptie in zowel de data als de metadata te voorkomen, biedt dataredundantie via RAID-Z en spaart ruimte door de data transparant te comprimeren. Voor meer informatie verwijzen we jullie door naar de OpenZFS-website. De ontwikkelaars hebben versie 2.3.0 uitgebracht en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Key Features in OpenZFS 2.3.0:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71248/openzfs-230.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71248</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 12:11:27 GMT</pubDate></item><item><title>SURF en onderwijsinstellingen opnieuw getroffen door ddos-aanval</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230886/surf-en-onderwijsinstellingen-opnieuw-getroffen-door-ddos-aanval.html</link><description>SURF heeft opnieuw te maken met een ddos-aanval. Daardoor hebben onderwijsinstellingen in heel Nederland last van trage of geen internetverbindingen. Gisteren vond ook een ddos-aanval plaats.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230886/surf-en-onderwijsinstellingen-opnieuw-getroffen-door-ddos-aanval.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230886</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 10:41:35 GMT</pubDate></item><item><title>Chinese app RedNote krijgt 700.000 nieuwe gebruikers door dreigend TikTok-verbod</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230884/chinese-app-rednote-krijgt-700000-nieuwe-gebruikers-door-dreigend-tiktok-verbod.html</link><description>De Chinese app RedNote heeft 700.000 nieuwe gebruikers erbij gekregen. De enorme toename van het aantal gebruikers wordt toegeschreven aan het aankomende TikTok-verbod in de Verenigde Staten.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230884/chinese-app-rednote-krijgt-700000-nieuwe-gebruikers-door-dreigend-tiktok-verbod.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230884</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 10:35:50 GMT</pubDate></item><item><title>Google en persbureau AP werken samen voor realtime informatie in Gemini</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230880/google-en-persbureau-ap-werken-samen-voor-realtime-informatie-in-gemini.html</link><description>Google en persbureau Associated Press, of AP, zijn een samenwerking gestart om realtime informatie naar Gemini te brengen. Het doel is om bruikbaardere resultaten naar de Gemini-app te brengen.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230880/google-en-persbureau-ap-werken-samen-voor-realtime-informatie-in-gemini.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230880</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 09:44:54 GMT</pubDate></item><item><title>Pale Moon 33.5.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71242/pale-moon-3351.html</link><description>Versie 33.5.1 van Pale Moon is uitgekomen. Deze webbrowser is ooit begonnen als een fork van Mozilla Firefox. Door optimalisaties voor moderne hardware en het weglaten van Accessibility-features en Parental Controls presteerde hij toen een stuk beter. Ook was er een 64bit-versie beschikbaar, ruim voordat Mozilla deze zelf aanbood. Intern werkt het op Goanna, een van Mozilla&#039;s Gecko afgeleide browserengine. De browser is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, en als bèta ook voor FreeBSD. Vanaf versie 30 identificeert de browser zich naar buiten toe weer als een Firefox-browser, wat het eenvoudiger moet maken om oudere browserextensies te gebruiken. De download van Pale Moon is alleen in het Engels; een apart Nederlands taalbestand is beschikbaar. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Pale Moon 33.5.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71242/pale-moon-3351.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71242</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>New Glenn-raket van Blue Origin succesvol gelanceerd</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230878/new-glenn-raket-van-blue-origin-succesvol-gelanceerd.html</link><description>De New Glenn-raket van ruimtevaartbedrijf Blue Origin is succesvol gelanceerd en in een baan rond de aarde gebracht. Het is de eerste testvlucht van de raket van 98 meter, die twee keer uitgesteld werd.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230878/new-glenn-raket-van-blue-origin-succesvol-gelanceerd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230878</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 09:27:42 GMT</pubDate></item><item><title>ACM: Internetabonnement is in Nederland duurder dan in andere EU-landen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230876/acm-internetabonnement-is-in-nederland-duurder-dan-in-andere-eu-landen.html</link><description>De prijzen voor vast internet liggen in Nederland hoger dan in de meeste andere Europese landen. Dat stelt de Autoriteit Consument &amp; Markt in de Marktbeschouwing Nederlandse Telecommarkt. Ook valt op dat voor lagere snelheden gemiddeld meer betaald wordt dan voor hogere.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / IT Pro / Internettoegang</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230876/acm-internetabonnement-is-in-nederland-duurder-dan-in-andere-eu-landen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230876</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:53:11 GMT</pubDate></item><item><title>Hackers lekken configuraties en vpn-inloggegevens van 15.000 FortiGate-apparaten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/230874/hackers-lekken-configuraties-en-vpn-inloggegevens-van-15000-fortigate-apparaten.html</link><description>De configuratiebestanden, IP-adressen en vpn-inloggegevens van ruim 15.000 FortiGate-apparaten zijn op het darkweb gelekt. De data werd gelekt door de Belsen Group, een nieuwe hackersgroep. De data lijkt in 2022 te zijn verzameld.</description><author>Eveline Meijer</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/230874/hackers-lekken-configuraties-en-vpn-inloggegevens-van-15000-fortigate-apparaten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/230874</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:07:14 GMT</pubDate></item><item><title>120mm-ventilators - Van budgetbriesje tot superstorm</title><link>https://tweakers.net/reviews/12708/120mm-ventilators-van-budgetbriesje-tot-superstorm.html</link><description>Met onze nieuwe testmethode voor ventilators hebben we de afgelopen tijd een selectie van 120mm-modellen getest die we in deze round-up bespreken.</description><author>Reinoud Dik</author><category>Round-up / Computers / Ventilators</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12708/4/120mm-ventilators-van-budgetbriesje-tot-superstorm-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12708</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Snagit 2024.3.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71240/snagit-202431.html</link><description>TechSmith heeft versie 2024.3.1 van Snagit uitgebracht. Met dit programma, dat voor zowel Windows als macOS beschikbaar is, kunnen plaatjes, tekst, bewegende beelden en webpagina&#039;s worden afgevangen en bewerkt. Zo kunnen er effecten als perspectief, spotlight en magnify op worden losgelaten. Verder kunnen ter verduidelijking teksten, pijlen en cirkels worden aangebracht. De screenshots kunnen als afbeeldingen worden opgeslagen of direct in diverse programma&#039;s zoals Word en PowerPoint worden geïmporteerd. Versie 2024.3.1 is een kleine update waarin de volgende veranderingen zijn doorgevoerd: Feature Updates</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71240/snagit-202431.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71240</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>