<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 09:31:00 GMT</pubDate><lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 09:31:00 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>WoW viert twintigste verjaardag in Europa</title><link>https://tweakers.net/geek/231732/wow-viert-twintigste-verjaardag-in-europa.html</link><description>De Europese versie van World of Warcraft bereikt vandaag een bijzondere mijlpaal: de populaire mmorpg van Blizzard bestaat twee decennia. Op 11 februari 2005 konden Europese spelers voor het eerst de wereld van Azeroth betreden, drie maanden na de Amerikaanse release.</description><author>Andrei Stiru</author><category>.Geek / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/geek/231732/wow-viert-twintigste-verjaardag-in-europa.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/231732</guid><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 08:50:59 GMT</pubDate></item><item><title>Odido onderzoekt beursgang als mogelijke groeistrategie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231730/odido-onderzoekt-beursgang-als-mogelijke-groeistrategie.html</link><description>Telecomprovider Odido verkent verschillende strategische opties om zijn marktpositie te verstevigen. Een beursgang behoort tot de mogelijkheden. Dat maakte het bedrijf maandag bekend.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231730/odido-onderzoekt-beursgang-als-mogelijke-groeistrategie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231730</guid><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:28:59 GMT</pubDate></item><item><title>.Adv - Dit vinden tweakers van verschillende LG oled- en QNED-tv’s, soundbar en earbuds</title><link>https://tweakers.net/plan/4346/dit-vinden-tweakers-van-verschillende-lg-oled-en-qned-tvs-soundbar-en-earbuds.html</link><description>Met de LG 65QNED85T6C, LG DS70TR, LG OLED65G45LW en LG TONE Free T90S kon LG vorig jaar op zijn sneak preview-evenement een brede line-up aan de genodigde tweakers voorstellen. Na afloop werden de verschillende devices uitvoerig getest. Wat de ervaringen van onze community met de toestellen van LG zijn, lees je in dit artikel.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.adv</category><comments>https://tweakers.net/plan/4346/dit-vinden-tweakers-van-verschillende-lg-oled-en-qned-tvs-soundbar-en-earbuds.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4346</guid><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Groep onder leiding van Elon Musk doet miljardenbod op non-profittak OpenAI</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231728/groep-onder-leiding-van-elon-musk-doet-miljardenbod-op-non-profittak-openai.html</link><description>Een groep onder leiding van Elon Musk heeft een overnamebod gedaan van 97,4 miljard dollar op de non-profitorganisatie die OpenAI beheert. Het consortium dat het bod uitbrengt bestaat onder meer uit Musks AI-bedrijf xAI en investeringsmaatschappij Baron Capital Group.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231728/groep-onder-leiding-van-elon-musk-doet-miljardenbod-op-non-profittak-openai.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231728</guid><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:57:54 GMT</pubDate></item><item><title>ExifTool 13.19</title><link>https://tweakers.net/downloads/71558/exiftool-1319.html</link><description>Phil Harvey heeft versie 13.19 van ExifTool uitgebracht. ExifTool is een gratis crossplatformprogramma waarmee de metadata van een groot aantal bestanden kan worden beheerd en bewerkt. Het werkt vanaf de commandline, maar er zijn oplossingen van derden beschikbaar waardoor het ook met een grafische gebruikersinterface kan worden gebruikt. Met enige regelmaat verschijnen er nieuwe versies, maar de meeste uitgaven worden onder de bètavlag beschikbaar gesteld, ondanks dat deze als stabiel kunnen worden beschouwd. Ook deze update wordt als ontwikkelversie aangeduid; de laatste stabiele uitgave is versie 13.10. Sinds versie 13.15 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in version 13.19:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71558/exiftool-1319.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71558</guid><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Laad je auto slim op met Home Assistant - Zo vind je altijd een vrije plek</title><link>https://tweakers.net/reviews/12918/laad-je-auto-slim-op-met-home-assistant-zo-vind-je-altijd-een-vrije-plek.html</link><description>Tweakers laat zien hoe Home Assistant kan worden ingezet om je te assisteren bij het opladen van je EV. Zo vind je altijd een vrije plek en voorkom je kleefboetes.</description><author>Olaf Weijers</author><category>How-to / Beeld en geluid / Basisstations</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12918/laad-je-auto-slim-op-met-home-assistant-zo-vind-je-altijd-een-vrije-plek.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12918</guid><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>T-Mobile VS zet Starlink-connectiviteit open voor abonnees andere providers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231724/t-mobile-vs-zet-starlink-connectiviteit-open-voor-abonnees-andere-providers.html</link><description>De Amerikaanse tak van T-Mobile heeft de bèta van Starlink-ondersteuning opengezet voor abonnees van concurrerende providers. Die kunnen tot juli de dienst voor satellietcommunicatie op smartphones gratis proberen, daarna kost het 20 dollar per maand.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231724/t-mobile-vs-zet-starlink-connectiviteit-open-voor-abonnees-andere-providers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231724</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 19:59:01 GMT</pubDate></item><item><title>NXP wil npu-ontwikkelaar Kinara overnemen voor 307 miljoen dollar</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231722/nxp-wil-npu-ontwikkelaar-kinara-overnemen-voor-307-miljoen-dollar.html</link><description>Het Nederlandse NXP wil het Amerikaanse Kinara overnemen. Dat bedrijf maakt npu&#039;s, neurale processors. NXP heeft 307 miljoen dollar over voor Kinara. Het is de derde geplande overname van NXP in drie maanden.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231722/nxp-wil-npu-ontwikkelaar-kinara-overnemen-voor-307-miljoen-dollar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231722</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 19:50:23 GMT</pubDate></item><item><title>GIMP 3.0 RC3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71556/gimp-30-rc3.html</link><description>De derde release candidate van van het opensource fotobewerkingsprogramma GIMP versie 3.0 is uitgekomen. De naam GIMP is een afkorting voor &#039;GNU Image Manipulation Program&#039;. De software is beschikbaar voor diverse besturingssystemen, waaronder Windows, FreeBSD, Linux, macOS en Solaris. Door gebrek aan mankracht loopt de ontwikkeling van de macOS-versie echter wat achter. In versie 3.0 zal de overstap naar GTK3 worden gemaakt, kunnen xcf-bestanden nu groter dan 4GB zijn en kan het efficiënter gebruikmaken van multicoreprocessoren. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. GIMP 3.0 RC3 Released</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71556/gimp-30-rc3.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71556</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ubiquiti toont eigen draadloze technologie voor aansturen 96 sensors per gateway</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231720/ubiquiti-toont-eigen-draadloze-technologie-voor-aansturen-96-sensors-per-gateway.html</link><description>Ubiquiti heeft SuperLink geïntroduceerd, een eigen draadloze technologie voor het verbinden van sensors in smarthomes. Waar een gateway met bluetooth 7 sensors ondersteunt, zijn dat er met SuperLink 96.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Computers / Netwerk switches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231720/ubiquiti-toont-eigen-draadloze-technologie-voor-aansturen-96-sensors-per-gateway.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231720</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 18:39:36 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: OnePlus brengt in voorjaar kleinere versie OnePlus 13 uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231714/gerucht-oneplus-brengt-in-voorjaar-kleinere-versie-oneplus-13-uit.html</link><description>OnePlus zou in het voorjaar een kleinere versie van de OnePlus 13-smartphone willen uitbrengen onder de naam OnePlus 13T. Het is jaren geleden dat de Chinese fabrikant een T-versie van zijn smartphone uitbracht.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231714/gerucht-oneplus-brengt-in-voorjaar-kleinere-versie-oneplus-13-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231714</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 18:29:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frankrijk kijkt of Microsoft DuckDuckGo benadeelt met slechte zoekresultaten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231716/frankrijk-kijkt-of-microsoft-duckduckgo-benadeelt-met-slechte-zoekresultaten.html</link><description>De Franse toezichthouder Autorité de la Concurrence gaat kijken of Microsoft kleine concurrenten benadeelt door slechte zoekresultaten door te geven. Veel kleinere Europese zoekmachines gebruiken resultaten van Bing.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231716/frankrijk-kijkt-of-microsoft-duckduckgo-benadeelt-met-slechte-zoekresultaten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231716</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:55:00 GMT</pubDate></item><item><title>StartAllBack 3.9.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71554/startallback-393.html</link><description>Versie 3.9.3 van StartAllBack is uitgekomen. Met dit programma kunnen de vertrouwde startknop, taakbalk, Verkenner en contextmenu&#039;s in Windows 11 worden teruggebracht. Zoals de naam al doet vermoeden, is het van dezelfde maker als StartIsBack++. Een licentie voor het programma kost vijf, negen of twaalf dollar en mag daarvoor op een, twee of drie computers worden gebruikt. Sinds versie 3.9 zijn er alleen kleine, niet bij naam genoemde verbeteringen in het programma aangebracht: Changes in version 3.9.3:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71554/startallback-393.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71554</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:29:02 GMT</pubDate></item><item><title>Nederland neemt flitspaal in gebruik die vasthouden telefoon kan zien</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231718/nederland-neemt-flitspaal-in-gebruik-die-vasthouden-telefoon-kan-zien.html</link><description>Nederland heeft de eerste &#039;focusflitser&#039; in gebruik genomen, een flitspaal die niet alleen controleert op snelheid of door rood rijden, maar die ook kan zien of een automobilist een telefoon in de hand houdt.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Cartech</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231718/nederland-neemt-flitspaal-in-gebruik-die-vasthouden-telefoon-kan-zien.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231718</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 17:03:48 GMT</pubDate></item><item><title>DietPi 9.10</title><link>https://tweakers.net/downloads/71550/dietpi-910.html</link><description>DietPi is een lichtgewicht besturingssysteem voor zogenaamde single board computers. Het is op Debian gebaseerd en geoptimaliseerd om maximale prestaties uit de kleine computers te halen. DietPi heeft daarnaast ook een groot aantal ready-to-run applicaties die kunnen worden geïnstalleerd. Hoewel de naam anders doet vermoeden is het niet alleen geschikt voor de Raspberry Pi&#039;s, maar is ook prima te gebruiken op hardware van bijvoorbeeld Odroid, Orange Rock en Pine. Versie 9.10 is uitgekomen en hierin zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Release Notes</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71550/dietpi-910.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71550</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:31:31 GMT</pubDate></item><item><title>Minderheid van populairste podcasters in VS zet video&#039;s op Spotify</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231712/minderheid-van-populairste-podcasters-in-vs-zet-videos-op-spotify.html</link><description>Een minderheid van de populairste podcasters in de VS zet video&#039;s op Spotify. Dat concludeert financieel persbureau Bloomberg. Spotify zegt zelf dat het aanbod van podcasts met video&#039;s sterk groeit.</description><author>Arnoud Wokke</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Audio</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231712/minderheid-van-populairste-podcasters-in-vs-zet-videos-op-spotify.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231712</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 16:22:34 GMT</pubDate></item><item><title>OnlyOffice voegt ondersteuning voor Apple iWork-bestanden toe</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231710/onlyoffice-voegt-ondersteuning-voor-apple-iwork-bestanden-toe.html</link><description>OnlyOffice krijgt met versie 8.3 onder meer ondersteuning voor Apple iWork-bestandsformaten, ofwel .pages, .keynote en .numbers. Daarnaast krijgen de individuele programma&#039;s van de opensource officesuitesoftware enkele nieuwe functionaliteiten.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231710/onlyoffice-voegt-ondersteuning-voor-apple-iwork-bestanden-toe.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231710</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 15:52:04 GMT</pubDate></item><item><title>Orange België sluit deel VOO-winkels, zet al het VOO-personeel ergens anders in</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231708/orange-belgie-sluit-deel-voo-winkels-zet-al-het-voo-personeel-ergens-anders-in.html</link><description>Orange België sluit in de tweede helft van 2025 een deel van de voormalige VOO-winkels en brengt deze als &#039;VOO-corners&#039; in nabijgelegen Orange-winkels onder. Het is niet duidelijk om hoeveel winkels in Wallonië het precies gaat. Er worden geen mensen ontslagen in dit proces.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231708/orange-belgie-sluit-deel-voo-winkels-zet-al-het-voo-personeel-ergens-anders-in.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231708</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 15:35:12 GMT</pubDate></item><item><title>Speedrunner slaat Mike Tyson in Punch-Out in twee minuten K.O.</title><link>https://tweakers.net/geek/231692/speedrunner-slaat-mike-tyson-in-punch-out-in-twee-minuten-k-punt-o.html</link><description>In het echt moet je de kachel niet aanmaken met bokser Mike Tyson, maar ook virtueel moet je de vechtersbaas niet onderschatten. Jarenlang stond de NES-game Mike Tyson&#039;s Punch-Out bekend als game met een van de moeilijke bossfights ooit, maar speedrunner Summoning Salt heeft hem nu in minder dan twee minuten K.O. geslagen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Geek / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/geek/231692/speedrunner-slaat-mike-tyson-in-punch-out-in-twee-minuten-k-punt-o.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/231692</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 15:27:48 GMT</pubDate></item><item><title>OnePlus Watch 3 krijgt weer twee processors, komt op 18 februari uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231704/oneplus-watch-3-krijgt-weer-twee-processors-komt-op-18-februari-uit.html</link><description>OnePlus onthult de eerste beelden van de Watch 3. Het merk stelt dat het horloge een maximale accuduur van zestien dagen in de energiebesparingsmodus krijgt en beschikt over twee processors. Het bedrijf brengt de OnePlus Watch 3 op 18 februari uit in Europa.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231704/oneplus-watch-3-krijgt-weer-twee-processors-komt-op-18-februari-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231704</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 14:50:08 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;OpenAI bereikt laatste stap in ontwerpproces eigen AI-chip&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231702/openai-bereikt-laatste-stap-in-ontwerpproces-eigen-ai-chip.html</link><description>OpenAI heeft naar verluidt de laatste stap bereikt in het ontwerpproces van zijn eigen AI-chip. Het Amerikaanse bedrijf zou nog steeds op koers zijn om de custom AI-chip in 2026 door TSMC te laten produceren en nadien in de eigen infrastructuur te gebruiken.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231702/openai-bereikt-laatste-stap-in-ontwerpproces-eigen-ai-chip.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231702</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 14:34:05 GMT</pubDate></item><item><title>Ventoy 1.1.01</title><link>https://tweakers.net/downloads/71552/ventoy-1101.html</link><description>Versie 1.1.01 van Ventoy is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma kan een zelfstartende USB-stick worden gemaakt. De manier waarop het dat doet, is echter anders dan bij vergelijkbare tools. De USB-stick hoeft slechts eenmaal geprepareerd te worden en daarna kunnen er zoveel iso-bestanden als de vrije ruimte toelaat op de stick geplaatst worden. Ventoy maakt zelf automatisch een bootmenu aan voor de aanwezige iso-bestanden. Ondersteuning is aanwezig voor zowel UEFI- als legacyboot en het is getest met 1221 verschillende iso-bestanden. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in Ventoy 1.1.01:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71552/ventoy-1101.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71552</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 14:10:15 GMT</pubDate></item><item><title>Nokia benoemt voormalige Intel-topman als nieuwe ceo - update</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231696/nokia-benoemt-voormalige-intel-topman-als-nieuwe-ceo.html</link><description>Pekka Lundmark stapt op 1 april 2025 op als chief executive officer van Nokia. De voormalige Intel-topman Justin Hotard neemt zijn positie vanaf dat moment over. Hotard is de eerste Amerikaan die aan het hoofd van het Finse telecombedrijf komt, maar niet de eerste niet-Fin.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231696/nokia-benoemt-voormalige-intel-topman-als-nieuwe-ceo.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231696</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:59:48 GMT</pubDate></item><item><title>Ruim 60 EU-bedrijven werken samen om AI-adoptie binnen industrie te versterken</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231694/ruim-60-eu-bedrijven-werken-samen-om-ai-adoptie-binnen-industrie-te-versterken.html</link><description>Meer dan zestig Europese bedrijven hebben zich verenigd in een nieuw samenwerkingsverband dat de AI-adoptie binnen de Europese industrieën moet versterken: het EU AI Champions Initiative. Het initiatief wil ook in gesprek gaan met overheden en onderlinge samenwerking verbeteren.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231694/ruim-60-eu-bedrijven-werken-samen-om-ai-adoptie-binnen-industrie-te-versterken.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231694</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 13:55:18 GMT</pubDate></item><item><title>Frankrijk gaat 109 miljard euro investeren in AI-projecten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231690/frankrijk-gaat-109-miljard-euro-investeren-in-ai-projecten.html</link><description>De Franse president Emmanuel Macron wil de komende jaren 109 miljard euro investeren in Franse AI-projecten. Het geld komt van internationale investeringsmaatschappijen en bedrijven. Volgens Macron moet Europa meer investeren in kunstmatige intelligentie.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231690/frankrijk-gaat-109-miljard-euro-investeren-in-ai-projecten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231690</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 12:29:50 GMT</pubDate></item><item><title>Proximus-ceo Guillaume Boutin wordt ceo bij afdeling Vodafone</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231688/proximus-ceo-guillaume-boutin-wordt-ceo-bij-afdeling-vodafone.html</link><description>Guillaume Boutin, de ceo van de Belgische Proximus Groep, wordt midden mei ceo van Vodafone Investments &amp; Strategy. Hij wordt ook lid van het directiecomité van Vodafone Group. De raad van bestuur van Proximus gaat nu op zoek naar een opvolger.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231688/proximus-ceo-guillaume-boutin-wordt-ceo-bij-afdeling-vodafone.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231688</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:27:59 GMT</pubDate></item><item><title>OPPO introduceert vouwbare Find N5 op 20 februari; plant wereldwijde release</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231686/oppo-introduceert-vouwbare-find-n5-op-20-februari-plant-wereldwijde-release.html</link><description>OPPO houdt op 20 februari een evenement in Singapore. Het bedrijf kondigt dan de wereldwijde release van de OPPO Find N5 aan. De fabrikant deelde ook enkele nieuwe beelden van de dunne vouwbare smartphone.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231686/oppo-introduceert-vouwbare-find-n5-op-20-februari-plant-wereldwijde-release.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231686</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 10:09:12 GMT</pubDate></item><item><title>AMD komt met Radeon RX 7650 Golden Rabbit Edition voor Chinese markt</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231684/amd-komt-met-radeon-rx-7650-golden-rabbit-edition-voor-chinese-markt.html</link><description>AMD heeft de Radeon RX 7650 Golden Rabbit Edition geïntroduceerd voor de Chinese markt. Het betreft een RDNA 3-videokaart met 8GB aan vram. De Radeon RX 7650 GRE kost omgerekend ongeveer 278 euro. Het is niet duidelijk of de gpu ook in andere werelddelen te koop zal zijn.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231684/amd-komt-met-radeon-rx-7650-golden-rabbit-edition-voor-chinese-markt.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231684</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 08:43:42 GMT</pubDate></item><item><title>Valve verbiedt games met in-game ads als bedrijfsmodel op Steam</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231680/valve-verbiedt-games-met-in-game-ads-als-bedrijfsmodel-op-steam.html</link><description>Website GamingOnLinux schrijft dat Valve onlangs de richtlijnen voor ontwikkelaars heeft geüpdatet. Ontwikkelaars die hun games via Steam willen verkopen, mogen geen betaalde in-game advertenties meer gebruiken als bedrijfsmodel.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231680/valve-verbiedt-games-met-in-game-ads-als-bedrijfsmodel-op-steam.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231680</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 07:31:32 GMT</pubDate></item><item><title>Testversie Android 16 kan gebruikers over tijdzonewissels informeren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231678/testversie-android-16-kan-gebruikers-over-tijdzonewissels-informeren.html</link><description>Er is een nieuwe functie in een testversie van Android 16 ontdekt waardoor gebruikers een melding kunnen ontvangen zodra hun toestel een nieuwe tijdzone binnentreedt. Het is niet duidelijk of de feature ook in de definitieve versie van Android 16 zal worden verwerkt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231678/testversie-android-16-kan-gebruikers-over-tijdzonewissels-informeren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231678</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:36:52 GMT</pubDate></item><item><title>Vaultwarden 1.33.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71548/vaultwarden-1332.html</link><description>Bitwarden is een wachtwoordmanager die regelmatig op Tweakers voorbijkomt. Het is opensource en heeft ook de mogelijkheid om het op een eigen server te draaien. Ontwikkelaar Daniel García heeft een onofficiële in Rust ontwikkelde implementatie van Bitwarden gemaakt, in eerste instantie onder de naam Bitwarden_rs maar sinds een paar jaar als Vaultwarden. Het gaat alleen om de serverkant van de wachtwoordmanager; voor de clients kan de officiële software van Bitwarden worden gebruikt. Vaultwarden is lichter in gebruik en heeft ook functionaliteit waarvoor bij Bitwarden moet worden betaald, waaronder functionaliteit voor het beheer van wachtwoorden op organisatieniveau. Versie 1.33.2 van Vaultwarden is uitgekomen en hier zijn de volgende veranderingen en verbeteringen in aangebracht: What&#039;s Changed</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71548/vaultwarden-1332.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71548</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>ASUS NUC 14 Pro AI - Intel Lunar Lake in een doosje</title><link>https://tweakers.net/reviews/12892/asus-nuc-14-pro-ai-intel-lunar-lake-in-een-doosje.html</link><description>De ASUS NUC 14 Pro AI is de eerste mini-pc op basis van een Intel Lunar Lake-processor. Wat voor mini-pc levert de keuze voor zo&#039;n eigenzinnige processor op?</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>Review / Computers / Pc&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12892/6/asus-nuc-14-pro-ai-intel-lunar-lake-in-een-doosje-conclusie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12892</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wine 10.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71546/wine-101.html</link><description>Er is met versienummer 10.1 een nieuwe ontwikkelbuild van Wine verschenen. Wine is een opensource implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. De database met hoe goed of slecht applicaties onder Wine werken, al dan niet met behulp van enkele aanpassingen, bevat op het moment van schrijven 29.465 titels, wat er 28 minder zijn dan twee weken geleden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in this release:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71546/wine-101.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71546</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 20:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firefly III 6.2.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71544/firefly-iii-625.html</link><description>Firefly III is een in PHP geschreven webapplicatie waarmee een overzicht van je financiën kan worden bijgehouden. Het kan de data importeren vanuit csv-bestanden, de bunq-api of de Spectre-api. Voor meer informatie over dit programma verwijzen we naar deze pagina. De ontwikkelaar loopt ook op Tweakers rond en bespreekt zijn applicatie in het grote &#039;Firefly III&#039;-topic. Sinds versie 6.2.1 zijn er diverse updates verschenen met voornamelijk bugfixes:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71544/firefly-iii-625.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71544</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 18:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>MKVToolNix 90.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71542/mkvtoolnix-900.html</link><description>Moritz Bunkus heeft versie 90 van MKVToolNix uitgebracht. Met dit programma kunnen matroskabestanden worden bekeken, bewerkt en geconverteerd. Zo kunnen geluidssporen en ondertiteling worden toegevoegd, verwijderd of juist als standaard worden ingesteld. MKVToolNix is een verzameling afzonderlijke commandlinetools, maar er wordt ook een grafische gebruikersinterface meegeleverd. Downloads zijn beschikbaar voor Windows, macOS en diverse Linux-distributies. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features and enhancements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71542/mkvtoolnix-900.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71542</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>HWMonitor 1.56</title><link>https://tweakers.net/downloads/71540/hwmonitor-156.html</link><description>CPUID, bekend van onder andere CPU-Z, heeft versie 1.56 van HWMonitor uitgebracht. Dit programma is in staat om de waardes uit te lezen van een groot aantal sensors van onder andere moederborden, videokaarten en harde schijven. Informatie zoals temperaturen, spanningen en snelheden van ventilators kunnen dan in een overzichtelijk scherm worden weergegeven. Er is ook een betaalde Pro-versie, die het onder meer mogelijk maakt om andere pc&#039;s in het netwerk in de gaten te houden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen doorgevoerd: Changes in version 1.56:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71540/hwmonitor-156.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71540</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CPU-Z 2.14</title><link>https://tweakers.net/downloads/71538/cpu-z-214.html</link><description>CPUID heeft versie 2.14 van CPU-Z uitgebracht voor Windows. Dit kleine programma geeft uitgebreide informatie over de processor, het moederbord en het geheugen in de computer. Daarnaast kan het programma informatie over de grafische kaart in de computer geven, zij het beperkt. Hiervoor kan beter GPU-Z worden gebruikt, dat ondanks een vergelijkbare naam niet van dezelfde makers is. De download bevat aparte versies voor 32bit- en 64bit-omgevingen. Ook zijn er downloads beschikbaar met een thema van een specifieke fabrikant, zoals ASUS, MSI en Asrock. In deze uitgave is herkenning voor de volgende hardware toegevoegd: Changes in CPU-Z version 2.14:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71538/cpu-z-214.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71538</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Firaxis kondigt VR-versie van Civilization VII aan voor Meta Quest 3 en 3S</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231672/firaxis-kondigt-vr-versie-van-civilization-vii-aan-voor-meta-quest-3-en-3s.html</link><description>Ontwikkelaar Firaxis heeft een VR-versie van Civilization VII aangekondigd. De turn-based strategygame zal in de lente van 2025 exclusief beschikbaar komen voor Meta Quest 3 en Meta Quest 3S-VR-headsets. Het is niet duidelijk hoeveel de game moet kosten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231672/firaxis-kondigt-vr-versie-van-civilization-vii-aan-voor-meta-quest-3-en-3s.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231672</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:57:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rusland: Russische datakabel in Oostzee werd beschadigd</title><link>https://tweakers.net/nieuws/231674/rusland-russische-datakabel-in-oostzee-werd-beschadigd.html</link><description>Rusland meldt dat er een onderzeese datakabel van de Russische telecomprovider Rostelecom in de Oostzee werd beschadigd. Er was volgens het Russische staatspersbureau sprake van &#039;externe invloed&#039;. Het is niet duidelijk of er sprake is van kwade opzet.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Beveiliging en antivirus</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/231674/rusland-russische-datakabel-in-oostzee-werd-beschadigd.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/231674</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:07:29 GMT</pubDate></item><item><title>Paint.NET 5.1.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/71536/paint-punt-net-513.html</link><description>Versie 5.1.3 van Paint.NET is uitgekomen. Dit teken- en beeldbewerkingsprogramma slaat een brug tussen het met Windows meegeleverde Paint en dure maar zeer uitgebreide programma&#039;s als Adobe Photoshop en Corel Photo Paint. Het programma is via de website van de maker op te halen, maar kan voor een kleine vergoeding ook via de Windows Store worden verkregen. Versie 5.1 heeft onder meer compleet kleurbeheer, ondersteuning voor hdr- en widecolorgamutschermen, en alle effecten worden nu door de grafische kaart aangestuurd en niet door de processor. In versie 5.1.3 zijn verder nog de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71536/paint-punt-net-513.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71536</guid><pubDate>Sun, 09 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>