<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2025 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:31:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 11:31:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>&#039;F1 TV komt binnenkort met 4k-uhd-streams en nieuw Premium-abonnement&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232196/f1-tv-komt-binnenkort-met-4k-uhd-streams-en-nieuw-premium-abonnement.html</link><description>F1 TV lijkt binnenkort streams in 4k-uhd-resolutie en multiviewweergave van races te willen introduceren. De streamingdienst zou binnenkort ook met een nieuw Premium-abonnement komen. F1 TV heeft de geruchten nog niet bevestigd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232196/f1-tv-komt-binnenkort-met-4k-uhd-streams-en-nieuw-premium-abonnement.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232196</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:29:57 GMT</pubDate></item><item><title>Benelux-update Euro Truck Simulator 2 voegt Antwerpen en Eindhoven toe aan game</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232194/benelux-update-euro-truck-simulator-2-voegt-antwerpen-en-eindhoven-toe-aan-game.html</link><description>SCS Software heeft meer info over de Benelux-update voor Euro Truck Simulator 2 gedeeld. De ontwikkelaar zal de steden Antwerpen en Eindhoven aan de game toevoegen en het wegennetwerk uitbreiden met de Nederlandse A2 en E57 en delen van de Belgische E40-snelweg.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232194/benelux-update-euro-truck-simulator-2-voegt-antwerpen-en-eindhoven-toe-aan-game.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232194</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 10:31:45 GMT</pubDate></item><item><title>DietPi 9.11</title><link>https://tweakers.net/downloads/71726/dietpi-911.html</link><description>DietPi is een lichtgewicht besturingssysteem voor zogenaamde singleboardcomputers. Het is op Debian gebaseerd en geoptimaliseerd om maximale prestaties uit de kleine computers te halen. DietPi heeft daarnaast ook een groot aantal ready-to-run applicaties die kunnen worden geïnstalleerd. Hoewel de naam anders doet vermoeden is het niet alleen geschikt voor Raspberry Pi&#039;s, maar ook prima te gebruiken op hardware van bijvoorbeeld Odroid, Orange Rock en Pine. Versie 9.11 is uitgekomen en hier zijn de volgende verbeteringen in aangebracht:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71726/dietpi-911.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71726</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 10:23:01 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;AMD Radeon RX 9070 XT is 42 procent sneller dan RX 7900 GRE bij 4k-gaming&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232192/amd-radeon-rx-9070-xt-is-42-procent-sneller-dan-rx-7900-gre-bij-4k-gaming.html</link><description>De AMD Radeon RX 9070 XT is gemiddeld 42 procent sneller dan de RX 7900 GRE bij 4k-gaming op ultra-instellingen. Dat blijkt uit cijfers die VideoCardz heeft kunnen inkijken. De RX 9070 is bij 4k-gaming op dezelfde instellingen 21 procent sneller dan de RX 7900 GRE.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232192/amd-radeon-rx-9070-xt-is-42-procent-sneller-dan-rx-7900-gre-bij-4k-gaming.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232192</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 09:52:55 GMT</pubDate></item><item><title>OnePlus: klanten mogen OnePlus Watch 3 met typfout omruilen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232190/oneplus-klanten-mogen-oneplus-watch-3-met-typfout-omruilen.html</link><description>OnePlus-klanten die onlangs een OnePlus Watch 3-horloge met typfout hebben aangekocht, kunnen dit gratis omruilen via de fabrikant. Dat heeft OnePlus bekendgemaakt. Het bedrijf geeft toe dat het een fout heeft gemaakt.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartwatches</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232190/oneplus-klanten-mogen-oneplus-watch-3-met-typfout-omruilen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232190</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:11:21 GMT</pubDate></item><item><title>Dell UltraSharp U2724D(E) - Fijne, maar dure (thuis)werkmonitor</title><link>https://tweakers.net/reviews/12964/dell-ultrasharp-u2724de-fijne-maar-dure-thuiswerkmonitor.html</link><description>Zoek je een 27&quot;-thuiswerkmonitor met 2560x1440 pixels, dan biedt Dell de UltraSharp U2724D en U2724DE. In deze quicktest bespreken we beknopt de eigenschappen en prestaties.</description><author>Friso Weijers</author><category>Quicktest / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12964/dell-ultrasharp-u2724de-fijne-maar-dure-thuiswerkmonitor.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12964</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>GNU Emacs 30.1</title><link>https://tweakers.net/downloads/71724/gnu-emacs-301.html</link><description>Versie 30.1 van de teksteditor GNU Emacs is uitgekomen. Dit programma, dat beschikbaar is voor Linux, BSD, Windows, macOS en Android, bestaat al ruim veertig jaar en de vraag is meer, wat kan het eigenlijk niet? Versie 30.1 is de opvolger van 29.4 en bevat een groot aantal veranderingen. De belangrijkste zijn hieronder voor je op een rijtje gezet: Emacs 30.1</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71724/gnu-emacs-301.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71724</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Eerste Nvidia RTX 5080 met minder ROP’s duikt op</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232188/eerste-nvidia-rtx-5080-met-minder-rops-duikt-op.html</link><description>Er is een eerste Nvidia RTX 5080-gpu opgedoken die minder Raster Operations Pipelines aan boord heeft dan zou moeten. De videokaart heeft naar verluidt 104 ROP’s in plaats van 112. Nvidia heeft nog niet gereageerd op de nieuwe bevindingen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232188/eerste-nvidia-rtx-5080-met-minder-rops-duikt-op.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232188</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 07:37:34 GMT</pubDate></item><item><title>Microsoft vraagt vanaf 20 april meer punten voor Xbox Game Pass-abonnement</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232186/microsoft-vraagt-vanaf-20-april-meer-punten-voor-xbox-game-pass-abonnement.html</link><description>Microsoft zal vanaf 20 april 2025 meer Rewards-punten vragen voor het afsluiten of vernieuwen van een Xbox Game Pass-abonnement. Gebruikers die de automatische vernieuwfunctie van het Microsoft Rewards-programma gebruiken, moeten deze dan opnieuw instellen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / Game-accessoires</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232186/microsoft-vraagt-vanaf-20-april-meer-punten-voor-xbox-game-pass-abonnement.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232186</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 07:07:24 GMT</pubDate></item><item><title>moOde audio player 9.2.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/71722/moode-audio-player-925.html</link><description>Versie 9.2.5 van moOde audio player is uitgekomen. Dit programma maakt van een Raspberry Pi een uitgebreid muziekcenter en kan muziekbestanden afspelen die op het lokale netwerk zijn opgeslagen, van internetradiostations en diverse streamingdiensten. De speler kan worden bediend via een webbrowser of mobiel apparaat en er is ondersteuning aanwezig voor een groot aantal dacs, zodat de muziek ook op hoge kwaliteit kan worden afgespeeld. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: moOde audio player 9.2.5</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71722/moode-audio-player-925.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71722</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>De beste 10.000mAh-powerbanks</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/powerbanks/beste-10k-powerbank</link><description>Powerbanks van 10k vormen een compromis tussen draagbaarheid en capaciteit. Ze zijn licht en klein en je kunt een gemiddelde telefoon twee of drie keer ermee opladen.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Powerbanks</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/powerbanks/beste-10k-powerbank#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/powerbanks</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>De beste 20.000mAh-powerbanks</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/powerbanks/beste-20k-powerbank</link><description>In het veelzijdige 20.000mAh-segment kun je al een budgetpowerbank kopen voor twee tientjes, maar je kunt ook ver boven de honderd euro betalen.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Powerbanks</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/powerbanks/beste-20k-powerbank#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/powerbanks</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>De beste 5000mAh-powerbanks</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/powerbanks/beste-5k-powerbank</link><description>We hebben een moderne 5000mAh-allrounder uitgezocht die powerbanks zowel bedraad als draadloos kan laden en geschikt is voor Android- en iOS-toestellen.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Tablets en telefoons / Powerbanks</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/powerbanks/beste-5k-powerbank#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/powerbanks</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>HandBrake 1.9.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71720/handbrake-192.html</link><description>Versie 1.9.2 van HandBrake is verschenen. Dit opensourceprogramma, dat beschikbaar is voor Windows, Linux en macOS, kan audiovisueel materiaal omzetten naar bestanden met onder meer een h.264-, h265- of mpeg4-beeldindeling en een aac-, ac3-, mp3- of Ogg Vorbis-geluidsindeling. Er zijn presets aanwezig voor veelgebruikte apparatuur, zoals een iPad, AppleTV of Android-tablet en er kan ook met zaken als hoofdstukindeling en ondertiteling rekening gehouden worden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: General</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71720/handbrake-192.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71720</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>VueScan 9.8.45</title><link>https://tweakers.net/downloads/71718/vuescan-9845.html</link><description>Hamrick Software heeft versie 9.8.45 van VueScan uitgebracht. Het programma kan worden gebruikt als vervanger van de bij scanners meegeleverde twain-drivers en biedt vaak meer instelmogelijkheden. In veel gevallen kan het programma ook scanners aansturen als de fabrikant zelf geen driver voor het desbetreffende besturingssysteem heeft uitgebracht. Naast scannen kan het ook enkele bewerkingen uitvoeren, zoals crop, sharpen, grainreduction en het aanpassen van de kleurbalans. VueScan is beschikbaar voor Windows, macOS en Linux en biedt ondersteuning voor ruim 7700 scanners van 42 fabrikanten. Het programma is te gebruiken in 28 talen, waaronder het Nederlands. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What’s new in version 9.8.45:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71718/vuescan-9845.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71718</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apple Intelligence krijgt ondersteuning voor Google Gemini&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232182/apple-intelligence-krijgt-ondersteuning-voor-google-gemini.html</link><description>Apple Intelligence zal mogelijk ondersteuning voor Google Gemini krijgen. Dat blijkt uit code die ontdekt is in de vermoedelijke backend van Apple. Apple heeft de geruchten nog niet bevestigd, al heeft het bedrijf wel al eerder verwezen naar de integratie van Google Gemini.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele besturingssystemen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232182/apple-intelligence-krijgt-ondersteuning-voor-google-gemini.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232182</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 12:01:41 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Galaxy S25 Edge beschikt over Snapdragon 8 Elite en 4.000mAh-accu&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232178/galaxy-s25-edge-beschikt-over-snapdragon-8-elite-en-4000mah-accu.html</link><description>Er zijn details van de vermoedelijke Samsung Galaxy S25 Edge opgedoken. Uit een inmiddels verwijderde YouTube-video bleek dat de smartphone op een Snapdragon 8 Elite-soc draait en 12GB ramgeheugen heeft. Het is niet duidelijk wanneer Samsung de smartphone wil uitbrengen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232178/galaxy-s25-edge-beschikt-over-snapdragon-8-elite-en-4000mah-accu.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232178</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 11:48:00 GMT</pubDate></item><item><title>HomeKit in iOS 18.4 krijgt ondersteuning voor Matter-robotstofzuigers</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232180/homekit-in-ios-184-krijgt-ondersteuning-voor-matter-robotstofzuigers.html</link><description>Apple heeft in de bètaversie van iOS 18.4 de HomeKit-sdk ondersteuning gegeven voor Matter-robotstofzuigers. Hierdoor kunnen gebruikers in de Woning-app deze stofzuigers met Matter-ondersteuning direct bedienen. Apple rolt iOS 18.4 in de maand april uit naar gebruikers.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Beeld en geluid / Robotstofzuigers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232180/homekit-in-ios-184-krijgt-ondersteuning-voor-matter-robotstofzuigers.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232180</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 11:27:24 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAudible 4.5.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71716/openaudible-452.html</link><description>Versie 4.5.2 van OpenAudible is uitgekomen. Met dit programma kunnen audioboeken worden beheerd. Het is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, kan audioboeken direct downloaden van audible.com en kan bestanden opslaan en converteren naar m4b- en mp3-formaat. Het programma is daarmee in zekere zin vergelijkbaar met Calibre, dat hetzelfde doet, maar dan voor e-boeken. In tegenstelling tot Calibre is het echter niet opensource. Het programma kan dertig dagen worden getest, maar voor de toegang tot alle functionaliteit is een eenmalige aanschaf van een licentie noodzakelijk. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Changes in OpenAudible version 4.5.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71716/openaudible-452.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71716</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: AMD brengt geen standaardversie van RX 9070-videokaarten uit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232176/gerucht-amd-brengt-geen-standaardversie-van-rx-9070-videokaarten-uit.html</link><description>AMD zal geen eigen standaardversie van de RX 9070- of RX 9070 XT-videokaarten uitbrengen. Dat claimt techwebsite VideoCardz op basis van een promotiebeeld van AMD over de gpu&#039;s. Het bedrijf heeft de geruchten nog niet officieel bevestigd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232176/gerucht-amd-brengt-geen-standaardversie-van-rx-9070-videokaarten-uit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232176</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 10:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intel: 18A-procedé is klaar; tape-out begint in eerste helft 2025</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232174/intel-18a-procede-is-klaar-tape-out-begint-in-eerste-helft-2025.html</link><description>Het Intel 18A-procedé is klaar voor consumentenproducten. Dat heeft het bedrijf zelf bekend-gemaakt. Intel zal tijdens de eerste helft van 2025 met de tape-out van de node beginnen. Dat is de laatste stap in het ontwerpproces. Het is niet duidelijk wanneer de 18A-chips op de markt komen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232174/intel-18a-procede-is-klaar-tape-out-begint-in-eerste-helft-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232174</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 09:02:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sailfish OS 5.0.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71714/sailfish-os-500.html</link><description>Jolla heeft eind october de eerste versie van zijn Sailfish OS 5.0.0 uitgebracht voor betalende gebruikers en inmiddels is deze voor iedereen beschikbaar. Voor de naam van deze uitgave is wederom gekozen voor een stuk cultuurhistorie uit Finland, namelijk Tampella, een fabriek tegenover het hoofdkantoor van Jolla in Tampere. Sailfish kan gebruikt worden op toestellen Jolla C, Jolla Tablet en meerdere Xperia-apparaten. Meer informatie over deze uitgave en ondersteunde modellen kan op deze pagina worden gevonden. Installatie-instructies staan hier en er is ook een Jolla-topic op Got. De belangrijkste verbeteringen uit deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Firmware-update / Firmware</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71714/sailfish-os-500.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71714</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>RustDesk 1.3.8</title><link>https://tweakers.net/downloads/71712/rustdesk-138.html</link><description>Versie 1.3.8 van RustDesk is uitgekomen. RustDesk is een opensource alternatief voor programma&#039;s als TeamViewer en AnyDesk, met de mogelijkheid om een eigen relayserver op te zetten om zo een snellere verbinding te hebben en natuurlijk controle over je eigen data te houden. Installatie-instructies zijn beschikbaar voor Windows, Linux en Synology. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Added</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71712/rustdesk-138.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71712</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Terug in de tijd #41 - Computeragressie, iPod Photo en malware op Lenovo-laptops</title><link>https://tweakers.net/geek/231470/terug-in-de-tijd-41-computeragressie-ipod-photo-en-malware-op-lenovo-laptops.html</link><description>Op Tweakers verschijnen dagelijks tientallen nieuwsberichten, maar bij het schrijven weten we zelden hoe het afloopt met de producten, technieken en ontwikkelingen die we bespreken. In deze rubriek lezen we oude berichten terug en kijken we hoe het verderging.</description><author>Redactie Tweakers</author><category>.Geek / IT Pro / Internet</category><comments>https://tweakers.net/geek/231470/terug-in-de-tijd-41-computeragressie-ipod-photo-en-malware-op-lenovo-laptops.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/231470</guid><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Q-Dir 12.11</title><link>https://tweakers.net/downloads/71710/q-dir-1211.html</link><description>Software OK heeft versie 12.11 van de gratis filemanager Q-Dir uitgebracht. Het ziet er een beetje uit als Windows Verkenner, maar dan met vier schermen, waardoor het eenvoudig is om bestanden te verplaatsen, beheren of bekijken. Dit verklaart ook meteen de naam: de Q staat voor quad. De download is ongeveer een megabyte groot en het programma is in verschillende talen te gebruiken, waaronder in het Nederlands. De changelog sinds versie 11.98 kan hieronder worden gevonden. New in version 12.11</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71710/q-dir-1211.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71710</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 21:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Wine 10.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/71708/wine-102.html</link><description>Er is met versienummer 10.2 een nieuwe ontwikkelbuild van Wine verschenen. Wine is een opensource implementatie van de Windows-api en maakt het mogelijk om DOS- en Windows-programma&#039;s op Linux, FreeBSD, Solaris en macOS te draaien. Een grote groep ontwikkelaars draagt bij aan Wine en er is voor gekozen om elke twee weken een nieuwe zogeheten ontwikkelversie uit te brengen in plaats van te wachten tot er een aantal nieuwe functies klaar is. Een paar keer per jaar verschijnt er een stabiele uitgave. Wine houdt een database bij met hoe goed of slecht applicaties onder Wine werken, al dan niet met behulp van enkele aanpassingen. Deze bevat op het moment van schrijven 29.515 titels, wat er vijftig meer zijn dan twee weken geleden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: What&#039;s new in this release:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71708/wine-102.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71708</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 19:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PeaZip 10.3.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/71706/peazip-1030.html</link><description>Versie 10.3.0 van PeaZip is verschenen. Dit archiveringsprogramma wordt onder een opensourcelicentie beschikbaar gesteld en downloads zijn beschikbaar voor Windows, Linux en macOS. Het programma wil zich van de concurrentie onderscheiden door zich te specialiseren in veiligheid. Het versleutelen van data is dan ook een van de voornaamste functies van het eigen peaformaat. PeaZip kan 7z-, bz2-, gz-, paq/lpaq-, pea-, quad-, tar-, upx- en zipbestanden creëren en diverse bestandsformaten uitpakken, waaronder ace, arj, cab, deb, iso, lha, rar en rpm. De releasenotes voor deze uitgave kunnen hieronder worden gevonden. PeaZip 10.3.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71706/peazip-1030.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71706</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 17:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Battle for Wesnoth 1.18.4</title><link>https://tweakers.net/downloads/71642/battle-for-wesnoth-1184.html</link><description>Er is een nieuwe versie van The Battle for Wesnoth uitgekomen, een ontwikkelversie. The Battle for Wesnoth is een zogeheten turn-based strategiespel, dat zich in een fantasiewereld afspeelt. Het is mogelijk om campaigns tegen de computer te spelen, maar ook om online je krachten te meten tegen andere spelers. Het spel wordt onder de GPL-opensourcelicentie uitgebracht en is voor onder meer Windows, Linux, macOS en iOS beschikbaar. Meer informatie over dit spel kan in deze wiki worden gevonden. Versie 1.18.4 is uitgekomen en sinds versie 1.18.0 zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71642/battle-for-wesnoth-1184.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71642</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 15:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jumbo compenseert klanten met stopgezette prepaidsim met cadeaukaart van 20 euro</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232172/jumbo-compenseert-klanten-met-stopgezette-prepaidsim-met-cadeaukaart-van-20-euro.html</link><description>Jumbo geeft klanten van zijn gestopte Mobiel-prepaidsimkaarten een cadeaukaart van twintig euro ter compensatie. Dat bevestigen meerdere lezers aan Tweakers. Intern heeft het bedrijf dat ook gedeeld met de klantenservice. Meerdere gebruikers zeggen dat ze via de media moesten vernemen dat Jumbo Mobiel stopt.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232172/jumbo-compenseert-klanten-met-stopgezette-prepaidsim-met-cadeaukaart-van-20-euro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232172</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 14:58:57 GMT</pubDate></item><item><title>GitLab 17.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/71696/gitlab-179.html</link><description>GitLab kun je vergelijken met het bekendere GitHub, maar bevat een aantal subtiele verschillen. Het is een omgeving voor het beheren van Git-repositories on-premises en wordt uitgegeven onder de MIT Expat-licentie en ontwikkeld in Ruby on Rails. Het is beschikbaar in twee versies, namelijk de gratis te gebruiken Community Edition en een betaalde Enterprise Edition, met meer functies die op grote bedrijven zijn gericht. De twee smaken worden op deze pagina uiteengezet. Het ontwikkelteam heeft versie 17.9 uitgebracht van GitLab met een groot aantal veranderingen. Uitgebreide informatie over die uitgave kan op deze pagina worden gevonden; dit is de introductie voor deze uitgave: GitLab 17.9 Release</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71696/gitlab-179.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71696</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia bevestigt dat &#039;0,5 procent&#039; van RTX 5090- en 5070 Ti-gpu&#039;s ROP&#039;s mist</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232170/nvidia-bevestigt-dat-0-komma-5-procent-van-rtx-5090-en-5070-ti-gpus-rops-mist.html</link><description>Sommige RTX 5090- en 5070 Ti-videokaarten bevatten minder Raster Operations Pipelines dan zou moeten. Dat heeft Nvidia bevestigd na eerdere berichtgeving van TechPowerUp. Volgens de gpu-maker komt het maar weinig voor en kunnen getroffen gebruikers een vervanger aanvragen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232170/nvidia-bevestigt-dat-0-komma-5-procent-van-rtx-5090-en-5070-ti-gpus-rops-mist.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232170</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 12:20:08 GMT</pubDate></item><item><title>Hackers stelen 1,5 miljard dollar van cryptobeurs Bybit</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232168/hackers-stelen-1-komma-5-miljard-dollar-van-cryptobeurs-bybit.html</link><description>Hackers hebben 1,46 miljard dollar gestolen van cryptovalutabeurs Bybit. Dat is mogelijk de grootste diefstal van cryptovaluta ooit. De exchange belooft dat het verloren geld kan worden gedekt.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232168/hackers-stelen-1-komma-5-miljard-dollar-van-cryptobeurs-bybit.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232168</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 11:41:55 GMT</pubDate></item><item><title>Zotero 7.0.13</title><link>https://tweakers.net/downloads/71704/zotero-7013.html</link><description>Versie 7.0.13 van Zotero is uitgekomen. Dit programma is bedoeld voor het beheren van bibliografische gegevens en gerelateerde onderzoeksmaterialen. De functies omvatten webbrowserintegratie, online synchronisatie, het genereren van citaten in de tekst, voetnoten en bibliografieën, geïntegreerde PDF-, ePUB- en HTML-lezers met annotatiemogelijkheden, een notitie-editor en integratie met de tekstverwerkers Microsoft Word, LibreOffice Writer en Google Docs. Zotero is beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, Android en iOS. De gratis versie heeft 300MB opslag en voor meer opslag of toegang voor teams wordt een kleine vergoeding gevraagd. De changelog sinds versie 7.0.10 kan hieronder worden gevonden.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71704/zotero-7013.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71704</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Activision lijkt Tony Hawk&#039;s Pro Skater 3+4 op 4 maart aan te gaan kondigen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232166/activision-lijkt-tony-hawks-pro-skater-3+4-op-4-maart-aan-te-gaan-kondigen.html</link><description>Activision hint op de aankondiging van een nieuwe Tony Hawk-game. Op de site van de vorige remaster uit 2020 is een countdown verschenen die aftelt naar 4 maart. Op basis van een verwijzing in de html-code gaat het om een gebundelde remaster van Pro Skater 3 en 4.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232166/activision-lijkt-tony-hawks-pro-skater-3+4-op-4-maart-aan-te-gaan-kondigen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232166</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 09:59:47 GMT</pubDate></item><item><title>Reuters: EU gaat Google aanklagen voor benadelen concurrentie in zoekresultaten</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232164/reuters-eu-gaat-google-aanklagen-voor-benadelen-concurrentie-in-zoekresultaten.html</link><description>De Europese Commissie gaat Google aanklagen voor het overtreden van de Digital Markets Act, schrijft Reuters. De techreus zou zijn eigen zoekdiensten op zijn platforms voortrekken. Googles eerder voorgestelde wijzigingen zouden onvoldoende zijn om tegemoet te komen aan de klachten.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232164/reuters-eu-gaat-google-aanklagen-voor-benadelen-concurrentie-in-zoekresultaten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232164</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 09:09:31 GMT</pubDate></item><item><title>Macrium Reflect X 10.0.8447</title><link>https://tweakers.net/downloads/71702/macrium-reflect-x-1008447.html</link><description>Paramount Software heeft een nieuwe versie van Macrium Reflect X uitgebracht. Met dit programma kan een diskimage van een partitie of complete harde schijf worden gemaakt. Hiermee kan een beschadigde Windows-installatie worden hersteld, maar het is ook mogelijk om de diskimage aan het systeem te koppelen en er zo individuele bestanden eruit te halen. Voorheen was er ook een gratis uitvoering, maar Paramount Software is daar eind december 2023 mee gestopt. Een licentie kost 42 euro per jaar. De laatste gratis uitgave kan hier nog worden gedownload. Hieronder is de changelog voor alle versies van Macrium Reflect X tot nu toe te vinden.</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71702/macrium-reflect-x-1008447.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71702</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>GeForce Game Ready Driver 572.47 WHQL</title><link>https://tweakers.net/downloads/71700/geforce-game-ready-driver-57247-whql.html</link><description>Nvidia heeft nieuwe stabiele GeForce-drivers uitgebracht. De drivers dragen versienummer 572.47 en zijn voorzien van een Windows Hardware Quality Labs-certificaat. Ze zijn geschikt voor Windows 10 en hoger, en kunnen worden gebruikt op kaarten gebaseerd op de Maxwell-architectuur of nieuwer. Deze uitgave voegt onder meer ondersteuning toe voor de nieuwe GeForce RTX 5070 Ti en bevat verder verbeteringen voor het spel Marvel Rivals. Game Ready</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Driver-update / Driver</category><comments>https://tweakers.net/downloads/71700/geforce-game-ready-driver-57247-whql.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/71700</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mikrotik hEX met RouterOS - Kleine router is groots instelbaar</title><link>https://tweakers.net/reviews/12970/mikrotik-hex-met-routeros-kleine-router-is-groots-instelbaar.html</link><description>We bekijken de MikroTik hEX en RouterOS. RouterOS heeft enorm veel functies, maar is niet makkelijk. De hEX-hardware is krap bemeten. Voor wie is dit een goede match?</description><author>Olaf Weijers</author><category>Review / Computers / Modems en routers</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12970/mikrotik-hex-met-routeros-kleine-router-is-groots-instelbaar.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12970</guid><pubDate>Sat, 22 Feb 2025 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>FTC begint onderzoek naar mogelijke &#039;censuur door techbedrijven&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/232162/ftc-begint-onderzoek-naar-mogelijke-censuur-door-techbedrijven.html</link><description>De Amerikaanse handelswaakhond FTC start een onderzoek naar de manier waarop techbedrijven gebruikers bannen, shadowbannen of minder zichtbaar maken op basis van hun uitingen. De FTC wil weten hoe dat &#039;censureren&#039; in zijn werk gaat en of dat mogelijk de wet overtreedt.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/232162/ftc-begint-onderzoek-naar-mogelijke-censuur-door-techbedrijven.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/232162</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 19:54:09 GMT</pubDate></item><item><title>Hacker speelt Pong in favicons van 240 openstaande Chrome-tabbladen</title><link>https://tweakers.net/geek/232160/hacker-speelt-pong-in-favicons-van-240-openstaande-chrome-tabbladen.html</link><description>Als je net zo bent als de meeste Tweakers-redacteuren, dan heb je op dagelijkse basis enkele tientallen tabbladen openstaan. Als je die nou eens nuttig wilt gebruiken, kun je daar Pong op spelen. Dat is wat Nolen Royalty deed; hij kan Pong spelen op 240 openstaande Chrome-tabs.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>.Geek / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/geek/232160/hacker-speelt-pong-in-favicons-van-240-openstaande-chrome-tabbladen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/geek/232160</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 19:23:57 GMT</pubDate></item></channel></rss>