<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" ><channel><copyright>Copyright 1998 - 2024 DPG Media B.V.</copyright><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 08:36:01 GMT</pubDate><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 08:36:01 GMT</lastBuildDate><docs>https://tweakers.net/reviews/76</docs><description>Tweakers is de grootste hardwaresite en techcommunity van Nederland.</description><image><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers</title><url>https://tweakers.net/g/if/logo.gif</url><description>Tweakers</description></image><language>nl-nl</language><link>https://tweakers.net/</link><title>Tweakers Mixed RSS Feed</title><webMaster>gathering@tweakers.net</webMaster><item><title>‘Baidu ontwikkelt AI-tool voor partijconforme overheidsdocumenten’</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229584/baidu-ontwikkelt-ai-tool-voor-partijconforme-overheidsdocumenten.html</link><description>Chinese ambtenaren krijgen ondersteuning van een nieuwe AI-assistent bij het opstellen van beleidsdocumenten. Technologiebedrijf Baidu heeft een systeem ontwikkeld dat automatisch controleert of documenten in lijn zijn met de officiële partijstandpunten.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Politiek en recht</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229584/baidu-ontwikkelt-ai-tool-voor-partijconforme-overheidsdocumenten.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229584</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 08:25:25 GMT</pubDate></item><item><title>AIDA64 7.50</title><link>https://tweakers.net/downloads/70880/aida64-750.html</link><description>FinalWire heeft een nieuwe versie van AIDA64 uitgebracht. Met AIDA64 kan een uitgebreid overzicht van alle in de computer aanwezige hard- en software worden verkregen. Vooral handig zijn de directe links naar de pagina&#039;s waar specifieke drivers en firmware van de diverse onderdelen kunnen worden gedownload. Daarnaast kunnen er diverse benchmarks mee worden uitgevoerd en is er uitgebreide hardwaremonitoring. AIDA64 is beschikbaar in de versies Extreme, Engineer, Business en Network Audit, en met prijzen die beginnen bij 60 euro voor een persoonlijke licentie. De changelog voor versie 7.50 ziet er als volgt uit: New features &amp; improvements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70880/aida64-750.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70880</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nederlandse 50five Group neemt laadpalen over van Shell Recharge</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229582/nederlandse-50five-group-neemt-laadpalen-over-van-shell-recharge.html</link><description>Shell heeft besloten zijn laadactiviteiten voor thuis en op het werk over te dragen aan 50five Group. De Nederlandse leverancier van laadoplossingen neemt de bestaande laadpunten over in zes Europese landen, waaronder Nederland en België.</description><author>Andrei Stiru</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229582/nederlandse-50five-group-neemt-laadpalen-over-van-shell-recharge.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229582</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:59:09 GMT</pubDate></item><item><title>SABnzbd 4.4.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70878/sabnzbd-440.html</link><description>Versie 4.4.0 van SABnzbd is uitgekomen. Met SABnzbd kunnen bestanden van usenet worden gedownload. Dit opensourceprogramma is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, en biedt de mogelijkheid om nzb-bestanden te laden, waarna de juiste bestanden van usenet worden geplukt. Met de ingebouwde webinterface is het mogelijk om het programma via een webbrowser te bedienen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: New features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70878/sabnzbd-440.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70878</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Help, mijn nieuwe pc gaat niet aan! - Troubleshoottips voor opstartproblemen</title><link>https://tweakers.net/reviews/12714/help-mijn-nieuwe-pc-gaat-niet-aan-troubleshoottips-voor-opstartproblemen.html</link><description>Zelf een pc gebouwd en ... hij gaat niet aan? In deze ultieme troubleshootgids geven we tips voor alle veelvoorkomende oorzaken van opstartproblemen en foutdiagnoselampjes.</description><author>Tomas Hochstenbach</author><category>How-to / Computers / Basiscomponenten</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12714/help-mijn-nieuwe-pc-gaat-niet-aan-troubleshoottips-voor-opstartproblemen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12714</guid><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nieuwe Belgische telecomprovider Digi Belgium begint op 11 december</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229580/nieuwe-belgische-telecomprovider-digi-belgium-begint-op-11-december.html</link><description>Digi, de vierde volwaardige telecomprovider in België, begint op 11 december met zijn dienstverlening. Dat zegt het bedrijf in een uitnodiging voor een persconferentie. Er zijn verder nog weinig details bekend.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Mobiele netwerken</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229580/nieuwe-belgische-telecomprovider-digi-belgium-begint-op-11-december.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229580</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 20:01:05 GMT</pubDate></item><item><title>BurnAware 18.3</title><link>https://tweakers.net/downloads/70876/burnaware-183.html</link><description>Versie 18.3 van het cd-, dvd- en blu-raybrandprogramma BurnAware is uitgekomen. Dit programma is beschikbaar in een Free-versie en in betaalde Premium- en Professional-edities, met prijzen van respectievelijk dertig en veertig dollar. De betaalde uitvoeringen hebben extra functionaliteit, zoals voor het kopiëren van schijfjes en het rippen van audio-cd&#039;s. Op deze pagina worden de verschillende edities tegen elkaar afgezet. De gratis versie wordt gebundeld met optionele extra&#039;s; hier staat een versie waar die niet in zitten. In deze uitgave zijn de volgende verbeteringen doorgevoerd: Enhancements</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70876/burnaware-183.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70876</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:27:31 GMT</pubDate></item><item><title>OpenAI brengt AI-videogenerator Sora uit, maar nog niet in de EU</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229576/openai-brengt-ai-videogenerator-sora-uit-maar-nog-niet-in-de-eu.html</link><description>OpenAI heeft Sora uitgebracht, een AI-tool waarmee gebruikers 1080p-video&#039;s kunnen genereren op basis van tekstinputs. De software is beschikbaar voor betalende gebruikers, maar dat geldt nog niet in de Europese Unie.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229576/openai-brengt-ai-videogenerator-sora-uit-maar-nog-niet-in-de-eu.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229576</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:05:35 GMT</pubDate></item><item><title>Google toont Willow-quantumchip, claimt doorbraak in quantumfoutcorrectie</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229574/google-toont-willow-quantumchip-claimt-doorbraak-in-quantumfoutcorrectie.html</link><description>Google heeft een nieuwe quantumchip gedemonstreerd, genaamd Willow. Deze chip bereikt volgens de techgigant twee mijlpalen: een op het gebied van foutcorrectie en een op het gebied van rekenkracht.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Wetenschap</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229574/google-toont-willow-quantumchip-claimt-doorbraak-in-quantumfoutcorrectie.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229574</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:20:06 GMT</pubDate></item><item><title>AIMP 5.40 build 2645 RC</title><link>https://tweakers.net/downloads/70874/aimp-540-build-2645-rc.html</link><description>Versie 5.40 van AIMP is in ontwikkeling en de eerste release candidate is uitgekomen. Deze gratis, lichtgewicht mediaspeler van Russische makelij heeft ondersteuning voor de populairste muziekformaten. Het uiterlijk heeft wat weg van het bekende Winamp en is door middel van skins aan te passen. AIMP heeft een 18-kanaalsequalizer aan boord en ondersteunt plug-ins. Verder kan het programma cd&#039;s rippen, muziekbestanden converteren en tags bewerken. Hieronder is de changelog voor deze uitgave te vinden. Changed:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70874/aimp-540-build-2645-rc.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70874</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 17:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>China begint onderzoek naar Nvidia wegens mogelijk schenden anti-monopoliewet</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229570/china-begint-onderzoek-naar-nvidia-wegens-mogelijk-schenden-anti-monopoliewet.html</link><description>China is op maandag begonnen met een antitrustonderzoek naar Nvidia. Het land onderzoekt daarmee mogelijke schendingen van de Chinese anti-monopoliewetgeving. China verwijst naar Nvidia&#039;s overname van Mellanox, maar noemt geen concrete voorbeelden van schendingen.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229570/china-begint-onderzoek-naar-nvidia-wegens-mogelijk-schenden-anti-monopoliewet.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229570</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:26:55 GMT</pubDate></item><item><title>Nvidia toont visie voor toekomstige AI-accelerators met gestapeld ontwerp</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229564/nvidia-toont-visie-voor-toekomstige-ai-accelerators-met-gestapeld-ontwerp.html</link><description>Nvidia heeft zijn visie voor de toekomst van AI-chips gedeeld. Het bedrijf voorziet AI-accelerators met een gestapeld ontwerp, voorzien van verschillende gestapelde lagen met onder meer dram, gpu-chiplets en fotonische interconnects.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Videokaarten</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229564/nvidia-toont-visie-voor-toekomstige-ai-accelerators-met-gestapeld-ontwerp.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229564</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 15:47:55 GMT</pubDate></item><item><title>IsoBuster 5.5</title><link>https://tweakers.net/downloads/70872/isobuster-55.html</link><description>Smart Projects heeft IsoBuster versie 5.5 uitgebracht. Dit programma is gespecialiseerd in het lezen van slechte of beschadigde externe opslagmedia, zoals cd&#039;s, dvd&#039;s, harde schijven, USB-sticks en geheugenkaartjes, en kan in veel gevallen nog bestanden terughalen die door Windows niet meer worden herkend. Een ander sterk punt van IsoBuster is dat het bijna elk denkbaar cd- of dvd-image-formaat kan lezen, waaronder *.iso, *.bin, *.img, *.ccd en *.nrg. Het programma is gedeeltelijk gratis, echter de meeste geavanceerde features zijn alleen voor betalende gebruikers toegankelijk. Welke dat precies zijn, is op deze pagina te vinden. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes / New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70872/isobuster-55.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70872</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 15:38:49 GMT</pubDate></item><item><title>ByteDance vraagt rechtbank om Amerikaans TikTok-verbod tijdelijk te pauzeren</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229566/bytedance-vraagt-rechtbank-om-amerikaans-tiktok-verbod-tijdelijk-te-pauzeren.html</link><description>ByteDance heeft een Amerikaans hof van beroep gevraagd om tijdelijk een wet tegen te houden die het bedrijf zou verplichten om TikTok te verkopen, en het platform anders zou verbieden. Het bedrijf wil dat de wet wordt tegengehouden totdat deze is behandeld door het Hooggerechtshof.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229566/bytedance-vraagt-rechtbank-om-amerikaans-tiktok-verbod-tijdelijk-te-pauzeren.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229566</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 15:15:11 GMT</pubDate></item><item><title>Kindermisbruikslachtoffers klagen Apple aan om niet toepassen detectiesysteem</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229562/kindermisbruikslachtoffers-klagen-apple-aan-om-niet-toepassen-detectiesysteem.html</link><description>Een groep van 2680 slachtoffers van kindermisbruik klaagt Apple aan. De groep doet dat omdat Apple zijn geplande detectiesysteem voor kindermisbruikmateriaal in iCloud heeft geschrapt. Met de zaak is mogelijk een totaal van 1,2 miljard dollar aan schadevergoedingen gemoeid.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / IT Pro / Bedrijfsnieuws</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229562/kindermisbruikslachtoffers-klagen-apple-aan-om-niet-toepassen-detectiesysteem.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229562</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 14:35:05 GMT</pubDate></item><item><title>Itch.io: domeinnaam onterecht offline gehaald na valse melding Funko</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229554/itch-punt-io-domeinnaam-onterecht-offline-gehaald-na-valse-melding-funko.html</link><description>Gamewebsite Itch.io claimt dat zijn domeinnaam offline is gehaald na een vermeende klacht van Funko bij domeinnaamhouder Iwantmyname. Die klacht zou volgens Itch.io door AI zijn gegenereerd. De domeinnaamhouder zou het wederwoord van Itch.io niet hebben afgewacht.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229554/itch-punt-io-domeinnaam-onterecht-offline-gehaald-na-valse-melding-funko.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229554</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 14:11:50 GMT</pubDate></item><item><title>AMD Ryzen Master-update laat gebruikers EXPO inschakelen zonder reboot</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229560/amd-ryzen-master-update-laat-gebruikers-expo-inschakelen-zonder-reboot.html</link><description>AMD heeft een nieuwe versie van zijn Ryzen Master-overkloksoftware uitgebracht. Deze bevat onder meer de mogelijkheid om EXPO-overklokprofielen voor DDR5-geheugen in te schakelen, zonder dat gebruikers daarvoor hun systeem opnieuw moeten opstarten.</description><author>Daan van Monsjou</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229560/amd-ryzen-master-update-laat-gebruikers-expo-inschakelen-zonder-reboot.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229560</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:57:45 GMT</pubDate></item><item><title>ASRock introduceert oledgamingmonitors met wifiantennes in de standaard</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229558/asrock-introduceert-oledgamingmonitors-met-wifiantennes-in-de-standaard.html</link><description>ASRock heeft drie nieuwe gamingmonitors aangekondigd: de PGO32UFS, de PGO27QFS en de PGO27QFV. De monitors beschikken over een woledpaneel in combinatie met hoge refreshrates. ASRock heeft in de standaarden van twee monitoren een wifiantenne ingebouwd.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229558/asrock-introduceert-oledgamingmonitors-met-wifiantennes-in-de-standaard.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229558</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:55:35 GMT</pubDate></item><item><title>Leaker: Samsung werkt aan functie voor wissen achtergrondgeluid in video</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229556/leaker-samsung-werkt-aan-functie-voor-wissen-achtergrondgeluid-in-video.html</link><description>Leaker Ice Universe claimt dat Samsung aan een functie werkt waarmee achtergrondgeluiden in video’s kunnen worden verminderd. De functie zou Audio Eraser heten en aan een toekomstige versie van One UI 7 worden toegevoegd. Samsung heeft nog niet gereageerd op de geruchten.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Tablets en telefoons / Smartphones</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229556/leaker-samsung-werkt-aan-functie-voor-wissen-achtergrondgeluid-in-video.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229556</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 11:52:00 GMT</pubDate></item><item><title>Raspberry Pi introduceert Pi 500-singleboardcomputer en 15,6”-lcd-monitor</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229546/raspberry-pi-introduceert-pi-500-singleboardcomputer-en-15-komma-6-inch-lcd-monitor.html</link><description>Raspberry Pi introduceert de Raspberry Pi 500. De singleboardcomputer in een toetsenbordbehuizing beschikt over dezelfde specs als de reguliere Pi 5, zoals een Arm Cortex-soc met vier A76-rekenkernen die op 2,4GHz draaien. De organisatie komt ook met een 15,6”-monitor.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Singleboardcomputers</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229546/raspberry-pi-introduceert-pi-500-singleboardcomputer-en-15-komma-6-inch-lcd-monitor.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229546</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 10:30:16 GMT</pubDate></item><item><title>TSMC: Testproductie N2-node overtreft verwachtingen, massaproductie in 2025</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229544/tsmc-testproductie-n2-node-overtreft-verwachtingen-massaproductie-in-2025.html</link><description>TSMC zou een yield rate van meer dan 60 procent hebben behaald tijdens de testproductie van zijn nieuwe 2nm-procedé. Dat zou beter zijn dan verwacht. De Taiwanese chipfabrikant zou in 2025 met de massaproductie van 2nm-chips kunnen beginnen.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Processors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229544/tsmc-testproductie-n2-node-overtreft-verwachtingen-massaproductie-in-2025.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229544</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:33:04 GMT</pubDate></item><item><title>Mumble 1.5.735</title><link>https://tweakers.net/downloads/70870/mumble-15735.html</link><description>Versie 1.5.735 van Mumble is uitgekomen. Mumble is een opensource en crossplatform voipprogramma. Clients zijn beschikbaar voor Windows, Linux, macOS, Android en iOS. De communicatie vindt altijd over een versleutelde verbinding plaats en kent een lage latency. Wordt het binnen spellen gebruikt, dan kan aan de hand van een overlay worden getoond wie er spreekt en bovendien is het programma in staat om de positie van die ander te herkennen en het geluid zo weer te geven dat je kunt horen waar die speler zich bevindt. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. Client</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70870/mumble-15735.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70870</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Eizo brengt FlexScan FLT-monitor uit met verbruik van 6W bij &#039;normaal gebruik&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229492/eizo-brengt-flexscan-flt-monitor-uit-met-verbruik-van-6w-bij-normaal-gebruik.html</link><description>Eizo heeft een monitor uitgebracht die een verbruik van slechts 6W heeft. Dat is bij &#039;typisch gebruik&#039;, al specificeert de fabrikant niet wat dat is. Het scherm van de Eizo FlexScan FLT heeft een maximale helderheid van 250cd/m2 en drie USB-C-poorten waarmee het stroom kan krijgen.</description><author>Tijs Hofmans</author><category>Nieuws / Computers / Monitors</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229492/eizo-brengt-flexscan-flt-monitor-uit-met-verbruik-van-6w-bij-normaal-gebruik.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229492</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:08:22 GMT</pubDate></item><item><title>YouTube Music-app krijgt mogelijkheid om link met tijdcode te delen</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229542/youtube-music-app-krijgt-mogelijkheid-om-link-met-tijdcode-te-delen.html</link><description>De YouTube Music-app voor Android en iOS heeft de mogelijkheid gekregen om een link met een tijdcode te delen. Op deze manier kunnen gebruikers specifieke delen van nummers of podcasts delen. De functie zit sinds afgelopen zomer ook in de YouTube-app vervat.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229542/youtube-music-app-krijgt-mogelijkheid-om-link-met-tijdcode-te-delen.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229542</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:14:55 GMT</pubDate></item><item><title>Text Editor Pro 31.0.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70868/text-editor-pro-3100.html</link><description>Versie 31.0.0 van Text Editor Pro is uitgekomen. Deze gratis, kleine en eenvoudige teksteditor heeft uitgebreide mogelijkheden, die vooral voor softwareontwikkelaars interessant zijn. Zo zijn er syntaxhighlighting voor meer dan vijftig script- en programmeertalen, macro&#039;s en verticale selectieblokken, en kan het programma bestanden vergelijken. Het programma wordt actief ontwikkeld en regelmatig verschijnen er nieuwe versies met kleine verbeteringen. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in Text Editor Pro version 31.0.0</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70868/text-editor-pro-3100.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70868</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Zakelijke Outlook-gebruikers worden in 2026 overgezet naar nieuwe Outlook-client</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229540/zakelijke-outlook-gebruikers-worden-in-2026-overgezet-naar-nieuwe-outlook-client.html</link><description>Zakelijke Microsoft 365-gebruikers die in Outlook Classic werken, worden vanaf april 2026 gemigreerd naar de nieuwe Outlook-client. Microsoft wil hiermee de gebruikerservaring verbeteren. De wijziging kan worden teruggedraaid en er komen ook opt-outopties.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Computers / Software</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229540/zakelijke-outlook-gebruikers-worden-in-2026-overgezet-naar-nieuwe-outlook-client.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229540</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:44:43 GMT</pubDate></item><item><title>.Adv - Met iCue Link maak je een einde aan de kabelwirwar in je rgb-pc</title><link>https://tweakers.net/plan/4286/met-icue-link-maak-je-een-einde-aan-de-kabelwirwar-in-je-rgb-pc.html</link><description>Een beetje pc-bouwer gebruikt rgb-verlichting om zijn of haar nieuwste creatie in de spotlights te zetten, met meerkleurige lampjes op bijvoorbeeld de koeling die de binnenzijde van de machine uitlichten. Al die extra snoertjes zorgen voor een spinnenweb in je pc-kast; een kabelwirwar die Corsair met zijn iCue Link-ecosysteem significant weet te verminderen.</description><author>Tweakers Partners</author><category>.adv</category><comments>https://tweakers.net/plan/4286/met-icue-link-maak-je-een-einde-aan-de-kabelwirwar-in-je-rgb-pc.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/plan/4286</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 07:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Apple praat met Sony over PSVR2-controllerondersteuning voor Vision Pro&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229538/apple-praat-met-sony-over-psvr2-controllerondersteuning-voor-vision-pro.html</link><description>Apple is in gesprek met Sony over de ondersteuning van PSVR2-controllers voor de Apple Vision Pro. Dat schrijft techjournalist Mark Gurman. Het Amerikaanse bedrijf wil de controllers in zijn winkels aanbieden en heeft ontwikkelaars gevraagd of ze deze willen ondersteunen in apps.</description><author>Jay Stout</author><category>Nieuws / Gaming / VR-brillen</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229538/apple-praat-met-sony-over-psvr2-controllerondersteuning-voor-vision-pro.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229538</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:43:50 GMT</pubDate></item><item><title>NVCleanstall 1.17.0</title><link>https://tweakers.net/downloads/70866/nvcleanstall-1170.html</link><description>NVCleanstall is een programma waarmee een aangepaste installatie van Nvidia-videokaartdrivers kan worden gemaakt. Zo kunnen componenten worden verwijderd die je niet nodig hebt of niet wilt hebben, maar die niet in het standaard installatiebestand uitgeschakeld kunnen worden. Het programma kan werken met een driver die reeds geïnstalleerd is, een installatiebestand dat al gedownload is, of het kan een driver naar keuze ophalen van de Nvidia-website. Daarna wordt de driver uitgepakt en worden de gewenste aanpassingen doorgevoerd. Het resultaat is een ongecomprimeerde map met bestanden die weliswaar groter is, maar veel minder installeert. De changelog voor deze uitgave ziet er als volgt uit: Changes in version 1.17.0:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70866/nvcleanstall-1170.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70866</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 06:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beste 2TB-ssd&#039;s</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives/beste-2tb-ssd</link><description>Op basis van alle 2TB-ssd&#039;s met PCIe Gen4-aansluiting kiezen we onze aanraders in vier categorieën. De beste 2TB-ssd is gebaseerd op de prijs-prestatie-verhouding.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives/beste-2tb-ssd#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Beste 4TB-ssd&#039;s</title><link>https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives/beste-4tb-ssd</link><description>We hebben inmiddels een kleine twintig drives van 4TB getest, waarvan we er elf tellen die én nog verkrijgbaar zijn én met onze actuele testmethode getest zijn.</description><author>Willem de Moor</author><category>Best Buy Guide / Computers / SSD&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives/beste-4tb-ssd#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/best-buy-guide/solid-state-drives</guid><pubDate>Mon, 09 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OpenRCT2 0.4.17</title><link>https://tweakers.net/downloads/70864/openrct2-0417.html</link><description>Versie 0.4.17 van OpenRCT2 is uitgekomen, de opensourceversie van RollerCoaster Tycoon 2. Het project probeert zo veel mogelijk op het origineel te lijken, maar is in een moderne taal geschreven, wat uitbreidingen en verbeteringen mogelijk maakt. Het is hiermee vergelijkbaar met bijvoorbeeld OpenTTD en OpenRA. Om het te kunnen spelen, is het overigens wel noodzakelijk om het originele spel te hebben, want het heeft onder meer geluidsbestanden en de afbeeldingen nodig. De changelog voor deze uitgave, die de naam &#039;I wonder where that fish has gone&#039; heeft meegekregen, is hieronder te vinden: New:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70864/openrct2-0417.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70864</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 19:49:45 GMT</pubDate></item><item><title>Manjaro Linux 24.2</title><link>https://tweakers.net/downloads/70862/manjaro-linux-242.html</link><description>Manjaro Linux is een Linux-distributie gebaseerd op Arch Linux. De focus ligt op gebruikersvriendelijkheid en eenvoud. Er kan worden gekozen voor een uitvoering met een Xfce-, KDE- of Gnome-desktopomgeving en het wordt standaard met een groot aantal applicaties geleverd. Manjaro Linux maakt gebruik van zogenaamde rolling releases en gebruikt Pacman als zijn packagemanager. Versie 24.2 van Manjaro Linux is uitgekomen en de releasenotes daarvan zien er als volgt uit: Manjaro 24.2</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70862/manjaro-linux-242.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70862</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 16:31:04 GMT</pubDate></item><item><title>Fortnite krijgt Counter-Strike-achtige 5v5-firstpersonmodus</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229536/fortnite-krijgt-counter-strike-achtige-5v5-firstpersonmodus.html</link><description>Fortnite krijgt een 5v5-firstpersonshootermodus waarin het ene team een bom moet proberen te planten en het andere team dat moet proberen te voorkomen. De modus lijkt daarmee op strategische shooters als Counter-Strike en Valorant.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Games</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229536/fortnite-krijgt-counter-strike-achtige-5v5-firstpersonmodus.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229536</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 12:02:16 GMT</pubDate></item><item><title>FreeFileSync 13.9</title><link>https://tweakers.net/downloads/70860/freefilesync-139.html</link><description>Versie 13.9 van FreeFileSync is uitgekomen. Met dit opensourceprogramma kan een back-up worden gemaakt of de inhoud van twee verschillende locaties worden gesynchroniseerd. Het is beschikbaar voor Windows, Linux en macOS, is niet afhankelijk van zaken als Java of een .NET Framework en is bovendien licht in gebruik. De Windows-download bevat aparte 32bit- en 64bit-versies, en biedt ook de mogelijkheid om het te gebruiken zonder het te eerst installeren. In deze uitgave zijn de volgende veranderingen en verbeteringen aangebracht: Changes in FreeFileSync version 13.9:</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70860/freefilesync-139.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70860</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 11:44:55 GMT</pubDate></item><item><title>&#039;Microsoft komt in 2025 met Intel Lunar Lake-versies van Surface Pro en Laptop&#039;</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229534/microsoft-komt-in-2025-met-intel-lunar-lake-versies-van-surface-pro-en-laptop.html</link><description>Microsoft zou in 2025 nieuwe modellen van zijn Surface Pro en Surface Laptop uitbrengen met een Intel Lunar Lake-cpu. Ook komt het bedrijf naar verluidt met een nieuwe Surface Laptop Studio met een Intel- of AMD-chip. De drie apparaten zouden allemaal voldoen aan de Copilot+-eisen.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Computers / Laptops</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229534/microsoft-komt-in-2025-met-intel-lunar-lake-versies-van-surface-pro-en-laptop.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229534</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 11:04:31 GMT</pubDate></item><item><title>X maakt zelfgemaakte beeldgenerator beschikbaar voor AI-chatbot Grok</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229532/x-maakt-zelfgemaakte-beeldgenerator-beschikbaar-voor-ai-chatbot-grok.html</link><description>AI-start-up xAI van Elon Musk heeft een nieuwe beeldgenerator uitgebracht voor zijn chatbot Grok, genaamd Aurora. Net als zijn voorganger FLUX kan dit model afbeeldingen van bekende mensen genereren.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / IT Pro / Websites en community&#039;s</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229532/x-maakt-zelfgemaakte-beeldgenerator-beschikbaar-voor-ai-chatbot-grok.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229532</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 10:12:15 GMT</pubDate></item><item><title>Gerucht: Valve werkt aan Steam-console met ingebouwde HDMI-poort</title><link>https://tweakers.net/nieuws/229530/gerucht-valve-werkt-aan-steam-console-met-ingebouwde-hdmi-poort.html</link><description>Valve werkt mogelijk aan een SteamOS-apparaat dat rechtstreeks op een televisie kan worden aangesloten. Dat zou blijken uit nieuwe code in de Steam Deck-kernel.</description><author>Kevin Krikhaar</author><category>Nieuws / Gaming / Consoles</category><comments>https://tweakers.net/nieuws/229530/gerucht-valve-werkt-aan-steam-console-met-ingebouwde-hdmi-poort.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/nieuws/229530</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 09:11:13 GMT</pubDate></item><item><title>Webshops accepteren zelden bitcoin als betaling - dat blijft voorlopig zo</title><link>https://tweakers.net/reviews/12728/webshops-accepteren-zelden-bitcoin-als-betaling-dat-blijft-voorlopig-zo.html</link><description>Webshops accepteren zelden bitcoin en andere cryptovaluta als betaling, zo blijkt uit onderzoek van Tweakers. Volgens experts gaat dat voorlopig ook niet veranderen.</description><author>Yannick Spinner</author><category>Achtergrond / IT Pro / Economie en maatschappij</category><comments>https://tweakers.net/reviews/12728/webshops-accepteren-zelden-bitcoin-als-betaling-dat-blijft-voorlopig-zo.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/reviews/12728</guid><pubDate>Sun, 08 Dec 2024 05:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ImageGlass 9.2.0.1208</title><link>https://tweakers.net/downloads/70858/imageglass-9201208.html</link><description>Versie 9.2.0.1208 van ImageGlass is uitgekomen. ImageGlass is een klein, snel en eenvoudig opensource programma waarmee afbeeldingen kunnen worden bekeken. Het kan afbeeldingen zonder kwaliteitsverlies roteren en converteren naar een ander formaat, maar voor andere bewerkingen is het afhankelijk van externe software. In versie 9.0, die Moon als koosnaam heeft meegekregen, is onder meer ondersteuning voor .NET 8 en apparaten uitgerust met een Arm-processor toegevoegd. Verder zijn er flinke prestatieverbeteringen waar te nemen en is het uiterlijk in een modern jasje gegoten. De changelog voor deze uitgave kan hieronder worden gevonden. New Features</description><author>Bart van Klaveren</author><category>Software-update / Software</category><comments>https://tweakers.net/downloads/70858/imageglass-9201208.html#reacties</comments><guid isPermaLink="false">https://tweakers.net/downloads/70858</guid><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 17:11:26 GMT</pubDate></item></channel></rss>